<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>自主机器人</title>
    <link>https://www.springer.com/journal/10514</link>
    <description>自主机器人 - RSSHub 用爱制作(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于学习的地面车辆动力学建模方法，用于稳健的多步预测</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10114-8</link>
      <description><![CDATA[基于学习的地面车辆动力学建模方法，用于稳健的多步预测张俊宇;李昌钰;金振焕https://doi.org/10.1007/s10514-023-10114-8第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月确定水面车辆和海洋机器人的动力学对于开发海洋自动驾驶仪和自主导航系统非常重要。然而，这通常需要大量的实验数据和大量的努力，因为它们是高度非线性的，并且在实际操作条件下涉及各种不确定性。在此，我们提出了一种基于深度学习技术的有效数据驱动方法，用于分析和预测真实环境中地面车辆的运动。所提出的多步模型对测量不确定性具有鲁棒性，并通过消除预测结果之间的相关性来克服复合误差。此外，引入了潜在状态表示和混合增强，以使模型更加一致和准确。性能分析表明，该方法优于传统方法，并且对环境干扰具有鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10114-8</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过可微语义映射和规划实现自主导航的逆强化学习</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10118-4</link>
      <description><![CDATA[通过可微语义映射和规划实现自主导航的逆强化学习天宇王;维卡斯·迪曼；尼古拉·阿塔纳索夫https://doi.org/10.1007/s10514-023-10118-4第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月本文专注于使用距离和语义类别观察进行自主导航的逆强化学习。目标是推断出一个成本函数，该函数可以解释所展示的行为，同时仅依赖于专家的观察和状态控制轨迹。我们开发了一个地图编码器，它从观察序列中推断语义类别概率，以及一个成本编码器，定义为语义特征上的深度神经网络。由于专家成本不可直接观察，因此只能通过区分演示控制与根据成本估计计算出的控制策略之间的误差来优化模型参数。我们提出了一种新的专家行为模型，该模型使用仅通过运动规划算法在有希望状态的子集上计算的封闭式次梯度来实现误差最小化。我们的方法允许使用语义类别的新空间配置将学习到的行为推广到新环境。我们在迷你电网环境中分析模型的不同组成部分。我们还证明，我们的方法依靠对建筑物、人行道和道路车道的语义观察来学习遵守自动驾驶 CARLA 模拟器中的交通规则。]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10118-4</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用概率时间排序从探索性演示中学习奖励</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10120-w</link>
      <description><![CDATA[使用概率时间排序从探索性演示中学习奖励Michael Burke；凯蒂·卢;萨勃拉曼尼亚·拉玛莫西https://doi.org/10.1007/s10514-023-10120-w第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月信息路径-规划是机器人技术中视觉伺服和主动视点选择的一种成熟方法，但通常假设合适的成本函数或目标状态是已知的。这项工作考虑逆问题，其中任务的目标未知，并且需要从演示者提供的探索性示例演示中推断出奖励函数，以用于下游信息丰富的路径规划策略。不幸的是，由于演示的探索性，许多现有的奖励推理策略不适合此类问题。在本文中，我们提出了一种替代方法来处理发生这些次优、探索性演示的问题。我们假设，在需要发现的任务中，任何演示的连续状态都逐渐更有可能与更高的奖励相关联，并使用该假设来生成基于时间的二元比较结果，并推断支持这些等级的奖励函数，在概率生成模型。我们形式化了这种概率时间排序方法，并表明它改进了现有方法，为自主超声扫描执行奖励推理，这是医学成像中演示学习的一种新颖应用，同时在广泛的目标导向学习演示中也具有价值任务。]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10120-w</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于在连续变化的速度和倾斜度下双足运动的数据驱动步态模型</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10108-6</link>
      <description><![CDATA[数据驱动的步态模型，用于在连续变化的速度和倾斜度下进行双足运动巴拉特·辛格；苏奇特·帕特尔；拉杰什·库马尔https://doi.org/10.1007/s10514-023-10108-6第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月轨迹生成由于现实世界不平坦地形带来的挑战，双足机器人的设计非常复杂。为了解决这种复杂性，本文提出了一种数据驱动的步态模型，可以处理不断变化的条件。数据驱动的方法用于合并联合关系。因此，采用深度学习方法开发了七种不同的数据驱动模型，即DNN、LSTM、GRU、BiLSTM、BiGRU、LSTM+GRU和BiLSTM+BiGRU。用于训练步态模型的数据集由 10 位有能力的受试者以不断变化的坡度和速度行走的数据组成。目标函数结合了受试者间平均轨迹的标准误差，以引导步态模型不准确地遵循步态周期中的高方差点，这有助于提供平滑且连续的步态周期。结果表明，所提出的步态模型在平均和最大误差汇总统计方面优于传统的有限状态机（FSM）和Basis模型。特别是，与其他数据驱动模型相比，基于 LSTM+GRU 的步态模型提供了最佳性能。]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10108-6</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习潜在表征以共同适应人类</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10109-5</link>
      <description><![CDATA[学习潜在表征以共同适应人类Sagar Parekh；迪伦·P·洛西https://doi.org/10.1007/s10514-023-10109-5 第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月当机器人在家庭、道路或工厂中与人类互动时，人类的行为通常会随着机器人的反应而改变。非静止的人类对机器人学习者来说是一个挑战：机器人已经学会与原始人类协调的动作在人类适应机器人后可能会失败。在本文中，我们介绍了一种算法形式主义，使机器人（即自我代理）能够仅使用机器人的低级状态、动作和奖励与动态人类（即其他代理）共同适应。一个核心挑战是，人类不仅对机器人的行为做出反应，而且人类反应的方式也不可避免地会随着时间和用户之间的变化而变化。为了应对这一挑战，我们的见解是，机器人可以学习和推理人类政策和政策动态的高级表示，而不是构建人类的精确模型。应用这一见解，我们开发了 RILI：稳健影响潜在意图。 RILI 首先将低级机器人观察嵌入到人类潜在策略和策略动态的预测中。接下来，RILI 利用这些预测来选择行动，影响适应性人类在重复互动中采取有利的、高回报的行为。我们证明，鉴于 RILI 对从底层分布中采样的用户进行测量的性能，我们可以在概率上限制 RILI 在从同一分布中采样的新人类中的预期性能。我们的模拟实验将 RILI 与最先进的表示和强化学习基线进行比较，并表明 RILI 可以更好地学习与不完美、噪声和时变代理进行协调。最后，我们进行了两项用户研究，其中 RILI 与真人共同适应标签游戏和建塔任务。请在此处观看我们的用户研究视频：https://youtu.be/WYGO5amDXbQ]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10109-5</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人路径跟踪的受监管纯追踪</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10097-6</link>
      <description><![CDATA[受监管的机器人路径跟踪纯粹追踪Steve Macenski；什里吉特·辛格；乔纳坦·吉内斯https://doi.org/10.1007/s10514-023-10097-6第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月加速服务机器人的部署催生了许多算法变体，以更好地处理现实世界的情况。许多局部轨迹规划技术已成功部署在实际的机器人系统上。虽然动态窗口方法和模型预测控制的大多数公式可以沿着路径前进并针对附加标准进行优化，但纯路径跟踪算法的使用仍然很常见。几十年后，Pure Pursuit 及其变体仍然是最常用的局部轨迹规划器类别之一。然而，很少有人提出具有可变线速度模式的纯粹追踪变体——它们要么假设速度恒定，要么根本无法解决这一点。本文提出了 Pure Pursuit 的一个变体，该变体设计有额外的启发式方法来调节线性速度，构建在现有的 Adaptive 变体之上。受监管的纯追踪算法通过调整线速度对现有技术进行了渐进式改进，特别关注通常由部署的机器人协商的受限和部分可观察空间中的安全性。我们展示了在工业级服务机器人上使用受监管的纯追踪算法进行的实验。我们还在 https://github.com/ros-planning/navigation2 上免费提供了一个高质量的参考实现，免费包含在 ROS 2 Nav2 框架中，以便快速评估。]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10097-6</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TNES：工地自主挖掘机的地形可通行性测绘、导航和挖掘系统</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10113-9</link>
      <description><![CDATA[TNES：工地自主挖掘机的地形可通行性测绘、导航和挖掘系统&lt; i&gt;关天瑞；何振鹏;张良军https://doi.org/10.1007/s10514-023-10113-9第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月我们展示用于非结构化环境中自动挖掘机应用的地形可穿越性测绘和导航系统 (TNS)。我们使用一种有效的方法从 RGB 图像和 3D 点云中提取地形特征，并将它们合并到全球地图中以进行规划和导航。我们的系统可以适应不断变化的环境并实时更新地形信息。此外，我们还提出了一个新颖的数据集，即复杂工地地形数据集，它由来自建筑工地的 RGB 图像组成，根据导航性分为七个类别。我们的新颖算法将映射精度比以前的方法提高了 4.17–30.48\(\%\)，并将可遍历性地图上的 MSE 降低了 13.8–71.4\(\%\)。我们将地图方法与自动挖掘机导航系统中的规划和控制模块相结合，并观察到总体成功率提高了“49.3%”。基于 TNS，我们展示了第一台自动挖掘机，可以在由深坑、陡峭的山丘、岩石堆和其他复杂地形特征组成的非结构化环境中导航。此外，我们将拟议的 TNS 与自主挖掘系统 (AES) 结合起来，并在更复杂的施工现场部署新的管道 TNES。我们以最少的人为干预，展示了挖掘任务的自主导航能力。]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10113-9</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用移动传感器和执行器对基于扩散的时空过程进行协作估计和控制</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10105-9</link>
      <description><![CDATA[使用移动传感器和执行器对基于扩散的时空过程进行协作估计和控制 盛成;德里克·A·佩利https://doi.org/10.1007/s10514-023-10105-9 第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月对于人类操作员来说，监视和控制大规模时空过程可能成本高昂且危险，而人类操作员可以将任务委托给移动机器人，以较低的成本提高效率。时空过程的复杂演化和机器人有限的机载资源激发了机器人动作的整体设计，以有效地完成任务。本文描述了一种协作框架，用于使用机载资源有限的移动机器人团队来估计和控制时空过程。我们将时空过程建模为二维扩散方程，可以用偏微分方程 (PDE) 来表征过程的内在动力学。扩散过程的测量和驱动由携带传感器和执行器的移动机器人执行。该框架的核心是非线性优化问题，它同时寻求机器人的驱动和引导，以控制受偏微分方程动力学影响的时空过程。有限的机载资源被表述为对机器人的驱动和速度的不平等约束。广泛的数值研究使用无量纲化分析和评估所提出的框架，并将最佳策略与基线策略进行比较。该框架使用硬件在环仿真在室外多四旋翼飞行器测试台上进行了演示。]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10105-9</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AGRI-SLAM：农业环境实时立体视觉SLAM</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10110-y</link>
      <description><![CDATA[AGRI-SLAM：农业环境实时立体视觉SLAM拉菲克尔·伊斯兰；哈比布拉 哈比布拉；泰戈尔侯赛因https://doi.org/10.1007/s10514-023-10110-y第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月在此在研究中，我们提出了一种立体视觉同步定位和建图（SLAM）系统，与其他最先进的方法相比，该系统可以在农业场景中高效工作，而不会影响性能和准确性。该系统配备了用于 ORB 点和 LSD 线特征恢复的图像增强技术，使其能够在更广泛的场景中工作，并从弱光和雾霾的农业环境中提供广泛的空间信息。首先，该方法在标准数据集（即 KITTI 和 EuRoC）上进行了测试，通过与其他最先进的方法（即 VINS-SLAM、PL-SLAM 和 ORB-）进行比较来验证定位精度。 SLAM2。实验结果表明，该方法比其他视觉 SLAM 方法获得了更高的定位和建图精度。其次，在 ROSARIO 数据集、我们的低光农业数据集和 O-HAZE 数据集上测试了所提出的方法，以验证农业环境中的性能。在这种情况下，虽然其他方法无法在如此复杂的农业环境中运行，但我们的方法成功运行，具有很高的定位和测绘精度。]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10110-y</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用互补的天花板和地面地图信息的复杂环境定位系统</title>
      <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10116-6</link>
      <description><![CDATA[使用互补的天花板和地面地图信息的复杂环境定位系统Chee-安宇;陈浩云;付立晨https://doi.org/10.1007/s10514-023-10116-6 第 47 卷，第 6 期，2023 年 8 月本文提出了一种强大的定位系统，使用从天花板和地面平面图中提取的补充信息，特别适用于动态和复杂的环境。天花板感知为机器人提供了稳定且时不变的环境特征，与地面的动态变化无关，而地面感知则允许机器人在地面上导航，同时避开固定障碍物。我们提出了一种架构，将地面 2D LiDAR 扫描和天花板 3D LiDAR 扫描与我们的增强型映射算法融合，从而有效地关联两个来源的感知。通过我们来自地面和天花板的互补感测信息，即使在恶劣的环境下，也可以保证定位能力和导航性能。我们工作的显着特点是我们的系统可以同时有效地绘制天花板和地面平面，而无需额外部署铰接地标，并有效地应用此类混合信息，这有助于机器人在有人群的任何室内环境中行走而不会迷路.]]></description>
      <guid>https://link.springer.com/article/10.1007/s10514-023-10116-6</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:35:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>