<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 模式分析与机器智能学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 # 34 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SpectralGPT：光谱遥感基础模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10490262</link>
      <description><![CDATA[基础模型最近引起了广泛关注，因为它有可能以自监督的方式彻底改变视觉表征学习领域。虽然大多数基础模型都是为有效处理各种视觉任务的 RGB 图像而定制的，但在专注于光谱数据的研究方面存在明显的差距，光谱数据为场景理解提供了有价值的信息，尤其是在遥感 (RS) 应用中。为了填补这一空白，我们首次创建了一个通用的 RS 基础模型，名为 SpectralGPT，该模型专门用于使用新颖的 3D 生成预训练变压器 (GPT) 处理光谱 RS 图像。与现有的基础模型相比，SpectralGPT 1) 以渐进式训练方式适应具有不同大小、分辨率、时间序列和区域的输入图像，从而充分利用广泛的 RS 大数据；2) 利用 3D 令牌生成进行空间光谱耦合；3) 通过多目标重建捕获光谱序列模式；4) 在一百万张光谱 RS 图像上进行训练，产生具有超过 6 亿个参数的模型。我们的评估强调了预训练的 SpectralGPT 模型的显著性能提升，这意味着在四个下游任务中，在地球科学领域的光谱 RS 大数据应用方面具有巨大的潜力：单/多标签场景分类、语义分割和变化检测。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10490262</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 13:16:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用领域广义预训练实现无源领域自适应，实现人脸反欺骗</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449373</link>
      <description><![CDATA[无源域自适应 (SFDA) 显示出提高基于深度学习的人脸反欺骗 (FAS) 的通用性的潜力，同时保护敏感人脸的隐私和安全。然而，由于无法缓解 FAS 中的领域和身份偏见，现有的 SFDA 方法在不访问源数据的情况下会显著退化。在本文中，我们提出了一种新颖的 FAS 无源域自适应框架 (SDA-FAS)，系统地解决了无源设置下的源模型预训练、源知识自适应和目标数据探索的挑战。具体来说，我们开发了一种用于源模型预训练的通用方法，该方法利用受因果关系启发的 PatchMix 数据增强来消除领域偏见，并设计了逐块对比损失以减轻身份偏见。对于源知识自适应，我们提出了一个对比域对齐模块，以将跨域的条件分布与基于源数据的自适应在理论上等价对齐。此外，通过自监督学习和块重排增强实现目标数据探索，以识别未见的攻击类型，而现有 SFDA 方法忽略了这一点。据我们所知，本文提供了第一个全栈隐私保护框架来解决 FAS 中的泛化问题。在 19 个跨数据集场景上进行的大量实验表明，我们的框架远远优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449373</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持续学习综合综述：理论、方法与应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10444954</link>
      <description><![CDATA[为了应对现实世界的动态变化，智能系统需要在其整个生命周期内逐步获取、更新、积累和利用知识。这种被称为持续学习的能力为人工智能系统自适应地发展提供了基础。一般来说，持续学习明显受到灾难性遗忘的限制，即学习新任务通常会导致旧任务的性能急剧下降。除此之外，近年来出现了越来越多的进展，大大扩展了对持续学习的理解和应用。人们对这一方向日益增长和广泛的兴趣表明了它的现实意义和复杂性。在这项工作中，我们对持续学习进行了全面的概述，力求将基本设置、理论基础、代表性方法和实际应用联系起来。基于现有的理论和实证结果，我们总结了持续学习的总体目标，即在资源效率的背景下确保适当的稳定性-可塑性权衡和足够的任务内/任务间通用性。然后，我们提供了一个最先进的、详尽的分类法，广泛分析了代表性策略如何解决持续学习问题，以及它们如何适应各种应用中的特定挑战。通过深入讨论有希望的方向，我们相信这种整体视角可以极大地促进该领域及其他领域的后续探索。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10444954</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 13:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于语义分割的跨图像像素对比</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10443562</link>
      <description><![CDATA[这项工作研究了图像语义分割的问题。当前的方法主要侧重于通过专门设计的上下文聚合模块（例如，扩张卷积、神经注意力）或结构感知优化目标（例如，类似 IoU 的损失）挖掘“局部”上下文，即单个图像内像素之间的依赖关系。然而，它们忽略了训练数据的“全局”上下文，即不同图像之间像素之间的丰富语义关系。受无监督对比表示学习的最新进展的启发，我们提出了一种像素级对比算法，称为 PiCo，用于全监督学习环境中的语义分割。核心思想是强制属于同一语义类别的像素嵌入比来自不同类别的嵌入更相似。它通过明确探索标记像素的结构（以前很少研究），为语义分割提出了一种像素级度量学习范式。我们的训练算法与现代分割解决方案兼容，在测试期间无需额外开销。我们通过实验证明，借助著名的分割模型（例如 DeepLabV3、HRNet、OCRNet、SegFormer、Segmenter、MaskFormer）和骨干（例如 MobileNet、ResNet、HRNet、MiT、ViT），我们的算法可在各种数据集（例如 Cityscapes、ADE20 K、PASCAL-Context、COCO-Stuff、CamVid）上带来一致的性能改进。我们希望这项工作能鼓励我们的社区重新思考语义分割中当前事实上的训练范式。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10443562</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 13:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于小样本分子属性预测的属性感知关系网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10443285</link>
      <description><![CDATA[分子属性预测在人工智能辅助药物发现中起着识别候选分子的基础作用，由于缺乏标记数据，这本质上也是一个小样本问题。在本文中，我们提出了属性感知关系网络 (PAR) 来处理这个问题。我们首先引入一个属性感知分子编码器，将通用分子嵌入转换为属性感知分子。然后，我们设计了一个查询依赖关系图学习模块来估计分子关系图并细化相对于目标属性的分子嵌入。因此，利用属性相关信息和分子间关系在不同属性之间发生变化的事实来更好地学习和传播分子嵌入。一般来说，PAR 可以看作是基于度量和基于优化的小样本学习方法的组合。我们进一步将 PAR 扩展为可转移 PAR (T-PAR) 来处理药物发现中常见的分布偏移。关键是联合采样和关系图学习方案，它们同时从源域和目标域学习分子嵌入。基准数据集上的大量结果表明，PAR 和 T-PAR 在小样本和可迁移小样本分子特性预测任务上的表现始终优于现有方法。此外，我们还进行了消融和案例研究，以验证我们在 PAR 和 T-PAR 中的设计的合理性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10443285</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 13:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨模态联合人类活动识别</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10440498</link>
      <description><![CDATA[联邦人类活动识别 (FHAR) 因其在隐私保护方面的巨大潜力而​​备受关注。现有的 FHAR 方法可以基于分布在不同本地客户端上的单模态或多模态数据协作学习全局活动识别模型。然而，现有方法是否能在更常见的本地数据来自不同模态的场景中很好地工作仍然存在疑问，例如，一些本地客户端可能提供运动信号，而其他本地客户端只能提供视觉数据。在本文中，我们研究了跨模态联邦人类活动识别 (CM-FHAR) 的新问题，这有利于推动 HAR 模型在更多本地设备上的大规模使用。CM-FHAR 至少有三个专门的挑战：1）分布式通用跨模态特征学习，2）模态相关的判别特征学习，3）模态不平衡问题。为了应对这些挑战，我们提出了一种模态协作活动识别网络 (MCARN)，它可以全面学习跨所有客户端共享的全局活动分类器和多个模态相关的私有活动分类器。为了产生与模态无关和特定于模态的特征，我们在分离损失的约束下学习了一个利他编码器和一个自我中心编码器，并在超球体中协作学习了一个对抗性模态鉴别器。为了解决模态不平衡问题，我们提出了一种角度边距调整方案，通过增强主导模态的模态内紧凑性并增加模态间差异来改进模态不平衡数据的模态鉴别器。此外，我们提出了一种关系感知的全局-局部校准机制来约束私有分类器参数的类级成对关系。最后，通过采用对抗性局部更新和模态感知全局聚合的替代步骤进行分散优化，提出的 MCARN 在模态平衡和模态不平衡数据上均获得了最佳性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10440498</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 13:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解读深度神经网络的特征表征，实现高性能人工智能</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10439639</link>
      <description><![CDATA[深度学习驱动的人工智能正在改变科学技术的诸多方面。深度学习的巨大成功源于其从大数据中提取重要特征用于决策的独特能力。然而，深度神经网络 (DNN) 中的特征提取和隐藏表示仍然难以解释，主要是因为缺乏理解和查询特征空间数据的技术工具。这里的主要障碍是特征数据通常本质上是嘈杂的、结构复杂的、大小和维度巨大的，这使得现有技术难以可靠地分析数据。在这项工作中，我们开发了一个名为对比特征分析 (CFA) 的计算框架，以促进 DNN 特征空间的探索并提高人工智能的性能。通过利用特征之间的交互关系并将新颖的数据驱动内核形成策略纳入特征分析流程，CFA 减轻了传统方法的局限性，并为特征空间数据分析提供了急需的解决方案。该技术允许以无监督、半监督和监督格式探索特征数据，以满足下游应用程序的不同需求。使用多个最先进的网络和跨不同学科的注释良好的数据集，展示了 CFA 的潜力及其在神经网络架构修剪方面的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10439639</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 13:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从简单到复杂的场景：学习稳健的特征表示以实现准确的人体解析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10438878</link>
      <description><![CDATA[人体解析因其在计算机视觉社区中的广泛潜在应用而引起了广泛的研究兴趣。在本文中，我们探索了几种有用的特性，包括高分辨率表示、辅助指导和模型鲁棒性，这些特性共同促成了一种在简单和复杂场景中准确进行人体解析的新方法。从简单场景开始：我们提出了边界感知混合分辨率网络 (BHRN)，这是一种先进的人体解析网络。BHRN 利用反卷积层和多尺度监督来生成丰富的高分辨率表示。此外，它还包括一个边缘感知分支，旨在增强部分边界的精细度。在 BHRN 的基础上，我们构建了一个双任务相互学习 (DTML) 框架。它不仅通过结合边界特征提供隐式指导来协助解析器，而且还明确保持解析预测和基本事实之间的高阶一致性。面向复杂场景：我们开发了一种域变换方法来增强模型鲁棒性。通过将输入空间从空间域变换到极谐波傅里叶矩域，与输出语义空间的映射关系高度稳定。这种转换可为干净数据和损坏数据提供稳健的表示。在标准基准数据集上进行评估时，我们的方法与最先进的人体解析方法相比取得了卓越的性能。此外，我们的域转换策略在大多数复杂场景中显著提高了 DTML 的稳健性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10438878</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信息瓶颈问题综述</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10438074</link>
      <description><![CDATA[本综述是为了纪念信息瓶颈理论的创始人之一 Naftali Tishby 教授，他于 2021 年 8 月逝世，享年 68 岁。信息瓶颈 (IB) 是一种用于模式分析和表示学习的新型信息理论方法，自 1999 年诞生以来得到了广泛的欢迎。它在数据压缩和信息保存之间实现了优雅的平衡，并相应地提高了其预测或表示能力。本综述总结了过去 20 多年来 IB 的理论进展和实际应用，系统地探索了其基本理论、优化、广泛模型和面向任务的算法。现有的 IB 方法大致分为两部分：传统和深度 IB，前者包含通过传统机器学习分析技术优化的 IB，不涉及任何神经网络，后者包括涉及深度神经网络 (DNN) 的解释、优化和改进的 IB。具体而言，基于技术分类，传统 IB 进一步分为三类：基础 IB、信息型 IB 和传播型 IB；而基于问题设置的分类，深度 IB 包括辩论：使用 IB 理解 DNN、使用 IB 优化 DNN 和基于 DNN 的 IB 方法。此外，还讨论了一些值得未来研究的潜在问题。本综述试图绘制出 IB 的更完整图景，以便后续研究可以借鉴。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10438074</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 13:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度排名中的对抗性攻击与防御</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433769</link>
      <description><![CDATA[深度神经网络分类器容易受到对抗性攻击，其中不可察觉的扰动可能会导致错误分类。然而，基于 DNN 的图像排名系统的脆弱性仍未得到充分探索。在本文中，我们提出了两种针对深度排名系统的攻击，即候选攻击和查询攻击，它们可以通过对抗性扰动提高或降低所选候选的排名。具体而言，预期排名顺序首先表示为一组不等式。然后设计一个三元组类目标函数来获得最佳扰动。相反，提出了一种防崩溃三元组防御来提高排名模型对所有提议攻击的鲁棒性，其中模型学习防止对抗性攻击将正样本和负样本拉近彼此。为了全面衡量排名模型的经验对抗性鲁棒性，我们提出了一个经验鲁棒性分数，其中涉及一组针对排名模型的代表性攻击。我们的对抗性排名攻击和防御在 MNIST、Fashion-MNIST、CUB200-2011、CARS196 和 Stanford Online Products 数据集上进行了评估。实验结果表明，我们的攻击可以有效破坏典型的深度排名系统。尽管如此，我们的防御可以显著提高排名系统的稳健性，同时缓解各种攻击。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433769</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 13:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有宽松保守性的高效离线强化学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10432784</link>
      <description><![CDATA[离线强化学习 (RL) 旨在从静态离线数据集中学习最优策略，而无需与环境交互。然而，现有离线 RL 方法的理论理解需要进一步研究，其中学习到的 Q 函数和学习到的策略的保守性是一个主要问题。在本文中，我们提出了一个简单有效的具有放松保守性的离线 RL (ORL-RC) 框架，通过在学习到的策略下学习一个接近真实 Q 函数的 Q 函数来解决这一问题。分析了离线 RL 方法中学习到的 Q 函数和策略的保守性。分析结果表明保守性会导致策略性能下降。我们分别建立了所提出的 ORL-RC 的收敛结果，以及有和没有采样误差的学习到的 Q 函数的界限，表明可以通过执行保守策略改进来缩小学习到的 Q 函数和真实 Q 函数之间的差距。介绍了 ORL-RC 的实际实现，并且在 D4RL 基准上的实验结果表明 ORL-RC 表现出优异的性能，并且大大优于现有的最先进的离线 RL 方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10432784</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 13:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有分布感知单阶段模型的多人姿态回归</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10430443</link>
      <description><![CDATA[理解人体姿势是一个具有挑战性的课题，它涉及多个任务，例如姿势估计、身体网格恢复和姿势跟踪。在本文中，我们提出了一种用于姿势相关任务的新型分布感知单阶段 (DAS) 模型。所提出的 DAS 模型可以同时估计人体位置并定位关节，只需一次传递即可。同时，我们利用规范化流使 DAS 能够学习关节位置的真实分布，而不是做出简单的高斯或拉普拉斯假设。这提供了关键的先验，并大大提高了基于回归的方法的准确性，从而使 DAS 实现与基于体积的方法相当的性能。我们还引入了一种递归更新策略来逐步接近回归目标，从而降低了回归难度并提高了回归性能。我们进一步将 DAS 应用于多人网格恢复和姿势跟踪任务，并在两个任务上都取得了可观的性能。在 CMU Panoptic 和 MuPoTS-3D 上进行的综合实验证明了 DAS 的卓越效率，具体来说，其速度比以前的最佳方法提高了 1.5 倍，并且其多人姿势估计的准确率最高。在 3DPW 和 PoseTrack2018 上进行的大量实验分别表明了 DAS 对人体网格恢复和姿势跟踪的有效性和效率，证明了我们提出的 DAS 模型的通用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10430443</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向图神经网络的归纳和有效解释</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10423141</link>
      <description><![CDATA[尽管图神经网络 (GNN) 取得了近期进展，但解释 GNN 的预测仍然是一个具有挑战性且尚处于萌芽阶段的问题。领先的方法主要考虑局部解释，即重要的子图结构和节点特征，以解释 GNN 模型为何对单个实例（例如节点或图）做出预测。因此，生成的解释是在实例级别精心定制的。独立解释每个实例的独特解释不足以提供对学习到的 GNN 模型的全局理解，导致缺乏通用性并阻碍其在归纳设置中使用。此外，对于大规模现实数据集，训练针对每个实例的解释模型非常耗时。在这项研究中，我们解决了这些关键挑战，并提出了 PGExplainer，一种用于 GNN 的参数化解释器。PGExplainer 采用深度神经网络来参数化解释的生成过程，这使得 PGExplainer 成为一种自然的多实例解释方法。与现有工作相比，PGExplainer 具有更好的泛化能力，并且可以在归纳设置中使用，而无需为新实例训练模型。因此，PGExplainer 比领先方法效率高得多，速度显著提高。此外，解释网络还可以用作正则化器，在与下游任务联合训练时提高现有 GNN 的泛化能力。在合成数据集和真实数据集上的实验都表现出极具竞争力的性能，与领先基线相比，解释图分类的 AUC 相对提高了 24.7%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10423141</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 13:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据集人口统计学偏差指标：面部表情识别案例研究</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10420507</link>
      <description><![CDATA[源数据集中的人口统计学偏差已被证明是机器学习模型预测不公平和歧视的原因之一。人口统计学偏差最突出的类型之一是数据集中人口统计学群体的表示存在统计不平衡。在本文中，我们通过回顾现有指标（包括可以借鉴其他学科的指标）来研究这些偏差的测量。我们开发了一个分类法来对这些指标进行分类，为选择合适的指标提供了实用指南。为了说明我们框架的实用性，并进一步了解指标的实际特性，我们对面部情绪识别 (FER) 中使用的 20 个数据集进行了案例研究，分析了其中存在的偏差。我们的实验结果表明，许多指标都是多余的，减少一组指标就足以测量人口统计学偏差的数量。本文为人工智能和相关领域的研究人员提供了宝贵的见解，以减轻数据集偏差并提高人工智能模型的公平性和准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10420507</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>证据多源无监督领域适应</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10420513</link>
      <description><![CDATA[无多源无监督域自适应 (MSFUDA) 需要从多个源模型聚合知识并将其适应目标域。仍然存在两个挑战：1）多个源模型的次优粗粒度（域级）聚合，以及 2）基于局部结构的风险语义传播。在本文中，我们提出了一种用于 MSFUDA 的证据学习方法，其中我们分别制定了两个不确定性，即证据预测不确定性 (EPU) 和证据邻接一致不确定性 (EAU)，以解决这两个挑战。前者 EPU 捕获了适合源模型的样本的不确定性，这可以表明目标样本对不同源模型的偏好。基于此，我们开发了一个基于 EPU 的多源聚合模块，以实现细粒度的实例级源知识聚合。后者 EAU 提供了目标域中相邻样本之间一致性的稳健度量。利用这一点，我们开发了一个 EAU 引导的局部结构挖掘模块，以确保语义的可信传播。这两个模块集成到证据聚合和适应框架 (EAAF) 中，我们证明了该框架在三个 MSFUDA 基准上实现了最佳性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10420513</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>