<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 神经网络和学习系统学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 5962385</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>IEEE 神经网络与学习系统学报出版信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877694</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877694</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE 计算智能协会信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877693</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877693</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目录</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877695</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877695</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE 神经网络与学习系统学报 作者须知</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877696</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877696</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特邀社论：机器学习的泛化、稳健性和可解释性的信息理论方法特刊</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877691</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10877691</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>eVAE：进化变分自动编码器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10483024</link>
      <description><![CDATA[变分自编码器 (VAE) 面临由替代损失导致的表示推理和任务拟合之间不平衡的挑战。为了解决这个问题，现有的方法通过直接调整其系数来调整其平衡。然而，这些方法存在权衡不确定性，即迭代过程中的非动态调节和学习任务的超参数不灵活。因此，我们首次尝试引入一种进化 VAE (eVAE)，它基于变分信息瓶颈 (VIB) 理论和综合进化神经学习。eVAE 将变分遗传算法 (VGA) 集成到 VAE 中，并使用变分进化算子，包括变分突变 (V 突变)、交叉和进化。它的训练机制协同且动态地解决和更新证据下限 (ELBO) 中的学习权衡不确定性，而无需额外的约束和超参数调整。此外，eVAE 提出了一种进化范式来调整 VAE 的关键因素，并解决了将进化优化集成到深度学习中的过早收敛和随机搜索问题。实验表明，eVAE 解决了文本生成的 KL 消失问题，重建损失较低，生成所有解缠因子，图像清晰，并提高了图像生成质量。eVAE 比其竞争对手实现了更好的解缠、生成性能和生成-推理平衡。代码可在以下网址获取：https://github.com/amasawa/eVAE。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10483024</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在复杂的多智能体场景中随时间推移估计反事实治疗结果</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10445111</link>
      <description><![CDATA[在多智能体系统中，干预措施的评估在各个工程和科学领域都是一项挑战，例如，人类何时应该干预自动驾驶系统，以及球员何时应该传球给队友以获得好球。使用反事实长期预测来估计个体治疗效果 (ITE) 是评估此类干预措施的实用方法。然而，大多数传统框架没有考虑多智能体关系和协变量反事实预测的随时间变化的复杂结构。这可能会导致对 ITE 的错误评估和解释困难。在这里，我们提出了一个可解释的、反事实的多智能体系统中的循环网络来估计干预的效果。我们的模型利用图变分循环神经网络 (GVRNN) 和基于领域知识的理论计算，为基于多智能体协变量和结果的长期预测的 ITE 估计框架提供依据，从而可以确认干预在何种情况下是有效的。在具有随时间变化的混杂因素的自动驾驶汽车和生物制剂的模拟模型上，我们表明我们的方法在反事实协变量中实现了更低的估计误差，并且比基线实现了最有效的治疗时机。此外，使用真实的篮球数据，我们的方法执行了逼真的反事实预测，并评估了投篮场景中的反事实传球。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10445111</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 13:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核心：相关性引导特征增强，用于小样本图像分类</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10444041</link>
      <description><![CDATA[少量样本分类旨在使在基类上训练的分类器适应具有少量样本的新类。然而，有限的训练数据量通常不足以表示新类中的类内差异。这可能导致对特征分布的估计有偏差，进而导致决策边界不准确，尤其是当支持数据是异常值时。为了解决这个问题，我们提出了一种称为 CORrelation 引导特征丰富化的特征增强方法，该方法使用来自基类的弱监督为新类生成改进的特征。所提出的 CORrelation 引导特征增强 (CORE) 方法利用自动编码器 (AE) 架构，但将分类信息合并到其潜在空间中。这种设计允许 CORE 生成更具判别性的特征，同时丢弃不相关的内容信息。在基类上训练后，CORE 的生成能力可以转移到与基类相似的新类。通过使用这些生成特征，我们可以减少类分布的估计偏差，从而使小样本学习 (FSL) 对支持数据的选择不那么敏感。我们的方法通用且灵活，可以与任何特征提取器和分类器一起使用。它可以轻松集成到现有的 FSL 方法中。使用不同主干和分类器的实验表明，我们提出的方法在各种广泛使用的基准上始终优于现有方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10444041</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 13:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习鲁棒预测控制：一种空间时间博弈论方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10436664</link>
      <description><![CDATA[本文研究了未知动态系统的鲁棒预测控制问题。由于动态不可用性限制了模型驱动方法的可行性，因此从时间一致性的角度开发了学习鲁棒预测控制 (LRPC) 框架。在类似反馈的控制因果关系下，鲁棒预测控制被重构为时空博弈，并通过时间一致的纳什均衡保证稳定性。为了层次清晰，我们的框架被指定为以下四个内容。首先，从时间序列分析中得出多步类似反馈的控制因果关系，而 Takens 定理从稳态特性中提供理论支持。其次，将控制问题重构为博弈，而性能和鲁棒性分别将博弈分为时间非零和子博弈和空间零和子博弈。接下来，设计多步强化学习 (RL) 来解决没有系统模型的鲁棒预测控制。通过振荡值函数的边界分析证明了收敛性，并从时间一致性中推导出滚动时域的性质。最后，给出了数据驱动的函数逼近实现，选用神经网络来逼近值函数和类反馈因果关系，用最小二乘误差估计权重，数值结果验证了算法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10436664</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有混合延迟脉冲的耦合神经网络同步：平均脉冲延迟增益方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10436660</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一个称为平均脉冲延迟增益（AIDG）的新概念来研究耦合神经网络（CNN）的同步。基于脉冲控制和脉冲扰动的观点，我们为CNN建立了一些全局指数同步标准。我们的方法非常适合解决受时变脉冲延迟和增益的混合延迟脉冲影响的系统的同步问题。此外，我们证明了AIDG对同步有积极和消极的影响。与现有研究相比，我们的结论更具适用性且保守性更低，因为所考虑的混合延迟脉冲涉及更灵活的情况。最后，我们通过将我们提出的结果应用于小世界和无标度网络模型来验证其有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10436660</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模多智能体系统的分布式自适应群集控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433705</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种适用于在不确定环境下运行的大规模多智能体系统 (LS-MAS) 的新型分布式群集控制方法。在处理不确定环境下的大量群集智能体时，现有的群集方法在解决基于 PDE 的大规模系统最优群集控制时，会遇到通信复杂性和由智能体交互呈指数增长引起的“维数灾难”问题。均值场博弈 (MFG) 方法通过将所有智能体之间的交互转换为每个智能体之间的交互来解决此问题，平均效应由其他智能体的概率密度函数 (pdf) 表示。然而，仅依靠 pdf 项来考虑其他智能体的状态可能会导致群集性能低下，因为缺乏涵盖所有参与群集的智能体的高效协调机制。为了克服这些困难并实现 LS-MAS 所需的群集性能，智能体被分解为有限数量的子群。每个子群由一个领导者和追随者组成，并开发了一种混合博弈论来管理群间和群内交互。该方法结合了合作博弈和 MFG，前者将来自不同群体的领导者联系起来，以制定分布式群集控制；后者将同一群体中的领导者和追随者组合起来，以扩展集体群集行为；后者则为追随者提供了一种 MFG，以应对 LS-MAS 的挑战。此外，为了使用混合博弈结构实现分布式自适应群集，我们提出了一种基于分层参与者-评论家-大众的强化学习技术。该方法结合了领导者的多参与者-评论家方法和追随者的参与者-评论家-大众算法，从而能够以分布式方式对大规模代理进行自适应群集控制。最后，包括比较研究和 Lyapunov 分析在内的数值模拟证明了所开发方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433705</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 13:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识蒸馏引导的可解释脑子图神经网络用于脑部疾病探索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433441</link>
      <description><![CDATA[人类大脑是一个高度复杂的神经系统，一直是科学家不断探索的对象。借助现代神经影像技术，脑部疾病分析取得了重大进展。近年来，人们对利用人工智能技术提高疾病诊断效率的兴趣日益浓厚。然而，这些方法仅依靠神经影像数据进行疾病诊断，并未探究疾病背后的致病机制，也未提供可解释的诊断结果。此外，医疗数据的稀缺限制了现有方法的性能。由于图神经网络（GNN）具有强大的图结构数据学习能力，在分子图和药物发现中应用十分广泛，GNN 是否也能在脑部疾病分析领域发挥巨大作用也值得探讨。因此，在本研究中，我们创新性地将脑神经影像数据建模为图结构数据，并提出知识蒸馏（KD）引导的脑子图神经网络，以提取患者和健康脑图之间的判别子图，以解释哪些脑区和异常功能连接导致了疾病。具体来说，我们引入了KD技术来迁移预训练教师模型的知识来指导脑子图神经网络的训练，缓解训练数据不足的问题。这些有判别力的子图有利于学习更好的脑图级表示以进行疾病预测。我们在帕金森病（PD）和注意力缺陷多动障碍（ADHD）两个功能磁共振成像数据集上进行了大量的实验，实验结果很好地证明了我们的方法在疾病预测准确性方面优于其他脑图分析方法。我们的方法给出的可解释的实验结果与相应的医学研究一致，这为更深入的脑部疾病研究提供了潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433441</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 13:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习预测半监督持续学习的梯度</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433526</link>
      <description><![CDATA[机器智能面临的一个关键挑战是学习新的视觉概念而不忘记先前获得的知识。持续学习 (CL) 旨在解决这一挑战。然而，CL 和人类学习之间仍然存在差距。具体来说，人类能够从日常生活中与已知或未知标签相关的样本中不断学习，而现有的 CL 和半监督 CL (SSCL) 方法假设训练样本与已知标签相关。具体来说，我们感兴趣的是两个问题：1) 如何将不相关的未标记数据用于 SSCL 任务；2) 未标记数据如何影响 CL 任务中的学习和灾难性遗忘。为了探索这些问题，我们制定了一种新的 SSCL 方法，该方法可以通用地应用于现有的 CL 模型。此外，我们提出了一种新颖的梯度学习器，从标记数据中学习以预测未标记数据的梯度。这样，未标记数据就可以适应监督 CL 框架。我们对主流 CL 方法、对抗性 CL (ACL) 和半监督学习 (SSL) 任务上所提出的方法进行了广泛的评估。所提出的方法在 CL 设置中实现了分类准确率和后向迁移 (BWT) 方面的最先进性能，同时在 SSL 设置中实现了分类准确率的预期性能。这意味着未标记的图像可以增强 CL 模型对未见数据的预测能力的通用性，并显著缓解灾难性遗忘。代码可在 https://github.com/luoyan407/grad_prediction.git 上找到。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433526</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 13:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EM-Trans：用于 RGB-D 显著物体检测的边缘感知多模态变换器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433541</link>
      <description><![CDATA[近年来，RGB-D 显著性物体检测 (SOD) 引起了极大的关注。特别是，Transformer 已被采用并显示出巨大的潜力。然而，现有的 Transformer 模型通常会忽略重要的边缘信息，这是制约​​ SOD 精度进一步提高的主要问题。为此，我们提出了一种新型的边缘感知 RGB-D SOD Transformer，称为 EM-Trans，它在双波段分解框架中明确地对边缘信息进行建模。具体来说，我们使用两个并行解码器网络分别从双流多模态主干网络提取的低级和高级特征中学习高频边缘和低频主体特征。接下来，我们提出了一个交叉注意互补探索模块，通过利用多模态互补信息来丰富边缘/主体特征。然后将细化的特征输入到我们提出的颜色提示引导融合模块中，以增强深度特征并融合多模态特征。最后，使用我们的深度监督渐进式融合模块融合得到的特征，该模块逐步整合边缘和主体特征以预测显著性图。我们的模型明确考虑了边缘信息以实现准确的 RGB-D SOD，克服了现有方法的局限性并有效提高了性能。在基准数据集上进行的大量实验表明，EM-Trans 是一种有效的 RGB-D SOD 框架，其在定量和定性方面均优于当前最先进的模型。对 RGB-T SOD 的进一步扩展证明了我们的模型在各种多模态 SOD 任务中的巨大潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10433541</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 13:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GT-HAD：用于高光谱异常检测的门控变压器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10432978</link>
      <description><![CDATA[高光谱异常检测 (HAD) 旨在区分场景中的背景和异常，已广泛应用于各种应用。基于深度神经网络 (DNN) 的方法已成为主要解决方案，其中标准范例是根据自监督高光谱图像 (HSI) 重建的误差来辨别背景和异常。然而，当前基于 DNN 的方法无法保证背景、异常和重建误差之间的对应性，这限制了 HAD 的性能。在本文中，我们提出了一种用于 HAD 的新型门控变压器网络 (GT-HAD)。我们的主要观察结果是 HSI 中的空间光谱相似性可以有效区分背景和异常，这与 HAD 的基本定义一致。因此，我们开发了 GT-HAD 以利用 HSI 重建过程中的空间光谱相似性。GT-HAD 由两个不同的分支组成，分别以内容相似性为约束，对背景和异常的特征进行建模。此外，我们引入了一个自适应门控单元，基于内容匹配方法 (CMM) 来调节这两个分支的激活状态。大量实验结果证明了 GT-HAD 的卓越性能。原始代码可在 https://github.com/jeline0110/ GT-HAD 上公开获取，同时还提供了一份最先进的 HAD 方法的综合基准。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10432978</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 13:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>