<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 模式分析和机器智能汇刊 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 提醒# 34</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>并行和分布式图神经网络：深入的并发分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10443519</link>
      <description><![CDATA[图神经网络（GNN）是深度学习中最强大的工具之一。他们通常以高精度解决非结构化网络上的复杂问题，例如节点分类、图分类或链路预测。然而，GNN 的推理和训练都很复杂，并且它们独特地将不规则图处理的特征与密集和规则的计算结合起来。这种复杂性使得在现代大规模并行架构上高效执行 GNN 变得非常具有挑战性。为了缓解这个问题，我们首先设计了 GNN 中的并行性分类，考虑数据和模型并行性以及不同形式的流水线。然后，我们使用这种分类法来研究众多 GNN 模型、GNN 驱动的机器学习任务、软件框架或硬件加速器中的并行度。我们使用工作深度模型，我们还评估通信量和同步性。我们特别关注相关张量的稀疏性/密度，以便了解如何有效地应用矢量化等技术。我们还正式分析了 GNN 管道，并将已建立的 GNN 模型的消息传递类推广到覆盖任意管道深度，从而促进未来的优化。最后，我们研究了不同形式的异步性，为未来的异步并行 GNN 管道指明了方向。我们的分析结果综合成一系列有助于最大限度提高 GNN 性能的见解，以及进一步研究高效 GNN 计算的挑战和机遇的全面列表。我们的工作将有助于推进未来 GNN 的设计。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10443519</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 13:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>域内 GAN 反转以实现忠实的重建和可编辑性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10418542</link>
      <description><![CDATA[生成对抗网络（GAN）通过将随机采样的潜在代码映射到高保真合成图像，显着改进了图像合成。然而，将训练有素的 GAN 应用于实际图像编辑仍然具有挑战性。常见的解决方案是找到一个能够充分恢复要编辑的输入图像的近似潜在代码，这也称为 GAN 反转。为了反转 GAN 模型，先前的工作通常侧重于在像素级别重建目标图像，但很少研究反转结果是否能够很好地支持语义级别的操作。这项工作通过提出域内 GAN 反转来填补这一空白，该反转由域引导编码器和域正则化优化器组成，以对预训练 GAN 模型的本机潜在空间中的反转代码进行正则化。通过这种方式，我们能够充分重用 GAN 学到的知识来进行图像重建，从而无需任何重新训练即可实现广泛的编辑应用。我们进一步对编码器结构、反转起始点以及反转参数空间的影响进行综合分析，并观察重建质量和编辑性能之间的权衡。这种权衡揭示了 GAN 模型如何表示具有在学习的潜在分布中编码的各种语义的图像。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10418542</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 13:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bi-DexHands：迈向人类水平的双手灵巧操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10343126</link>
      <description><![CDATA[在机器人技术中实现人类水平的灵活性仍然是一个关键的悬而未决的问题。由于自由度高以及异构体（例如手指关节）之间合作的需要，即使是简单的灵巧操作任务也会带来很大的困难。虽然一些研究人员已经利用强化学习（RL）来控制单手操纵物体，但由于合适的环境较少，需要双手协调合作的任务仍未得到充分探索，这可能会导致困难和次优表现。为了应对这些挑战，我们推出了 Bi-DexHands，这是一款拥有两只灵巧手的模拟器，具有 20 个双手操作任务和数千个目标物体，旨在根据认知科学研究匹配不同水平的人类运动技能。我们在 Issac Gym 开发了 Bi-DexHands，使用单个 NVIDIA RTX 3090 实现了每秒超过 30,000 帧的高效 RL 训练。基于 Bi-DexHands，我们对不同设置下的流行 RL 算法进行了全面评估，包括单智能体/多智能体强化学习、离线强化学习、多任务强化学习和元强化学习。我们的研究结果表明，PPO 等同策略算法可以掌握与 48 个月大婴儿对应的简单操作任务，例如捕捉飞行物体或打开瓶子。此外，多智能体强化学习可以提高执行需要熟练双手合作的操作的能力，例如举起锅或堆砌块。尽管在单个任务中取得了成功，但当前的强化学习算法在大多数多任务和小样本学习场景中都难以学习多种操作技能。这凸显了强化学习社区内进一步研究和开发的必要性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10343126</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CADC++：用于共同显着目标检测的高级共识感知动态卷积</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10339864</link>
      <description><![CDATA[当给定一组用于共同显着目标检测（Co-SOD）的相关图像时，人类首先总结整个组的共识线索，然后在每个图像中搜索共同显着目标。以往的大多数方法在摘要阶段没有考虑鲁棒性、可扩展性或稳定性，而是在搜索阶段采用简单的融合策略来融合共识和图像特征。我们的工作直接从“总结和搜索”的角度提出了一种新颖的共识感知动态卷积（CADC）模型，以明确有效地执行 Co-SOD。在摘要阶段，我们通过池化方法提取鲁棒的个体图像特征，并通过自注意力将它们集成以生成一致特征，从而对可扩展性和稳定性进行建模。然后，我们同时学习两种类型的共识感知动态内核，即捕获分组公共知识的通用内核和挖掘特定于图像的共识线索的自适应内核。对于第二阶段，我们采用动态卷积来执行对象搜索。还为模型训练开发了一种新颖的数据合成策略。尽管 CADC 获得了有竞争力的性能，但我们认为增量学习动态内核和表示比使用同步方案更直观和自然，因此提出了我们的 CADC++，它是 CADC 的扩展。具体来说，我们首先采用基于公共内核的动态卷积来捕获粗略的公共线索作为先验，然后使用基于自适应内核的动态卷积来挖掘图像特定的细节。我们还提出了一种递归指导策略，以进一步探索两种内核和图像特征之间的深层交互。此外，我们注释了 Co-SOD 数据集的几个具有挑战性的属性，并进行基于属性的评估和鲁棒性分析，以促进 Co-SOD 领域的彻底模型评估。四个基准数据集的广泛实验结果验证了我们提出的方法的有效性和鲁棒性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10339864</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对噪声数据的灵活的类 EM 聚类算法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10330026</link>
      <description><![CDATA[尽管非常流行，但众所周知，高斯混合模型的期望最大化 (EM) 算法对于非高斯分布或存在异常值或噪声的情况表现不佳。在本文中，我们提出了一种灵活的类 EM 聚类算法（FEMCA）：设计了一种遵循 EM 过程的新聚类算法。它基于聚类中心和协方差的估计。此外，使用半参数范例，该方法估计每个数据点的未知尺度参数。这使得算法能够适应较重的尾部分布、噪声和异常值，而不会在各种经典场景中显着损失效率。我们首先提出独立但不一定相同分布的椭圆分布样本的一般基础模型。然后，我们在这种情况下推导并分析了所提出的算法，特别显示了基础数据分布的重要的无分布特性。通过考虑第一合成数据来分析算法的收敛性和准确性特性。最后，我们证明 FEMCA 优于文献中的其他经典无监督方法，例如 k 均值、高斯混合模型的 EM，以及应用于 MNIST、NORB 和 20newsgroups 等实际数据集时的最新修改或谱聚类。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10330026</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于快速视图合成的级联和可概括的神经辐射场</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328666</link>
      <description><![CDATA[我们提出了 CG-NeRF，一种用于视图合成的级联和可推广的神经辐射场方法。最近的泛化视图合成方法可以使用一组附近的输入视图来呈现高质量的新颖视图。然而，由于神经辐射场均匀点采样的性质，渲染速度仍然很慢。现有的特定于场景的方法可以有效地训练和渲染新颖的视图，但不能泛化到未见过的数据。我们的方法通过提出两个新颖的模块来解决快速和泛化视图合成的问题：粗略辐射场预测器和基于卷积的神经渲染器。该架构基于隐式神经场推断出一致的场景几何形状，并使用单个 GPU 高效地渲染新视图。我们首先在 DTU 数据集的多个 3D 场景上训练 CG-NeRF，该网络仅使用光度损失就可以对看不见的真实和合成数据产生高质量和准确的新颖视图。此外，我们的方法可以利用单个场景的一组更密集的参考图像来生成准确的新颖视图，而无需依赖额外的显式表示，并且仍然保持预训练模型的高速渲染。实验结果表明，CG-NeRF 在各种合成和真实数据集上的性能优于最先进的可泛化神经渲染方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328666</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 13:16:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有独立想象力的基于模型的强化学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328687</link>
      <description><![CDATA[世界模型学习基于视觉的交互系统中行为的后果。然而，在自动驾驶等实际场景中，经常存在独立或稀疏依赖于动作信号的不可控动态，这使得学习有效的世界模型变得具有挑战性。为了解决这个问题，我们提出了 Iso-Dream++，一种基于模型的强化学习方法，有两个主要贡献。首先，我们优化逆动力学，以鼓励世界模型将可控状态转换与环境的混合时空变化隔离开来。其次，我们基于解耦的潜在想象进行策略优化，将不可控状态推向未来，并自适应地将它们与当前可控状态相关联。这使得长视距视觉运动控制任务能够从野外隔离混合动力源中受益，例如可以预测其他车辆运动的自动驾驶汽车，从而避免潜在风险。在我们之前的工作（Pan et al. 2022）的基础上，我们进一步考虑可控和不可控状态之间的稀疏依赖关系，解决状态解耦的训练崩溃问题，并验证我们在迁移学习设置中的方法。我们的实证研究表明，Iso-Dream++ 在 CARLA 和 DeepMind Control 上显着优于现有的强化学习模型。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328687</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 13:16:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DNA 系列：通过块级监督增强权重共享 NAS</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10324326</link>
      <description><![CDATA[神经架构搜索（NAS）旨在由机器自动设计神经架构，被认为是自动机器学习的关键一步。一个值得注意的 NAS 分支是权重共享 NAS，它显着提高了搜索效率，并允许 NAS 算法在普通计算机上运行。尽管受到很高的期望，此类方法的搜索效率较低。通过使用泛化有界工具，我们证明了这个缺点背后的魔鬼是不可信的架构评级以及可能架构的过大搜索空间。为了解决这个问题，我们将大型搜索空间模块化为具有小型搜索空间的块，并使用蒸馏神经架构（DNA）技术开发了一系列模型。这些提出的模型，即 DNA 系列，能够解决权重共享 NAS 的多种困境，例如可扩展性、效率和多模式兼容性。我们提出的 DNA 模型可以对所有候选架构进行评级，而之前的工作只能使用启发式算法访问子搜索空间。此外，在一定的计算复杂度约束下，我们的方法可以寻找具有不同深度和宽度的架构。大量的实验评估表明，我们的模型在移动卷积网络和小型视觉变压器的 ImageNet 上分别实现了最先进的 top-1 准确率 78.9% 和 83.6%。此外，我们还提供对神经架构评级的深入实证分析和见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10324326</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 13:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deep$\mathrm {M^{2}}$M2CDL：深度多尺度多模态卷积字典学习网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10323520</link>
      <description><![CDATA[对于多模态图像处理，由于跨模态的复杂依赖性，网络可解释性至关重要。最近，可解释网络的一个有前途的研究方向是通过展开策略将字典学习纳入深度学习。然而，现有的多模态字典学习模型都是单层和单尺度的，这限制了表示能力。在本文中，我们首先介绍一种多尺度多模态卷积字典学习（$\mathrm {M^{2}}$M2CDL）模型，该模型采用多层策略执行，以由粗到细的方式关联不同的图像模态。然后，我们提出了一个统一的框架，即 Deep$\mathrm {M^{2}}$M2CDL，它源自 $\mathrm {M^{2}}$M2CDL 模型，用于多模态图像恢复（MIR）和多模态图像融合（MIF）任务。 Deep$\mathrm {M^{2}}$M2CDL 的网络架构与 $\mathrm {M^{2}}$M2CDL 模型的优化步骤完全匹配，这使得每个网络模块都具有良好的可解释性。与手工制作的先验不同，字典和稀疏特征先验都是通过网络学习的。在各种 MIR 和 MIF 任务上评估了所提出的 Deep$\mathrm {M^{2}}$M2CDL 的性能，这表明它在定量和定性方面都优于许多最先进的方法。此外，我们还可视化了从网络中学习到的多模态稀疏特征和字典过滤器，这证明了 Deep$\mathrm {M^{2}}$M2CDL 网络的良好可解释性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10323520</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视通过相机选择进行人员重新识别</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10308725</link>
      <description><![CDATA[人员重新识别（Re-ID）是视觉监控中的一项基本任务。给定目标人的查询图像，传统的 Re-ID 侧重于候选图像和查询之间的成对相似性。然而，传统的Re-ID并没有评估每个地点排名最相似的图像是否包含同一个人的检索结果的一致性，这在某些应用中存在风险，例如遗漏患者经过的地点会阻碍流行病学研究。调查。在这项工作中，我们研究了一项更具挑战性的任务：在所有摄像机视图中一致且成功地检索目标人物。我们将任务定义为连续人员重新识别，并提出了相应的评估指标，称为整体 Rank-K 准确度。与传统的Re-ID不同，在单个摄像机视图下任何不正确的检索会引起不一致，连续的Re-ID将失败。因此，有缺陷的相机，其中的图像很难自动与其他视图的图像相关联，严重降低了连续行人重新识别的性能。由于摄像头部署对于跨摄像头视图的连续跟踪至关重要，因此我们从摄像头部署的角度重新思考行人 Re-ID，并通过执行连续 Re-ID 来评估摄像头网络的质量。此外，我们建议自动检测严重妨碍连续 Re-ID 的有缺陷的相机。由于当相机网络变得复杂时，暴力搜索的成本很高，因此我们明确地对相机之间的视觉关系和空间关系进行建模，并开发一个关系深度 Q 网络来选择正确部署的相机，并考虑未选择的相机作为有缺陷的相机。由于大多数现有数据集不提供有关相机网络的拓扑信息，因此它们不适合研究空间关系对相机选择的重要性。因此，我们收集了一个新的数据集，其中包括 20 个具有拓扑信息的摄像机。与随机移除相机相比，实验结果表明，我们的方法可以有效地检测出有缺陷的相机，以便人们在实践中对这些相机进行进一步的操作（https://www.isee-ai.cn/∼yixing/MCCPD.html ）。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10308725</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性攻击对联邦学习的影响：一项调查</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10274102</link>
      <description><![CDATA[联邦学习 (FL) 已成为一种强大的机器学习技术，能够从分散的数据源开发模型。然而，FL 的分散性使其容易受到对抗性攻击。在本次调查中，我们通过涵盖攻击预算、可见性和普遍性等各个方面，全面概述了恶意攻击对 FL 的影响。以前的调查主要关注多种类型的攻击和防御，但未能考虑这些攻击在预算、可见性和普遍性方面的影响。本次调查旨在通过识别预算低、可见性低、影响大的 FL 攻击，全面了解攻击的影响，从而填补这一空白。此外，我们还讨论了 FL 对抗性防御领域的最新进展，并强调了保护 FL 的挑战。本次调查的贡献有三方面：首先，它提供了 FL 攻击和防御现状的全面和最新概述。其次，它强调了考虑 FL 攻击的影响、预算和可见性的重要性。最后，我们提供了十个案例研究和未来可能的方向，以提高 FL 系统的安全性和隐私性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10274102</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用类别外数据进行 FGVC 的半监督学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10273439</link>
      <description><![CDATA[尽管在细粒度视觉分类（FGVC）方面取得了巨大进步，但当前的方法仍然严重依赖于完全监督的范式，其中需要充足的专家标签。半监督学习（SSL）技术从未标记的数据中获取知识，提供了相当多的方法，并在解决粗粒度问题方面显示出了巨大的前景。然而，现有的 SSL 范例大多假设类别内（即类别对齐）未标记数据，这在 FGVC 上重新提出时会阻碍其有效性。在本文中，我们提出了一种新颖的设计，专门旨在使类别外数据适用于半监督 FGVC。我们提出了一个重要的假设，即所有细粒度类别自然都遵循层次结构（例如，涵盖所有鸟类的“鸟”的系统发育树）。由此可见，我们可以预测该树结构内的样本关系作为 SSL 的优化目标，而不是对单个样本进行操作。除此之外，我们进一步介绍了这些树结构独特带来的两种策略，以实现样本间一致性正则化和可靠的伪关系。我们的实验结果表明，（i）所提出的方法对类别外数据具有良好的鲁棒性，（ii）它可以配备现有技术，提高其性能，从而产生最先进的结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10273439</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无监督去雨：不对称对比学习与自相似性的相遇</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10269093</link>
      <description><![CDATA[大多数现有的基于学习的除雨方法都是在合成的雨天-干净对上进行监督训练的。合成雨和真实雨之间的域差距使得它们不太适用于复杂的真实雨景。此外，现有的方法主要是独立利用图像或雨层的属性，而很少考虑它们之间的互斥关系。为了解决上述困境，我们探索了每一层内在的内部相似性和两层之间的相互排斥性，并提出了一种无监督非局部对比学习（NLCL）去雨方法。当正片被紧紧地拉在一起时，非​​局部自相似图像会出现斑块，而当负片被显着推开时，会出现雨斑，反之亦然。一方面，每层正/负样本中内在的自相似性知识有利于我们发现更紧凑的表示；另一方面，两层之间的互斥属性丰富了判别分解。因此，每层内部的自相似性（相似性）和作为通用图像先验的两层的外部排他关系（相异性）共同帮助我们无监督地区分雨和干净图像。我们进一步发现，非局部图像块的固有尺寸通常高于雨斑块的固有尺寸。这种见解促使我们设计一种不对称对比损失，精确模拟两层的紧凑性差异，从而改进判别分解。此外，认识到现有真实降雨数据集的质量有限，这些数据集通常是小规模的或从互联网获得的，我们收集了各种阴雨天气下的大规模真实数据集，其中包含高分辨率的雨天图像。在不同的真实下雨数据集上进行的大量实验表明，所提出的方法在真实除雨中获得了最先进的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10269093</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>t-EER：对策和生物识别比较器的无参数串联评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10246406</link>
      <description><![CDATA[演示攻击（欺骗）检测 (PAD) 通常与生物识别验证一起运行，以提高面对欺骗攻击时的可靠性。尽管这两个子系统协同运行来解决可靠生物识别验证的单一任务，但它们处理不同的检测任务，因此通常单独评估。证据表明这种方法不是最理想的。我们引入了一种新的指标，用于对现场运行的 PAD 解决方案与生物识别验证进行联合评估。与最近提出的串联检测成本函数相比，新的串联等错误率（t-EER）是无参数的。尽管如此，两个分类器的组合会产生一组操作点，在这些操作点上，误报率和漏报率相等，并且还取决于攻击的流行程度。因此，我们引入了并发 t-EER，这是一个独特的操作点，它不会因攻击的发生而变化。使用与模态（甚至应用程序）无关的模拟分数以及语音生物识别应用的真实分数，我们演示了 t-EER 在受到攻击的各种生物识别系统评估中的应用。所提出的方法是 PAD 系统和生物识别比较器串联评估的强大候选指标。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10246406</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:03:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于部分标签学习的平均损失的鲁棒性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10122995</link>
      <description><![CDATA[部分标签学习 (PLL) 利用带有 PL 的实例，其中 PL 包含多个候选标签，但只有一个是真实标签 (TL)。在 PLL 中，基于识别的策略 (IBS) 动态纯化每个 PL，以选择（最有可能的）TL 进行训练；基于平均的策略（ABS）平等对待所有候选标签进行训练，并让训练后的模型能够预测 TL。虽然 PLL 研究主要集中在 IBS 上以获得更好的性能，但 ABS 也值得研究，因为现代 IBS 在训练开始时表现得像 ABS 一样，为 PL 纯化和 TL 选择做准备。在本文中，我们分析了ABS不令人满意的原因并提出了改进方法。理论上，我们提出了 PLL 的两个问题设置，并证明具有有界多类损耗的平均 PL 损耗（APLL）始终是鲁棒的，而具有无界损耗的 APLL 可能是非鲁棒的，这是 PLL 的第一个鲁棒性分析。通过实验，我们有两个有希望的发现：使用有界损失的 ABS 可以匹配/超过使用无界损失的 IBS 的最先进性能；使用强大的 APLL 进行热启动后，IBS 可以进一步改进自身。我们的工作引起了人们对 ABS 研究的关注，这反过来又可以促进 IBS 并推动整个 PLL 的发展。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10122995</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 14:01:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>