<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 模式分析和机器智能汇刊 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 提醒# 34</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于形状的测量改进场景分类</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10337773</link>
      <description><![CDATA[汇聚的证据表明，在大型数据集上训练的深度神经网络模型偏向于颜色和纹理信息。另一方面，人类可以轻松地从图像和边界轮廓中识别物体和场景。中级视觉的特点是通过一组所谓的格式塔分组规则将简单的主要特征重新组合和组织成更复杂的特征。虽然人类文献中对这些感知分组规则进行了定性描述，但迄今为止还缺少这些感知分组规则的计算实现。在本文中，我们贡献了一组新颖的算法，用于检测复杂场景中基于轮廓的线索。我们使用中轴变换（MAT）根据这些分组规则对轮廓进行局部评分。我们通过两种方式展示了这些线索对于场景分类的好处：（i）当强调感知分组信息时，人类观察者和 CNN 模型都能最准确地对场景进行分类。 (ii) 与使用未加权轮廓相比，使用这些措施对轮廓进行加权可以显着提高 CNN 模型的性能。我们的工作表明，尽管这些度量是直接根据图像中的轮廓计算的，但当前的 CNN 模型似乎并未提取或利用这些分组线索。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10337773</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 13:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有人掉队：现实世界的联邦班级增量学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10323204</link>
      <description><![CDATA[联邦学习（FL）是一种热门的协作培训框架，通过聚合分散的本地客户端的模型参数。然而，大多数 FL 方法不合理地假设 FL 框架的数据类别是已知的并且是预先固定的。此外，一些新的本地客户收集了其他客户未见过的新类别，可能会不定期地被引入FL培训。当本地客户端在存储旧类别的有限内存下连续接收新类别时，这些问题使得全局模型对旧类别发生灾难性遗忘。为了解决上述问题，我们提出了一种新颖的局部全局抗遗忘（LGA）模型。通过解决本地和全球灾难性遗忘问题，确保本地客户在不断学习新课程时不被抛在后面。具体来说，考虑到解决本地客户端的类别不平衡以克服局部遗忘，我们开发了类别平衡梯度自适应补偿损失和类别梯度引起的语义蒸馏损失。它们可以平衡难以忘记和容易忘记的旧类别的异构遗忘速度，同时确保不同任务中类关系的一致性。此外，代理服务器旨在解决由不同客户端之间的非独立同分布类不平衡引起的全局遗忘问题。它通过自监督原型增强来增强从本地客户端收集的新类别的扰动原型图像，从而提高为本地语义蒸馏损失选择最佳旧全局模型的鲁棒性。对代表性数据集的实验验证了我们的模型相对于比较方法的优越性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10323204</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消极因素产生积极因素：半监督小样本学习的一种极其简单的方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10319790</link>
      <description><![CDATA[半监督小样本学习（SSFSL）旨在使用有限的标记数据和固定数量的未标记数据来训练能够适应新任务的分类器。已经提出了各种复杂的方法来解决与该问题相关的挑战。在本文中，我们提出了一种简单但非常有效的方法，从间接学习的角度预测未标记数据的准确负伪标签。我们利用这些伪标签来增强支持集，这通常仅限于少样本任务，例如 1 样本分类。在这种标签受限的场景中，我们的方法可以提供高度准确的负伪标签。通过迭代地一一排除负伪标签，我们最终为我们的方法中的每个未标记样本得出正伪标签。负伪标签和正伪标签的集成补充了有限的支持集，从而显着提高了 SSFL 的准确性。我们的方法只需使用现成的操作，只需几行代码即可实现，但它在四个基准数据集上的性能优于最先进的方法。此外，当与现有 SSFSL 方法一起用作即插即用对应物以及扩展到广义线性模型时，我们的方法表现出良好的适应性和泛化能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10319790</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 13:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向以人为中心的可解释人工智能：模型解释的用户研究调查</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10316181</link>
      <description><![CDATA[可解释的人工智能（XAI）被广泛视为不断扩展的人工智能研究的必要条件。更好地理解 XAI 用户的需求，以及对可解释模型进行以人为本的评估既是必要的，也是挑战。在本文中，我们基于系统文献综述，探讨了人机交互 (HCI) 和 AI 研究人员如何在 XAI 应用程序中进行用户研究。在过去五年中通过基于人类的 XAI 评估识别并彻底分析了 97 篇核心论文后，我们根据解释方法的测量特征对它们进行分类，即信任、理解、可用性和人机协作性能。我们的研究表明，XAI 在某些应用领域（例如推荐系统）的传播速度比其他应用领域更快，但用户评估仍然相当稀疏，并且几乎没有包含任何来自认知或社会科学的见解。基于对最佳实践（即用户研究中的常见模型、设计选择和措施）的全面讨论，我们为 XAI 研究人员和从业者提出了设计和进行用户研究的实用指南。最后，这项调查还强调了几个开放的研究方向，特别是心理科学和以人为中心的 XAI 之间的联系。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10316181</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语义层次感知分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10316583</link>
      <description><![CDATA[人类能够在观察中识别结构化关系，使我们能够将复杂的场景分解为更简单的部分，并在多个层面上抽象视觉世界。然而，在当前的语义分割文献中，人类感知的这种分层推理能力在很大程度上仍未得到探索。现有的作品通常知道扁平化标签并专门区分每个像素的所有语义类别。在这项工作中，我们转而解决分层语义分割（HSS）问题，目的是根据类层次结构提供视觉观察的结构化、像素级描述。我们设计了 Hssn，一个通用的 HSS 框架，它解决了这项任务中的两个关键问题：i）如何有效地将现有的与层次结构无关的分割网络适应 HSS 设置，以及 ii）如何利用类层次结构来规范 HSS 网络学习。为了解决 i)，Hssn 直接将 HSS 作为像素级多标签分类任务，只为当前的分割模型带来最小的架构变化。为了解决 ii)，Hssn 首先探索层次结构的固有属性作为训练目标，强制分割预测遵守层次结构。此外，通过一组层次结构引起的边距约束，Hssn 有效地重塑了学习的像素嵌入空间，从而生成层次结构感知的像素表示并最终促进结构化分割。在 Hssn 的基础上，我们进一步利用语义标签之间的互斥关系，并通过更有意义的约束强化基于边际的正则化策略，从而形成 Hssn+，这是一种更有效的 HSS 框架。我们对六个具有不同类层次结构、网络架构和主干的语义分​​割数据集（即 Mapillary Vistas 2.0、Cityscapes、LIP、PASCAL-Person-Part、PASCAL-Part-58 和 PASCAL-Part-108）进行了广泛的实验，结果证实了我们算法的泛化性和优越性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10316583</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性鲁棒深度学习简介</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313059</link>
      <description><![CDATA[深度学习在解决机器学习问题方面取得的广泛成功推动了它在许多领域的采用，从语音识别到药物发现和医学成像。然而，深度学习系统极其脆弱：对其输入数据进行难以察觉的微小修改可能会导致模型产生错误的输出。即使对于最先进的模型，也很容易产生这种对抗性扰动，但事实证明，对它们进行免疫是非常具有挑战性的。尽管对这个问题进行了十多年的研究，我们的解决方案仍然远不能令人满意，并且仍然存在许多悬而未决的问题。在这项工作中，我们调查了对抗鲁棒性领域的一些最重要的贡献。我们特别关注过去提高鲁棒性的尝试不足的原因，并确定了未来研究的几个有希望的领域。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313059</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 13:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对贝叶斯神经网络的潜在后验进行编码以进行不确定性量化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10302334</link>
      <description><![CDATA[贝叶斯神经网络（BNN）长期以来一直被认为是提高深度神经网络的鲁棒性和预测不确定性的理想但不可扩展的解决方案。虽然它们可以更准确地捕获网络参数的后验分布，但大多数 BNN 方法要么仅限于小型网络，要么依赖于约束假设，例如参数独立性。这些缺点使得简单但计算量大的方法（例如深度集成）脱颖而出，其训练和测试成本随着网络数量的增加而线性增加。在这项工作中，我们的目标是高效的深度 BNN，能够适应复杂的计算机视觉架构（例如 ResNet-50 DeepLabv3+）和任务（例如语义分割和图像分类），并且对参数的假设较少。我们通过利用变分自动编码器（VAE）来学习每个网络层参数的交互和潜在分布来实现这一目标。我们的方法称为潜在后验 BNN (LP-BNN)，与最近的 BatchEnsemble 方法兼容，从而实现高效（在训练和测试期间的计算和内存方面）集成。 LP-BNN 在多个具有挑战性的图像分类、语义分割和分布外检测基准测试中的多个指标上取得了有竞争力的结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10302334</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 13:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于事件的背景导向纹影</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10301562</link>
      <description><![CDATA[纹影成像是一种光学技术，用于观察透明介质（例如空气或水）的流动，无需任何粒子播种。然而，传统的基于帧的技术需要高空间和时间分辨率的相机，这会带来明亮的照明和昂贵的计算限制。由于其仿生传感原理，事件相机具有克服此类限制的潜在优势（高动态范围、高时间分辨率和数据效率）。本文通过提供连接事件数据和纹影的第一个理论分析，提出了一种使用事件和框架感知空气对流的新技术。我们将问题表述为变分优化，将线性化事件生成模型与物理驱动的参数化相结合，以估计空气密度的时间导数。精确对齐帧和事件相机数据的实验表明，所提出的方法使事件相机能够获得与现有基于帧的光流技术相当的结果。此外，所提出的方法可以在基于帧的纹影失败的黑暗条件下工作，并且还可以利用事件相机的优势进行慢动作分析。我们的工作开创并打开了一系列新的事件相机应用程序，我们发布了源代码以及第一个具有高质量帧和事件数据的纹影数据集。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10301562</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 13:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过全局标签推理和分类进行稳健的元表示学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10298810</link>
      <description><![CDATA[小样本学习（FSL）是元学习中的一个核心问题，学习者必须从少数标记示例中有效地学习。在 FSL 中，特征预训练已成为显着提高泛化性能的流行策略。然而，由于理论理解有限，预训练对泛化性能的贡献经常被忽视和研究不足。此外，预训练需要在训练任务之间共享一组一致的全局标签，这在实践中可能不可用。在这项工作中，我们通过首先展示预训练和元学习之间的联系来解决上述问题。我们讨论为什么预训练会产生更强大的元表示，并将理论分析与现有的工作和实证结果联系起来。其次，我们介绍元标签学习（MeLa），这是一种新颖的元学习算法，它通过推断跨任务的全局标签来学习任务关系。这使得我们即使在全局标签不可用或定义不明确的情况下也可以利用 FSL 的预训练。最后，我们引入了增强的预训练过程，进一步改进了学习到的元表示。根据经验，MeLa 在各种基准测试中都优于现有方法，特别是在训练任务数量有限且标签特定于任务的更具挑战性的环境下。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10298810</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 13:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于点云上 3D 实例分割的可扩展 SoftGroup</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10288416</link>
      <description><![CDATA[本文考虑使用称为 SoftGroup 的网络来实现准确且可扩展的 3D 实例分割。现有的最先进的方法产生硬语义预测，然后对实例分割结果进行分组。不幸的是，硬决策产生的错误会传播到分组中，导致预测实例和真实情况之间的重叠度较差，并导致大量误报。为了解决上述问题，SoftGroup 允许每个点与多个类关联，以减轻语义预测带来的不确定性。它还通过学习将误报实例分类为背景来抑制误报实例。在可扩展性方面，现有的快速方法在大规模场景下需要数十秒量级的计算时间，这并不令人满意，远不能适用于实时。我们的发现是，作为分组先决条件的 $k$k-Nearest Neighbor ($k$k-NN) 模块引入了计算瓶颈。 SoftGroup 被扩展来解决这个计算瓶颈，称为 SoftGroup++。所提出的 SoftGroup++ 使用八叉树 $k$k-NN 降低了时间复杂度，并通过类感知金字塔缩放和后期去像素化减少了搜索空间。各种室内和室外数据集的实验结果证明了所提出的 SoftGroup 和 SoftGroup++ 的有效性和通用性。就 AP$_{50}$50 而言，他们的表现大大超过了最佳表现基线 (6% $\sim$∼ 16%)。在大规模场景的数据集上，SoftGroup++ 与 SoftGroup 相比平均实现了 6 倍的速度提升。此外，SoftGroup 可以扩展到执行对象检测和全景分割，并对现有方法进行重大改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10288416</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:18:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用锚点引导进行快速聚类</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10262202</link>
      <description><![CDATA[聚类的目的是通过一组对象的内部性质将这些对象划分为不同的组。大多数现有方法都面临着由各种正则化项引发的棘手超参数问题，这降低了模型的适用性。此外，传统的图聚类方法总是会遇到昂贵的时间开销。为此，我们提出了带有锚定指导的快速聚类模型（FCAG）。所提出的模型不仅避免了没有额外正则化项的平凡解决方案，而且还适合利用二分图的先验知识来处理大规模问题。此外，所提出的 FCAG 可以应对样本外扩展问题。提出了投影梯度下降(PGD)法、迭代重加权(IRW)算法和坐标下降(CD)算法三种优化方法来求解FCAG。大量的实验验证了CD优化方法的优越性。此外，与其他二分图模型相比，FCAG 具有更好的性能和更少的时间成本。另外，我们通过理论和实验证明，当PGD的学习率趋于无穷大时，PGD等价于IRW。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10262202</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:19:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于逆动力学概率学习的变分分层混合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10247551</link>
      <description><![CDATA[随着数据集快速增长和任务变得更加复杂，经过良好校准的概率回归模型是机器人应用中至关重要的学习组件。不幸的是，经典回归模型通常要么是具有灵活结构的概率内核机，不能随数据优雅地扩展，要么是确定性且可扩展的自动机，尽管具有限制性参数形式和较差的正则化。在本文中，我们考虑了一种概率分层建模范式，它结合了两个世界的优点，以提供具有固有复杂性正则化的计算高效表示。所提出的方法是局部回归技术的概率解释，该技术通过一组局部线性或多项式单元来近似非线性函数。重要的是，我们依靠贝叶斯非参数学的原理来制定灵活的模型，使其复杂性适应数据，并且可能包含无限数量的组件。我们推导出两种有效的变分推理技术来学习这些表示，并强调分层无限局部回归模型的优势，例如处理非平滑函数、减轻灾难性遗忘以及实现参数共享和快速预测。最后，我们在大型逆动力学数据集上验证了这种方法，并在现实控制场景中测试学习模型。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10247551</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 14:01:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内省式深度度量学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10239539</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种内省式深度度量学习（IDML）框架，用于图像的不确定性感知比较。传统的深度度量学习方法侧重于学习判别性嵌入来描述图像的语义特征，而忽略了每个图像中因噪声或语义歧义而导致的不确定性的存在。在没有意识到这些不确定性的情况下进行训练会导致模型在训练过程中过度拟合带注释的标签，并在推理过程中产生过度自信的判断。受此启发，我们认为一个好的相似性模型应该考虑语义差异，并意识到不确定性，以便更好地处理模糊图像，从而进行更稳健的训练。为了实现这一目标，我们建议不仅使用语义嵌入，还使用伴随的不确定性嵌入来表示图像，它分别描述图像的语义特征和模糊性。我们进一步提出了一种内省相似性度量来考虑图像的语义差异和歧义来做出图像之间的相似性判断。所提出的指标的梯度分析表明，它使模型能够以自适应且较慢的速度学习，以应对训练期间的不确定性。我们的框架在广泛使用的 CUB-200-2011、Cars196 和斯坦福在线产品数据集上实现了最先进的图像检索性能。我们进一步评估了 ImageNet-1 K、CIFAR-10 和 CIFAR-100 数据集上的图像分类框架，这表明为现有的数据混合方法配备所提出的内省度量始终能取得更好的结果（例如，CutMix +0.44%）在 ImageNet-1 K 上）。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10239539</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:02:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果条件转移下的可转移时间序列预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214679</link>
      <description><![CDATA[本文重点讨论时间序列预测的半监督域适应问题，尽管在实践中经常遇到，但文献中对此问题的探讨还不够。现有的时间序列域自适应方法主要遵循针对静态数据设计的范式，无法处理由数据偏移、时间滞后和变化数据分布引起的特定域的复杂条件依赖关系。为了应对这些挑战，我们分析了时间序列数据中的变分条件依赖性，发现因果结构在域之间通常是稳定的，并进一步提出了因果条件转移假设。受这一假设的启发，我们考虑了时间序列数据的因果生成过程，并提出了一种用于时间序列预测的半监督域适应问题的端到端模型。我们的方法不仅可以发现跨域数据之间的格兰杰因果结构，还可以通过准确且可解释的预测结果解决跨域时间序列预测问题。我们进一步从理论上分析了所提出方法的优越性，其中目标域上的泛化误差受到经验风险和来自不同域的因果结构之间的差异的限制。合成数据和真实数据的实验结果证明了我们的方法对于时间序列预测的半监督域适应方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214679</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 14:00:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NExT-OOD：克服双重多项选择 VQA 偏差</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10107423</link>
      <description><![CDATA[近年来，多项选择视觉问答（VQA）成为热门话题并取得了显着的进展。然而，大多数先驱的多项选择 VQA 模型在很大程度上是由数据集中的统计相关性驱动的，这些模型在多模态理解上表现不佳，并且泛化能力较差。在本文中，我们识别了两种虚假相关性，即视觉-答案偏差（VA 偏差）和问题-答案偏差（QA 偏差）。为了系统、科学地研究这些偏差，我们在 OOD 设置中构建了一个新的视频问答 (videoQA) 基准 NExT-OOD，并提出了一种基于图的交叉样本方法来减少偏差。具体来说，NExT-OOD旨在量化模型的泛化能力并全面衡量其推理能力。它包含三个子数据集，包括 NExT-OOD-VA、NExT-OOD-QA 和 NExT-OOD-VQA，分别针对 VA 偏差、QA 偏差和 VA&amp;QA 偏差设计。我们在 NExT-OOD 上评估了几个现有的多项选择 VQA 模型，并表明与原始多项选择 VQA 数据集上获得的结果相比，它们的性能显着下降。此外，为了减轻 VA 偏差和 QA 偏差，我们在我们的方法中明确考虑了跨样本信息并设计了对比图匹配损失，这从整个数据集的角度提供了足够的去偏差指导，并鼓励模型专注于多模态内容而不是虚假的统计规律。大量的实验结果表明，我们的方法明显优于其他偏差减少策略，证明了所提出方法的有效性和普遍性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10107423</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 14:06:36 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>