<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 神经网络和学习系统学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 5962385</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>目录</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10663881</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10663881</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE 神经网络与学习系统学报出版信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10663885</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10663885</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特邀社论：图学习特刊</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10663709</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10663709</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>细化欧几里得混淆节点有助于：图神经网络的联合空间图学习方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10557658</link>
      <description><![CDATA[当表示节点关系的图结构不可用时，许多图神经网络 (GNN) 不适用。最近的研究表明，通过联合学习图结构和 GNN 的参数可以有效地解决这个问题。然而，这些方法中的大多数都是使用欧几里得或双曲度量来学习图的，这意味着空间曲率被假设为常数零或常数负。图嵌入空间通常具有非常量的曲率，因此，这样的假设可能会产生一些混淆节点，这些节点嵌入不当且接近多个类别。在本文中，我们提出了一种用于 GNN 的联合空间图学习 (JSGL) 方法。JSGL 基于欧几里得嵌入学习图并识别欧几里得混淆节点。然后，在双曲空间中细化已识别混淆节点附近的图拓扑。我们还提出了识别混淆节点方法的理论依据，并进行了一系列实验来测试 JSGL 的性能。结果表明，JSGL 的表现优于许多基准方法。为了获得更多见解，我们分析了这种优异表现的潜在原因。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10557658</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图神经网络的图优化问题求解器框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10535521</link>
      <description><![CDATA[回溯与分支启发式相结合是解决约束满足问题 (CSP) 和组合优化问题 (COP) 的常用方法。虽然专门为某些问题设计的分支启发式在理论上是有效的，但它们在实践中通常很复杂且难以实施。另一方面，一般的分支启发式可以应用于各种问题，但存在次优的风险。我们引入了一个求解器框架，利用分支启发式中的香农熵来弥合分支启发式中的通用性和特异性之间的差距。这使得回溯能够遵循最小不确定性的路径，基于符合问题约束的概率分布。我们采用图神经网络 (GNN) 模型，其损失函数来自概率方法，以学习这些概率分布。我们通过将我们的方法应用于两个 NP 难题来评估它：（最小）支配团问题和边团覆盖问题。与这两个问题的最新求解器相比，我们的求解器框架输出的结果具有竞争力。具体来说，对于（最小）支配团问题，我们的方法比 Culberson 等人（2005 年）提出的求解器生成的分支更少。对于边团覆盖问题，我们的方法产生的边团覆盖 (ECC) 比 Conte 等人（2020 年）和 Kellerman（1973 年）引用的求解器更小。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10535521</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 13:15:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GAP-LSTM：基于图的自相关保持网络，用于地理分布式预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10533686</link>
      <description><![CDATA[预测方法是地理分布式传感器网络中重要的决策支持工具。然而，数据的多变量性质、多个节点的存在以及时空自相关的存在等挑战增加了任务的复杂性。现有的预测方法无法以组合的方式解决这些挑战，导致模型精度不理想。在本文中，我们提出了 GAP-LSTM，这是一种新颖的地理分布式预测方法，它利用图卷积、基于注意力的长短期记忆 (LSTM)、2-D 卷积和潜在记忆状态的协同作用，有效利用由多个节点生成的多变量数据中的时空自相关，从而提高建模能力。我们对交通、能源和污染领域的真实数据集进行了广泛的评估，展示了我们的方法能够胜过最先进的预测方法。消融研究证实，所有方法组件都对提取的预测的准确性做出了积极贡献。该方法还提供了可解释的可视化效果，为领域专家提供了额外的见解作为预测的补充。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10533686</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于时变信号重建的 Gegenbauer 图神经网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496245</link>
      <description><![CDATA[重建时变图信号（或图时间序列插补）是机器学习和信号处理中的一个关键问题，具有广泛的应用，从传感器网络中的缺失数据插补到时间序列预测。准确捕捉这些信号中固有的时空信息对于有效解决这些任务至关重要。然而，现有的方法依赖于时间差异的平滑假设和简单的凸优化技术，这些技术具有固有的局限性。为了应对这些挑战，我们提出了一种新方法，该方法结合了一个学习模块来提高下游任务的准确性。为此，我们引入了基于 Gegenbauer 的图卷积 (GegenConv) 算子，它是利用 Gegenbauer 多项式理论对传统 Chebyshev 图卷积的泛化。通过偏离传统的凸问题，我们扩展了模型的复杂性并为恢复时变图信号提供了更准确的解决方案。在 GegenConv 的基础上，我们设计了基于 Gegenbauer 的时间图神经网络 (GegenGNN) 架构，该架构采用编码器-解码器结构。同样，我们的方法还使用专用损失函数，该函数结合了均方误差 (MSE) 分量和 Sobolev 平滑正则化。这种组合使 GegenGNN 能够捕捉信号的真实度和底层平滑度，从而提高重建性能。我们在真实数据集上进行了广泛的实验，以评估我们提出的方法的有效性。实验结果表明，GegenGNN 的表现优于最先进的方法，展示了其在恢复时变图信号方面的卓越能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496245</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 13:18:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于异构图学习的置换等变图框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10466590</link>
      <description><![CDATA[异质图的性质与同质图有显著不同，这给早期的图神经网络（GNN）模型带来了困难，并表明了超出单跳邻域的聚集。在本文中，我们开发了一种新方法，通过构造具有所需置换等变、效率和稀疏性的 Haar 型图框架来实现多尺度提取，用于图上的深度学习任务。我们进一步基于所构建的图框架设计了一个图框架神经网络模型置换等变图框架增强网络（PEGFAN）。在一个合成数据集和九个基准数据集上进行了实验，以与其他最新模型的性能进行比较。结果表明，我们的模型可以在某些异质图数据集上取得最佳性能（包括大多数具有相对较大尺寸和更密集连接异质数据集），并在其余数据集上具有竞争力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10466590</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 13:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对极端数据稀缺性的稳健图半监督学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10456587</link>
      <description><![CDATA[图神经网络 (GNN) 在基于图的网络挖掘中的成功在很大程度上依赖于丰富的人工注释数据，而这些数据在实践中很难获得。当只有少数标记节点可用时，如何提高它们的鲁棒性是实现可复制和可持续的图半监督学习的关键。虽然自训练对于半监督学习来说很强大，但它在图形结构数据上的应用可能会失败，因为 1) 没有利用更大的接受场来捕获长距离节点交互，这加剧了将特征标签模式从标记节点传播到未标记节点的难度；2) 有限的标记数据使得在没有明确捕获底层语义结构的情况下学习不同节点类别的良好分离的决策边界变得具有挑战性。为了应对捕获信息结构和语义知识的挑战，我们提出了一个新的图形数据增强框架，即增强图形自训练 (AGST)，它由两个新的（即结构和语义）增强模块构建在解耦的 GST 主干之上。在本文中，我们研究了这种新框架是否可以在低数据环境下学习稳健的图预测模型。我们对不同场景下标记节点数据有限的半监督节点分类进行了全面的评估。实验结果证明了新数据增强框架对标记数据较少的节点分类的独特贡献。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10456587</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于主题的对比学习用于社区检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10445106</link>
      <description><![CDATA[社区发现已成为复杂网络分析中的一项重要任务。然而，现有的大多数社区发现方法仅关注单个节点和边的低阶结构，而忽略了表征网络内基本构造块的高阶连接模式。近年来，研究人员对模体及其在网络分析中的作用表现出浓厚的兴趣。然而，现有的大多数高阶方法都是基于浅层方法，无法捕捉节点之间复杂的非线性关系。为了更好地融合高阶和低阶结构信息，提出了一种新的深度学习框架，称为基于模体的对比学习社区发现 (MotifCC)。首先，基于模体构建高阶网络。然后通过移除孤立节点获得子网络，解决高阶网络中的碎片化问题。接下来，应用对比学习的概念来有效地融合来自节点、边以及高阶和低阶结构的各种信息。这旨在最大化相应节点信息的相似性，同时区分不同的节点和不同的社区。最后基于子网络的社区结构，利用标签传播的思想获取所有节点的社区标签。在真实数据集上的大量实验验证了MotifCC的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10445106</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 13:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于类别不平衡学习的图嵌入直觉模糊随机向量函数链接神经网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10431593</link>
      <description><![CDATA[机器学习领域面临着一个称为类别不平衡 (CI) 学习的关键研究领域，这给少数类别的精确分类带来了相当大的障碍。此问题可能导致模型出现偏差，其中多数类别在训练过程中占据优先地位，从而导致少数类别的代表性不足。随机向量功能链接 (RVFL) 网络由于​​其良好的泛化性能和效率而是一种广泛使用且有效的分类学习模型。然而，它在处理不平衡的数据集时会受到影响。为了克服这个限制，我们提出了一种新颖的图嵌入直觉模糊 RVFL 用于 CI 学习 (GE-IFRVFL-CIL) 模型，该模型结合了加权机制来处理不平衡的数据集。所提出的 GE-IFRVFL-CIL 模型提供了许多好处：1) 利用图嵌入 (GE) 来保留数据集固有的拓扑结构；2) 采用直觉模糊 (IF) 理论来处理数据中的不确定性和不精确性； 3）最重要的是，它解决了 CI 学习问题。加权方案、GE 和 IF 集的融合使得所提出的模型在有高斯噪声和无高斯噪声的 KEEL 基准不平衡数据集上表现出色。此外，我们在阿尔茨海默病神经成像计划 (ADNI) 数据集上实施了所提出的 GE-IFRVFL-CIL，并取得了令人鼓舞的结果，证明了该模型在实际应用中的有效性。所提出的 GE-IFRVFL-CIL 模型为解决 CI 问题提供了一种有希望的解决方案，减轻了噪声和异常值的不利影响，并保留了数据集固有的几何结构。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10431593</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 13:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于物理的可解释图表持续学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387470</link>
      <description><![CDATA[时间图学习因其处理动态图的能力而备受关注。尽管目前的方法相当准确，但由于其黑箱性质，大多数方法都无法解释。解释时间图学习模型如何适应信息演化仍然是一个挑战。此外，随着人工智能在化学和生物医学等各个科学领域的应用日益广泛，不仅要提供精确的结果，还要提供有关学习模型的解释，这一点至关重要。这种透明度有助于用户理解决策过程，并对生成的模型产生更大的信心。为了解决这个问题，本文提出了一种新颖的基于物理的可解释持续学习 (PiECL)，重点关注时间图。我们提出的方法利用物理和数学算法来量化新数据对先前知识的干扰，以获得随时间变化的信息。由于所提出的模型基于物理学理论，它可以为信息演化检测提供透明的底层机制，从而增强可解释性。在三个真实数据集上的实验结果表明，PiECL 可以解释学习过程，并且生成的模型优于其他最先进的方法。PiECL 在解释各种科学背景下的时间图学习方面表现出巨大的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387470</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图对比学习中基于亲和力不确定性的硬负挖掘</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10382709</link>
      <description><![CDATA[困难负样本挖掘​​已被证明可有效增强各种数据类型（包括图 CL（GCL））的自监督对比学习 (CL)。现有的难度感知 CL 方法通常将与锚实例最相似的负样本视为困难负样本，这有助于提高 CL 性能，尤其是在图像数据上。然而，这种方法通常无法识别困难负样本，却会导致图数据上出现许多假负样本。这主要是因为由于图数据中的表示过度平滑和/或非独立同分布 (non-i.i.d.) 问题，学习到的图表示缺乏足够的判别性。为了解决这个问题，本文提出了一种新方法，该方法基于集体亲和力信息（即负样本和锚实例之间的两组成对亲和力）建立一个判别模型，以在 GCL 中挖掘困难负样本。具体来说，所提出的方法评估判别模型对每个负实例与锚实例的亲和力的置信度/不确定性，以确定其相对于锚实例的硬度权重。然后通过加权项将此不确定性信息合并到现有的 GCL 损失函数中，以提高其性能。增强型 GCL 的理论依据是，得到的 GCL 损失相当于三重态损失，其自适应边际与每个负实例的学习到的不确定性成指数比例。在十个图数据集上进行的大量实验表明，我们的方法做到了以下几点：1) 在图和节点分类任务中持续增强不同的最先进 (SOTA) GCL 方法；2) 显着提高它们抵御对抗攻击的鲁棒性。代码可在 https://github.com/mala-lab/AUGCL 获得。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10382709</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 13:21:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MARML：多层网络中基于主题感知的深度表征学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10365569</link>
      <description><![CDATA[高通量、复杂和异构数据的快速增长导致人们采用网络结构模型和分析进行解释。然而，这些数据本身就很复杂，难以理解，促使研究人员转向图形嵌入方法来促进分析。虽然一般的网络嵌入技术在改进下游预测和分类任务方面显示出希望，但由于不同类型实体之间的跨域交互，现实世界的数据很复杂。多层网络已成功整合生物数据以表示生物系统的层次结构，但基于不同类型的交互嵌入节点仍然是一个未解决的问题。为了应对这一挑战，我们提出了多层网络中的 Motif 感知深度表示学习 (MARML) 来学习网络表示。我们的方法将重复出现的 motif 模式、拓扑信息和来自其他来源的属性信息视为节点特征。我们使用各种多层网络数据集验证了 MARML 方法。此外，通过合并 motif 信息，MARML 考虑了不同层次之间的高阶连接。学习到的特征在链接预测和链接区分相关任务中表现出极高的准确率，使我们能够区分现有三元组和断开连接的三元组。通过整合内在节点属性和拓扑网络结构，我们增强了对复杂生物系统的理解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10365569</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀缺监督下的知识图谱对齐：具有主动跨视图对比学习的通用框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286890</link>
      <description><![CDATA[近年来，出现了许多知识图谱 (KG)。然而，知识图谱永远无法达到完全完备。增加知识图谱覆盖范围的一种可行方法是知识图谱对齐 (KGA)。之前的大部分工作仅仅关注实体之间的匹配，而很大程度上忽略了关系。此外，它们严重依赖标记数据，而这些数据在实践中很难获得。为了解决这些问题，在这项工作中，我们提出了一个通用框架，用于在稀缺监督下同时对齐实体和关系。我们的提议由两个主要部分组成，即关系增强主动实例选择 (RAS) 和跨视图对比学习 (CCL)。RAS 旨在在关系的指导下选择最有价值的要标记的实例，而 CCL 对比跨视图表示以增强稀缺的监督信号。我们的提议与底层实体和关系对齐模型无关，可用于在有限的监督下提高它们的性能。我们对各种流行的知识图谱对进行了实验，结果表明，我们提出的模型及其组件可以在稀缺监督下持续提高对齐性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286890</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>