<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE Transactions on Neural Networks and Learning Systems - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 5962385</description>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>客座社论：基于可解释表示学习的复杂系统智能检查与维护特刊</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517733</link>
      <description><![CDATA[在过去的十年中，表示学习由于其在发现和挖掘隐藏知识表示方面的压倒性优势，在复杂系统的智能检查和维护方面受到了特别关注。深入研究表征学习相关主题的空间仍然开放，特别是复杂系统的智能检查和维护的可解释方法。 《IEEE Transactions on Neural Networks and Learning Systems》本期特刊的主要目的是提供研究人员和从业者取得的相关最新成果，一方面提供研究人员和实践者取得的相关最新成果，另一方面提供IEEE Transactions on Neural Networks and Learning Systems的相关最新成果。另一方面，确定未来调查的关键问题和挑战。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517733</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 13:15:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目录</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517727</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517727</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 13:15:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE Transactions on Neural Networks and Learning Systems 出版信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517723</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517723</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 13:15:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于云模型和MARCOS的VFTO对二次侧电缆干扰的区域评估研究</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10298238</link>
      <description><![CDATA[随着数据时代的到来，大多数电力二次侧设备趋于数字化。电力系统需要更准确的数值结果，以进一步提高其运行效率。因此，研究气体绝缘开关设备（GIS）产生的极快速暂态过电压（VFTO）的电磁干扰具有重要意义。为了保护二次侧电缆免受干扰，二次侧电缆包裹有外屏蔽层，并将屏蔽层接地。当VFTO干扰到来时，它会将干扰电流和干扰电压耦合到电缆的屏蔽层上。通过接地，可以大大消除干扰。但由于接地电阻的原因，电缆屏蔽层两端的接地点之间会存在电位差。这会导致相应的干扰电流流过屏蔽层，从而影响电缆内部信号的传输。在实际变电站中，土壤的电阻率、所在地区的环境温度和湿度等都会对接地电阻产生影响。另外，线缆排列的不规则性以及线缆的使用时间都会对线缆的信号传输产生影响。基于上述问题，本文提出了一种基于云模型与替代方案度量和折中方案排序相结合的综合评估方法（MARCOS）。该方法通过云滴贡献算法将云模型带入MARCOS中。它克服了云模型量化的困难。通过将所提方法的结果与变电站实际情况以及常用的MARCOS评估方法的结果进行比较，验证了该方法的有效性，为变电​​站优化提供了参考方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10298238</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多种数据丢失条件下电力系统短期电压稳定性评估的鲁棒表示学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10297310</link>
      <description><![CDATA[在基于神经网络的表示学习的帮助下，数据驱动的复杂电力系统在线动态稳定性评估（DSA）最近取得了重大进展。然而，如果在实践中没有充分关注各种数据丢失情况，现有的数据驱动 DSA 解决方案的性能可能会因实际有缺陷的输入数据而大幅下降。为了解决这个问题，这项工作开发了一种强大的表示学习方法，以增强 DSA 在实践中针对多个输入数据丢失条件的性能。具体而言，针对短期电压稳定性（SVS）问题，精心设计了集成表示学习方案（ERLS），以实现数据丢失容忍的在线SVS评估：1）基于高效的数据屏蔽技术，各种丢失数据条件以统一的方式处理和增强有损学习数据集的准备； 2）利用新兴的时空图卷积网络（STGCN）衍生出多种多样化的基学习器，具有强大的SVS特征学习和表示能力； 3）通过将大量SVS场景深度分组为多个集群，这些支持STGCN的基学习器通过多元线性回归（MLR）针对每个集群进行明确组装，以实现整体SVS评估。当面对各种严重的数据丢失情况时，这种分而治之的集成策略可以实现高度鲁棒的 SVS 评估性能。 Nordic 基准测试系统上的数值测试说明了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10297310</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半监督缺陷分割的扰动渐进学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10293173</link>
      <description><![CDATA[近年来，随着智能制造的发展，表面缺陷检测的需求不断增加。深度学习在缺陷检测方面取得了可喜的成果。然而，由于缺陷数据的稀缺性和像素级标注的困难，现有的监督缺陷检测方法在实践中效果较差。为了解决标记数据较少的缺陷分割问题，我们提出了一种简单有效的半监督缺陷分割（SSDS）方法，称为扰动渐进学习（PPL）。一方面，PPL 解耦了学生和教师网络的预测，并减轻了对噪声伪标签的过度拟合。另一方面，PPL 鼓励在更广泛的阶段范围内各种扰动的一致性，从而减轻由噪声伪标签引起的漂移。具体来说，PPL包含两个训练阶段。在第一阶段，教师网络为未标记的数据提供伪标签，并将其分为简单组和困难组。简单组中的标记数据和未标记数据及其扰动都用于训练性能更好的学生网络。第二阶段，通过获得的学生网络对hard组中的未标记数据进行预测，从而放大了细化的伪标记数据。所有伪标记数据和带有扰动的标记数据都用于重新训练学生网络，逐步改进缺陷特征表示。我们构建了一个包含三类缺陷的移动屏幕缺陷数据集 (MSDD-3)。 PPL 在 MSDD-3 以及其他公共数据集上实现。大量的实验结果表明，PPL 在所有评估分区协议中都显着超越了最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10293173</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 13:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SCCAM：用于有限故障样本的事前可解释故障诊断的有监督对比卷积注意机制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10257663</link>
      <description><![CDATA[在实际的工业过程中，由于过程主要是在正常条件下进行，故障很少发生，因此故障诊断方法需要从有限的故障样本中学习。尽管注意力机制在故障诊断任务中越来越受欢迎，但现有的基于注意力的方法对于上述实际应用仍然不能令人满意。首先，像变压器这样的纯基于注意力的架构需要大量的故障样本来弥补归纳偏差的不足，因此在有限的故障样本下表现不佳。此外，不良的故障分类困境进一步导致现有的基于注意力的方法无法识别根本原因。为了解决上述问题，我们创新性地提出了一种具有事前可解释性的监督对比卷积注意机制（SCCAM），首次解决了有限故障样本下的根本原因分析问题。首先，在有限的故障样本下获得准确的分类结果。更具体地说，我们将卷积神经网络（CNN）与注意力机制相结合，以提供强大的局部性和空间不变性的内在归纳偏差，从而增强有限故障样本下的表示能力。此外，我们还通过采用监督对比学习（SCL）损失进一步增强了 SCCAM 方法在有限故障样本下的分类能力。其次，设计了一种新颖的事前可解释的基于注意力的架构，无需专业知识即可直接获取根本原因。利用卷积块注意力模块（CBAM）直接提供每个预测背后的特征贡献，从而实现特征级解释。所提出的 SCCAM 方法在连续搅拌罐加热器 (CSTH) 和田纳西伊士曼 (TE) 工业过程基准上进行了验证。涵盖了三种常见的故障诊断场景，包括用于额外验证的平衡场景和两种故障样本有限的场景（即不平衡场景和长尾场景）。综合结果证明了所提出的 SCCAM 方法的有效性，这些结果表明我们的方法在故障分类和根本原因分析方面优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10257663</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 14:12:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于解决复杂梁系统中正问题和逆问题的物理信息神经网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10255379</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种新的框架，使用物理信息神经网络（PINN）来模拟由基于欧拉-伯努利和铁木辛科理论的单梁和双梁组成的复杂结构系统，其中双梁与温克勒基础相连。特别是，欧拉-伯努利和铁莫申科偏微分方程 (PDE) 的正向和逆向问题可以使用具有物理信息损失函数的无量纲方程来求解。高阶复梁偏微分方程可有效求解正向问题，以计算横向位移和横截面旋转，误差小于 $1e-3$%。此外，即使在有噪声数据的情况下，也可以稳健地解决反问题，以确定未知的无量纲模型参数和整个时空域中的施加力。结果表明，PINN 是解决涉及梁系统的工程结构和机器问题的一种有前景的策略。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10255379</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:02:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过类似深度自动编码器的非负矩阵分解进行全面的多视图表示学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10241999</link>
      <description><![CDATA[从多视图数据中学习全面的表示在许多实际应用中至关重要。基于非负矩阵分解（NMF）的多视图表示学习（MRL）通过将高维空间投影到具有良好可解释性的低阶维空间而被广泛采用。然而，大多数先前基于 NMF 的 MRL 技术都是忽略层次信息的浅层模型。尽管最近提出了基于深度矩阵分解（DMF）的方法，但它们大多数只关注多个视图的一致性，并且具有繁琐的聚类步骤。为了解决上述问题，在本文中，我们提出了一种称为 MRL 类深度自动编码器 NMF (DANMF-MRL) 的新模型，该模型通过深度编码阶段获得表示矩阵并将其解码回原始数据。这样，通过基于DANMF的框架，我们可以同时考虑多视图的一致性和互补性，从而实现更全面的表示。我们进一步提出了一种一步 DANMF-MRL，它在统一框架中学习潜在表示和最终聚类标签矩阵。在这种方法中，两个步骤可以相互协商，以充分利用潜在的聚类结构，避免以前繁琐的聚类步骤，并实现最佳的聚类性能。此外，还开发了两种有效的迭代优化算法来通过理论收敛分析来求解所提出的模型。对五个基准数据集的广泛实验证明了我们的方法相对于其他最先进的 MRL 方法的优越性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10241999</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 14:02:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有边界适应的多任务引导深度聚类</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10236448</link>
      <description><![CDATA[多任务学习使用外部知识来改进内部聚类和单任务学习。现有的多任务学习算法大多利用浅层相关性来辅助判断，高维数据集上的边界因素往往导致算法性能不佳。这些算法的初始参数导致边界样本陷入局部最优解。在这项研究中，提出了一种基于卷积神经网络自动编码器（CNN-AE）的具有边界自适应的多任务引导深度聚类（DC）（MTDC-BA）。在第一阶段，称为多任务预训练（M-train），我们使用类似 DenseNet 的结构构建了一个名为 CNN-AE 的自动编码器（AE），它执行深度特征提取并将捕获的多任务知识存储到模型参数中。第二阶段，M-train的参数共享给CNN-AE，通过深层特征得到聚类结果，这被称为单任务拟合（S-fit）。为了消除边界效应，我们使用数据增强和改进的自定进度学习来构建边界适应。我们将边界适配器适当地集成到 M-train 和 S-fit 阶段。 MTDC-BA的可解释性是通过数据转换来实现的。该模型依赖于这样的原理：随着重构损失的减少，特征变得重要。对一系列典型数据集的实验证实了所提出的 MTDC-BA 的性能。与其他传统的聚类方法（包括单任务 DC 算法和最新的多任务聚类算法）相比，我们的 MTDC-BA 实现了更好的聚类性能和更高的计算效率。深度特征聚类结果通过可视化和收敛性验证证明了MTDC-BA的稳定性。通过可视化实验，对整个模型的数据输入和中间特征层进行了解释和分析。进一步了解MTDC-BA的原理。通过额外的实验，我们知道所提出的 MTDC-BA 在使用多任务知识方面是有效的。最后，我们对超参数进行敏感性实验，以验证其最佳性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10236448</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 14:03:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高对抗性攻击下意图检测的鲁棒性：几何约束视角</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10215063</link>
      <description><![CDATA[基于深度神经网络 (DNN) 的自然语言处理 (NLP) 系统很容易被最近研究中提出的对抗性示例所愚弄。对话系统中的意图检测任务也不例外，然而，在防御方面尝试的工作相对较少。线性分类器和softmax的组合广泛应用于其他NLP任务的大多数防御方法中。不幸的是，它并不鼓励模型学习分离良好的特征表示。因此，很容易诱发对抗性例子。在本文中，我们从几何约束的角度提出了一种简单而有效的防御方法。具体来说，我们首先提出一个 M 相似度度量来缩小类内特征的方差。直观上，更好的特征空间几何条件可以带来更低的误分类概率（MP）。因此，我们从具有理论保证的整体 MP (OMP) 中推导出每个类别内锚点的最佳几何约束。由于最优几何条件的非凸特性，很难满足传统的优化过程。为此，我们将此类几何约束视为Stiefel流形中的流形优化过程，从而自然地避免了上述挑战。实验结果表明，与基线相比，我们的方法可以显着提高鲁棒性，同时保留正常示例上的优异性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10215063</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 14:00:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于神经网络的多故障和DoS攻击异构多智能体系统自适应容错协同控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10154461</link>
      <description><![CDATA[在本文中，解决了拒绝服务（DoS）攻击下具有执行器故障和传感器故障的异构多无人机（UAV）和无人地面车辆（UGV）的自适应容错协作控制问题。首先，基于无人机和无人地面车辆的动态模型，开发了具有执行器故障和传感器故障的统一控制模型。为了解决非线性项带来的困难，建立了基于神经网络的切换型观测器，以获取 DoS 攻击活动时未测量的状态变量。然后，利用自适应反步控制算法，提出了DoS攻击下的容错协同控制方案。根据Lyapunov稳定性理论，结合DoS攻击的持续时间和频率特征，采用改进的平均停留时间方法，证明了闭环系统的稳定性。此外，所有车辆都可以跟踪其各自的参考，而车辆之间的同步跟踪误差最终统一受到限制。最后，仿真研究证明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10154461</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 14:01:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于过程监控的基于 VAE 的可解释潜变量模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10149177</link>
      <description><![CDATA[基于潜在变量的过程监控（PM）模型已经通过浅层学习方法（例如多元统计分析和核技术）得到了广泛的开发。由于其明确的投影目标，提取的潜在变量通常是有意义的并且易于用数学术语解释。最近，深度学习（DL）被引入到PM中，并因其强大的表示能力而表现出了优异的性能。然而，其复杂的非线性使其无法被解释为人类友好的。如何设计合适的网络结构以使基于深度学习的潜变量模型 (LVM) 获得令人满意的 PM 性能是一个谜。在本文中，为 PM 开发了一种基于变分自动编码器的可解释 LVM (VAE-ILVM)。基于泰勒展开式，提出了两个命题来指导 VAE-ILVM 适当激活函数的设计，允许生成的监控指标（MM）中包含非消失的故障影响项。在阈值学习期间，测试统计量超过阈值的计数序列被认为是鞅，是弱相关随机过程的代表。然后采用德拉佩尼亚不等式来学习合适的阈值。最后，两个化学例子验证了该方法的有效性。德拉佩纳不等式的使用显着减少了建模所需的最小样本量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10149177</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 14:00:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合时间因果网络和强化学习的电解质温度综合优化控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10146479</link>
      <description><![CDATA[电积过程是有色湿法冶金的关键工序，消耗大量电能。电流效率是与功耗相关的重要工艺指标，使电解液温度接近最佳点运行对于确保高电流效率至关重要。然而，电解液温度的优化控制面临以下挑战。首先，过程变量和电流效率之间的时间因果关系使得难以准确估计电流效率并设置最佳电解质温度。其次，电解液温度影响变量的大幅波动导致难以将电解液温度维持在最优点附近。第三，由于机制复杂，建立动态电解沉积过程模型很困难。因此，这是一个无需过程建模的多变量波动场景下的指标最优控制问题。为了解决这个问题，提出了一种基于时间因果网络和强化学习（RL）的集成最优控制方法。首先，划分工况，利用时间因果网络准确估计电流效率，求解多种工况下的最佳电解液温度。然后，在每个工况下建立RL控制器，并将最佳电解质温度放入控制器的奖励函数中以辅助控制策略学习。提供了锌电积过程的实验案例研究，验证了该方法的有效性，并表明该方法无需建模即可将电解液温度稳定在最佳范围内。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10146479</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 14:01:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嵌入多样化激活功能的神经自适应容错控制在衰落驱动下自动驾驶车辆中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10122578</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种神经自适应容错控制方法，用于在存在建模不确定性和外部干扰的情况下进行多输入多输出 (MIMO) 系统的路径跟踪。在处理建模不确定性时，考虑了具有多样化激活/基函数的神经网络（NN），我们建立了一组对不确定性具有鲁棒性、对未知参数具有自适应性和对驱动故障具有容忍性的控制算法。这是第一个在控制设计中明确考虑多层神经网络中神经权重不确定性和激活函数不确定性的工作。此外，我们将开发的控制算法应用于执行器故障的无人地面车辆（UGV）。借助李亚普诺夫稳定性理论，结果表明所提出的控制能够高精度地沿着期望路径驱动车辆，并且所有内部信号都是一致最终有界（UUB）和连续的。理论分析和数值模拟均证实了所设计策略的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10122578</guid>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 14:01:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>