<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE Transactions on Neural Networks and Learning Systems - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 5962385</description>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2023 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>客座社论：混合智能动态优化理论、算法和应用特刊</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237284</link>
      <description><![CDATA[动态优化问题普遍存在于各个领域，从化学过程控制到航空航天、自动驾驶、物理、机器人等。这些问题涉及考虑输入、参数、约束和成本函数来优化动态系统。对于动态优化，出现了两大类策略：确定性方法和启发式方法。确定性优化方法利用问题的分析特性，生成一系列收敛于最优解的点。当明确的模型和约束可用且易于评估时，这些技术适用。另一方面，启发式方法将问题视为黑匣子，依赖于适应度函数的迭代改进。它们用于解决具有挑战性的系统模型或显着不确定性的复杂问题。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237284</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 14:02:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目录</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237287</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237287</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 14:02:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE 计算智能学会信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237285</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237285</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 14:02:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE Transactions on Neural Networks and Learning Systems 出版信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237286</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237286</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 14:02:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE Transactions on Neural Networks and Learning Systems 作者信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237283</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10237283</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 14:02:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单峰高斯老虎机的对数遗憾汤普森采样算法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10198752</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种具有高斯先验的汤普森采样算法，用于高斯奖励设置下的单峰老虎机，其中预期奖励在部分有序臂上是单峰的。为了更好地利用单峰结构，在每一步中，所提出的算法不是从整个决策空间进行探索，而是仅在具有最高经验均值估计的臂邻域中根据后验分布做出决策。我们从理论上证明，我们的算法的渐近遗憾达到 $\mathcal {O}(\log T)$ ，即它与渐近最优算法共享相同的遗憾阶数，这与广泛现有的最先进算法相当单峰多臂老虎机 (U-MAB) 算法。最后，我们使用大量的实验来证明所提出的算法在合成数据集和实际应用中的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10198752</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 14:04:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过非对称双流 GAN 进行不成对的艺术肖像风格迁移</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10184919</link>
      <description><![CDATA[随着图像风格迁移技术的发展，肖像风格迁移越来越受到该研究界的关注。在本文中，我们提出了一种非对称双流生成对抗网络（ADS-GAN），以解决卡通化和其他风格迁移技术应用于肖像照片时引起的面部变形、轮廓缺失和僵硬等问题线。通过观察源图像和目标图像之间的特征，我们提出了边缘轮廓保留（ECR）正则化损失来约束生成的肖像图像的局部和全局轮廓，以避免肖像变形。此外，为了进一步学习目标图像风格，引入了内容风格特征融合模块，该模块使用风格注意机制来整合特征，并根据注意权重将风格特征嵌入到肖像照片的内容特征中。最后，在内容编码器中引入引导滤波器来平滑源图像的纹理和特定细节，从而消除其对风格迁移的负面影响。我们对所有组件进行了整体统一优化训练，得到了用于不成对艺术肖像风格迁移的ADS-GAN。定性比较和定量分析表明，所提出的方法在保留肖像的整体结构和轮廓方面比基准工作产生了更好的结果；消融和参数研究证明了我们框架中每个组件的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10184919</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 14:03:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noah：大规模电商服务中基于强化学习的微服务速率限制器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10098822</link>
      <description><![CDATA[现代大型在线服务提供商通常将微服务部署到容器中以实现灵活的服务管理。这种基于容器的微服务架构的一个关键问题是控制容器中请求的到达速率，以避免容器过载。在本文中，我们介绍了阿里巴巴（全球最大的电子商务服务之一）的容器速率限制经验。鉴于阿里巴巴容器的高度多样化的特点，我们指出现有的速率限制机制无法满足我们的需求。因此，我们设计了Noah，一个动态速率限制器，可以自动适应每个容器的特定特征，无需人工干预。 Noah 的关键思想是使用深度强化学习（DRL），自动推断每个容器最合适的配置。为了在我们的环境中充分发挥 DRL 的优势，Noah 解决了两个技术挑战。首先，Noah使用轻量级的系统监控机制来收集容器状态。这样，它可以最大限度地减少监控开销，同时确保对系统负载变化做出及时反应。其次，Noah 在训练模型时注入合成极端数据。因此，它的模型获得了关于未见过的特殊事件的知识，因此在极端情况下仍然保持高度可用。为了保证模型与注入的训练数据收敛，Noah采用任务特定的课程学习，从正常数据到极端数据逐步训练模型。 Noah已在阿里巴巴生产部署两年，服务超过50000个容器、约300种微服务应用。实验结果表明，Noah能够很好地适应生产环境中的三种常见场景。与四种最先进的速率限制器相比，它有效地实现了更好的系统可用性和更短的请求响应时间。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10098822</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 14:01:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于自适应混合优化学习的多关节臂精确运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10097586</link>
      <description><![CDATA[运动规划对于机械臂的自动运行具有重要意义。传统的运动规划算法很难在快速变化的环境和高维规划空间中实现高效的在线运动规划。基于强化学习的神经运动规划（NMP）算法为解决上述任务提供了一种新的途径。为了克服高精度规划任务中神经网络训练的困难，本文提出将人工势场（APF）方法与强化学习相结合。神经运动规划器可大范围避障；同时，利用APF方法来调整局部位置。考虑到机械臂的动作空间是高维且连续的，采用软演员批评（SAC）算法来训练神经运动规划器。通过在仿真引擎中使用不同精度值进行训练和测试，验证了在高精度规划任务中，所提出的混合方法的成功率优于单独使用两种算法。最后，通过动态避障任务验证了将学习到的神经网络直接转移到真实机械臂上的可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10097586</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 14:01:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过超模块化改进强化学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10049751</link>
      <description><![CDATA[强化学习（RL）是一种在动态环境中解决学习和决策问题的有前途的方法。大多数强化学习研究都集中在状态评估或动作评估的改进上。在本文中，我们研究如何使用超模块化来减少操作空间。我们将多阶段决策过程中的决策任务视为参数化优化问题的集合，其中状态参数随着时间或阶段动态变化。这些参数化优化问题的最优解对应于强化学习中的最优动作。对于给定的具有超模性的马尔可夫决策过程（MDP），通过使用单调比较静力学可以获得最优动作集的单调性和状态参数的最优选择。因此，我们提出了单调性削减，以从动作空间中删除没有希望的动作。以装箱问题 (BPP) 为例，我们展示了超模块化和单调性切割如何在 RL 中发挥作用。最后，我们评估文献中报告的基准数据集的单调性切割，并将所提出的 RL 与一些流行的基线算法进行比较。结果表明单调性切割可以有效提高强化学习的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10049751</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:50:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于策略迭代的连续时间非线性最优控制的有限视野近似动态规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/9970403</link>
      <description><![CDATA[Hamilton-Jacobi-Bellman (HJB) 方程是连续时间 (CT) 最优控制问题 (OCP) 最优解的充要条件。与无限范围HJB方程相比，有限范围（FH）HJB方程的求解一直是一个长期存在的挑战，因为价值函数的偏时间导数作为一个额外的未知项被涉及。为了解决这个问题，本研究首次在偏时间导数和终端时间效用函数之间建立了联系，从而方便了使用策略迭代（PI）技术来求解CT FH OCP。基于这一关键发现，利用行动者批评家框架提出了 FH 近似动态规划 (ADP) 算法。结果表明，该算法在收敛性和最优性方面表现出重要的特性。更重要的是，通过在 actor-critic 架构中使用多层神经网络 (NN)，该算法适用于 CT FH OCP，以实现更一般的非线性和复杂系统。最后，通过对线性二次调节器（LQR）问题和非线性车辆跟踪问题进行一系列仿真，证明了该算法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/9970403</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 14:09:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>