<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>接触隐式模型预测控制：无需预先规划接触模式或轨迹即可控制多种四足动物运动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。本文介绍了一种接触隐式模型预测控制 (MPC) 框架，用于实时发现多接触运动，而无需预定义的接触模式序列或立足点位置。这种方法利用接触隐式差分动态规划 (DDP) 框架，将硬接触模型与线性互补约束相结合。我们提出了基于放宽互补约束的接触脉冲分析梯度，以进一步探索各种接触模式。通过利用基于硬接触模型的模拟和通过平滑梯度计算搜索方向，我们的方法可以动态识别可行的状态轨迹、控制输入和接触力，同时揭示新的接触模式序列。然而，扩大接触模式的范围并不总能确保现实世界的适用性。认识到这一点，我们实施了可微分成本项来指导脚轨迹并制作步态模式。此外，为了应对 MPC 设置中不稳定的初始滚动挑战，我们采用了 DDP 的多重射击变体。通过使用 45 公斤的 HOUND 四足机器人进行模拟和真实世界演示，验证了所提框架的有效性，在模拟中执行各种任务并展示涉及向前小跑和前腿后退运动的实际实验。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三维空间中磁流体微型机器人的模型预测最优控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241285051?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。磁流体微型机器人已成为微创医疗程序的有前途的工具。它们独特的特性可以导航复杂的流体并到达人体原本无法到达的区域，这使得它们在靶向药物输送、组织工程和诊断方面有了新的应用。本文提出了一种模型预测控制器，用于三维 (3D) 磁流体微型机器人的外部磁操纵。控制器的内部优化程序确定施加的电磁场的适当变化，以最大限度地减少微型机器人的实际轨迹和期望轨迹之间的偏差。推导出一个控制运动的线性系统，并将其用作与反馈指数相关的优化问题的等式约束。除了磁流体液滴之外，本文中提出的控制器还可以应用于其他磁拉微型机器人。进行了几次实验来验证控制器并展示其适应系统参数变化的能力，例如所需的跟踪轨迹以及微型机器人的大小、方向、变形和速度。每次实验都分析了控制器的精度，发现小速度下的平均误差在 0.25 毫米以内。还进行了一项附加实验，以证明与使用贝叶斯优化进行最佳调整的 PID 控制器相比，该控制器有显著改进。本文提出的结果表明，所提出的控制算法可以在微创医疗程序、芯片实验室应用和微流体中实现新的微型机器人功能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241285051?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAM-RL：通过可微分物理模拟和渲染实现基于感知模型的强化学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284653?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。基于模型的强化学习被认为比无模型强化学习具有更高的样本效率。如何从原始感官输入（例如图像）自动高效地开发精确的模型，尤其是针对复杂的环境和任务，是一个具有挑战性的问题，阻碍了基于模型的强化学习在现实世界中的广泛应用。在这项工作中，我们提出了一种感知感知的基于模型的强化学习系统，称为 SAM-RL。利用可微分的基于物理的模拟和渲染，SAM-RL 通过将渲染图像与真实原始图像进行比较来自动更新模型并有效地生成策略。借助感知感知学习管道，SAM-RL 允许机器人选择一个信息丰富的视点来监控任务过程。我们将我们的框架应用于现实世界的实验，以完成三个操作任务：机器人组装、工具操作和可变形物体操作。我们通过大量实验证明了 SAM-RL 的有效性。视频可在我们项目网页上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284653?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间最优遍历搜索：最短时间内实现多尺度覆盖</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273597?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。搜索和探索能力对于机器人检查危险区域、支持极端环境中的科学考察以及在自然灾害中挽救生命至关重要。这些问题的规模变化要求机器人除了推理时间之外，还要推理动态和传感器能力，以有效地评估和探索信息。遍历搜索方法的最新进展显示出在支持连续、多尺度环境中的探索轨迹规划方面具有前景，并考虑到动态。然而，这些方法仍然受到无法有效推理和调整探索时间以响应环境的限制。这种能力对于将探索适应可变分辨率的信息收集任务至关重要。为了解决这一限制，本文提出了时间最优的遍历搜索问题，并研究了快速、多尺度和自适应机器人探索轨迹的解决方案。该问题被表述为具有遍历不等式约束的最短时间问题，其上限指定了所需的覆盖量。我们利用庞特里亚金的最优条件证明了最优解的存在，并通过直接转录优化方法以数字方式证明了有效的最短时间覆盖。在几个非线性动态约束下的模拟以及在杂乱环境中使用无人机的物理实验中，证明了该方法在生成时间最优搜索轨迹方面的有效性。我们发现，诸如避障之类的约束很容易融入我们的公式中，并且我们通过消融研究展示了搜索能力在不同规模上的灵活性。最后，我们为传感器驱动的信息收集贡献了一个时间最优遍历搜索的滚动时域公式，并展示了定位任务中改进的自适应采样能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273597?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人机交互过程中交流机器人学习的研究综述</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241281369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。为了让机器人与人类无缝互动，我们首先需要确保人类和机器人相互理解。已经开发了各种算法，使机器人能够向人类学习（即，将信息从人类传递给机器人）。同时，视觉、触觉和听觉通信接口已被设计用于将机器人的内部状态传达给人类（即，将信息从机器人传递给人类）。先前的研究通常将这两个信息传递方向分开，主要关注学习算法或通信接口。相比之下，在本次调查中，我们采用跨学科方法来确定共同主题和新兴趋势，以闭合学习和交流之间的循环。具体来说，我们调查了在人机交互过程中将机器人的学习结果传达给人类老师的最新方法和成果。本讨论将人机交互方法和可解释的机器人学习与多模态反馈系统和人机交互措施联系起来。我们发现，当学习和交流共同发展时，由此产生的闭环系统可以改善人类教学，增加人类信任，并促进人机共同适应。本文介绍了几个跨学科研究主题和开放性问题，这些问题可能会推动未来机器人如何将其学习传达给日常操作员。最后，我们在案例研究中实施了所选方法，参与者通过动觉教机器人手臂。本案例研究记录并测试了一种以可交流方式学习的综合方法，通过多模式界面传达这种学习，并测量由此导致的人类和机器人行为变化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241281369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图卷积网络中的不确定性度量来理解人类活动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。了解人类活动是开发智能机器人的一个重要方面，特别是在人机协作领域。然而，现有系统面临着过度分割等挑战，这归因于解码器上采样过程中的错误。作为回应，我们引入了一个有前途的解决方案：时间融合图卷积网络。这种创新方法旨在纠正活动流中单个动作的边界估计不足，并缓解时间维度上过度分割的问题。此外，利用人类活动识别框架进行决策的系统不仅仅需要识别动作。它们需要一个置信度值来表明观察结果和训练示例之间对应关系的确定性。这对于防止对不属于训练数据的不可预见场景做出过于自信的响应至关重要，并且可能由于系统内的相似性度量较弱而导致不匹配。为了解决这个问题，我们建议加入光谱归一化残差连接，旨在提高对观察结果新颖性的有效估计。这种创新方法通过对权重更新的最大梯度施加约束，确保特征空间内输入距离的保持。通过限制这些梯度，我们可以更稳健地处理新情况，从而降低与过度自信相关的风险。我们的方法涉及使用高斯过程来量化特征空间中的距离。最终模型在人机交互识别领域的两个具有挑战性的公共数据集（即双手动作和宜家组装数据集）上进行了评估，并且在动作识别和分割准确性以及分布外检测方面优于现有的流行方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习在复杂且无信号交叉口通过机器人车辆控制和协调混合交通</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。路口是现代大都市交通必不可少的道路基础设施。然而，由于交通事故或缺乏交通协调机制（如交通信号灯），它们也可能成为交通流的瓶颈。最近，人们提出了各种超越传统控制方法的控制和协调机制，以利用自动驾驶汽车的能力来提高路口交通的效率。在这些方法中，出现了由人驾驶车辆 (HV) 和机器人车辆 (RV) 组成的可预见混合交通的控制。我们提出了一种分散的多智能体强化学习方法，用于控制和协调现实世界复杂路口的 RV 混合交通——这是迄今为止的一项开放性挑战。我们设计了全面的实验来评估我们方法的有效性、稳健性、通用性和适应性。特别是，在现实世界每小时 700 辆车的交通需求下，我们的方法仅通过 5% 的 RV 就可以防止拥堵形成。相反，如果没有房车，当交通需求低至每小时 200 辆时就会形成拥堵。此外，当房车普及率超过 60% 时，我们的方法在所有车辆的平均等待时间方面开始优于交通信号控制。我们的方法不仅对停电事件、房车百分比突然下降和 V2V 通信错误具有很强的鲁棒性，而且具有出色的通用性，它在五个看不见的交叉路口的成功部署就是明证。最后，我们的方法在各种交通规则下都表现良好，证明了它对各种场景的适应性。我们的工作视频和代码可在 https://sites.google.com/view/mixedtrafficcontrol 上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 Koopman 的残差建模方法用于软体机械臂的控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。由于软机器人的运动学和非线性动力学定义不明确，因此其建模和控制具有挑战性。最近，Koopman 算子理论已被证明能够从数据中构建面向控制的软机器人模型。然而，构建这些模型需要大量的数据收集，而且它们不一定能在训练观察之外很好地推广。本文提出了一种数据效率更高、更通用的软机器人建模方法，该方法首先确定基于物理的 Koopman 模型，然后用数据驱动的残差 Koopman 模型对其进行补充。由此产生的组合模型是线性的，因此与基于实时模型的控制技术（如模型预测控制 (MPC)）兼容。该方法的有效性在几个模拟系统和一个真实的软机器人手臂上得到了证明，结果表明，它可以生成比纯基于物理的模型更准确的模型，并且构建所需的数据比纯数据驱动的模型更少。使用基于模型的控制器，软臂能够成功跟踪末端执行器轨迹、执行拾取和放置任务以及在干擦板上书写，展示了该框架的适用性，以增强软机器人系统的功能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有时间逻辑规范的大型异构多机器人系统的实时反应任务分配和规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。现有的具有时间逻辑规范的多机器人系统的任务分配和规划 (TAP) 方法主要依赖于基于优化的方法或应用于产品自动机的图形搜索技术。然而，这些方法的计算成本高，并且随着机器人数量和时间逻辑任务的复杂性而扩展性较差，从而限制了其在实时实现中的适用性，尤其是对于大型多机器人系统。为了应对这些挑战，这项工作开发了一个新颖的 TAP 框架，可以实时解决大规模异构多机器人系统 (HMRS) 的反应式时间逻辑规划问题。具体来说，我们开发了一个规划决策树 (PDT) 来表示具有时间逻辑规范的 HMRS 特有的任务进展和任务分配。基于 PDT，我们开发了两种关键的搜索算法——规划决策树搜索 (PDTS) 和交互式规划决策树搜索 (IPDTS)——其中 PDTS 生成一个离线计划，该计划将由 PDTS 和 IPDTS 联合在线修改，以便在环境变化或临时任务发生时快速做出反应规划。这样的设计可以为 HMRS 生成令人满意的计划，其机器人数量比现有方法可以操纵的机器人多几个数量级。严格的分析表明，基于 PDT 的规划是可行的（即生成的计划是适用的）和完整的（即，如果存在可行计划，则保证找到）。算法复杂度进一步表明求解时间仅与机器人的数量和类型成线性比例。仿真和实验结果表明，可以为大型 HMRS 实时生成反应计划，其性能优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带波浪扰动预览的遥控机器人非线性模型预测动态定位</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行印刷。利用机器人控制中的扰动预览信息是处理状态扰动的有效方法。对于在波浪主导环境中运行的水下航行器，扰动会显著影响航行器响应并对操作安全构成威胁。考虑到这一点，本文开发了一种完整的端到端控制架构，用于在波浪扰动下的站点保持任务中抑制扰动，包括非线性模型预测控制器 (NMPC) 和确定性海浪预测器 (DSWP)。波浪预测器利用对航行器上游位置波浪高度的连续测量来预测航行器位置波浪高度的时间演变。然后使用预测的波浪参数来估计即将到来的波浪引起的水动力载荷，从而能够在控制器中明确考虑准确的短期扰动预测，确保将此预览纳入优化的控制序列中。实验测试证实了波浪预测器的有效性，产生的 RMSE 低至 0.017 m。然后在各种波浪条件下模拟所提出的策略，优化包括预览信息在内的控制操作。NMPC 的表现优于类似的干扰缓解前馈控制器，平均改进高达 52%，并且即使在嘈杂、准确度较低的波浪预测以及通信时间延迟的情况下也能表现最佳，具有高度的鲁棒性。这表明所提出的控制框架有潜力有效解决受到大规模波浪干扰的水下航行器的干扰缓解问题，将自主系统的运行范围扩大到严酷的海洋环境。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散策略：通过动作扩散进行视觉运动策略学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273668?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前印刷。本文介绍了扩散策略，这是一种通过将机器人的视觉运动策略表示为条件去噪扩散过程来生成机器人行为的新方法。我们对来自 4 个不同机器人操作基准的 15 个不同任务中的扩散策略进行了基准测试，发现它始终优于现有的最先进的机器人学习方法，平均提高了 46.9%。扩散策略通过一系列随机朗之万动力学步骤学习动作分布得分函数的梯度，并在推理过程中针对该梯度场进行迭代优化。我们发现扩散公式在用于机器人策略时具有强大的优势，包括优雅地处理多模态动作分布、适用于高维动作空间以及表现出令人印象深刻的训练稳定性。为了充分发挥扩散模型在物理机器人视觉运动策略学习方面的潜力，本文介绍了一系列关键技术贡献，包括结合滚动视界控制、视觉调节和时间序列扩散变换器。我们希望这项工作将有助于激发新一代策略学习技术，这些技术能够利用扩散模型强大的生成建模功能。代码、数据和训练详细信息可用 (diffusion-policy.cs.columbia.edu)。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273668?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人在工作中学习：部署期间的人机协同自主和学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273901?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。随着计算能力的快速增长和深度学习的最新进展，我们在研究环境中见证了机器人新能力的令人印象深刻的展示。尽管如此，这些学习系统表现出脆弱的泛化能力，并且需要过多的训练数据来完成实际任务。为了充分利用最先进的机器人学习模型的能力，同时接受它们的不完善之处，我们提出了 Sirius，这是一个人类和机器人通过分工进行协作的原则性框架。在这个框架中，部分自主机器人负责处理大部分决策，它们可以可靠地工作；同时，人类操作员监控该过程并在具有挑战性的情况下进行干预。这样的人机团队可确保在复杂任务中安全部署。此外，我们引入了一种新的学习算法来提高策略在从任务执行中收集的数据上的性能。核心思想是用近似的人类信任重新加权训练样本，并用加权行为克隆优化策略。我们在模拟和真实硬件上对 Sirius 进行了评估，结果表明 Sirius 在一系列接触丰富的操作任务中始终优于基线，在模拟中策略成功率比最先进的方法提高了 8%，在真实硬件上策略成功率提高了 27%，收敛速度提高了两倍，内存大小减少了 85%。视频和更多详细信息请访问 https://ut-austin-rpl.github.io/sirius/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273901?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THÖR-MAGNI：用于记录人类运动和机器人交互的大型室内运动捕捉系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241274794?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前出版。我们提出了一个新的大型室内人机导航和交互数据集，称为 THÖR-MAGNI，旨在促进社交人机导航研究：例如，建模和预测人体运动、分析人机之间的目标导向交互以及研究社交交互环境中的视觉注意力。THÖR-MAGNI 的创建是为了填补人体运动分析和 HRI 可用数据集的空白。这一空白的特点是缺乏对外生因素和基本目标代理线索的全面纳入，这阻碍了能够捕捉不同场景中情境线索和人类行为之间关系的稳健模型的开发。与现有数据集不同，THÖR-MAGNI 包含更广泛的情境特征，并提供多种场景变化以促进因素隔离。该数据集包括许多人与人和人与机器人的社交交互场景、丰富的情境注释和多模态数据，例如步行轨迹、凝视跟踪数据以及从移动机器人记录的激光雷达和摄像头流。我们还提供一套用于可视化和处理记录数据的工具。据我们所知，THÖR-MAGNI 在情境化和社会动态环境中收集的传感器数据的数量和多样性方面是独一无二的，可以捕捉自然的人机交互。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241274794?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化基于 EKF 的 SLAM 估计器的移动机器人定位安全性：一种完整性监测方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287797?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。基于 SLAM 的移动机器人估计的安全性是一个具有挑战性的研究问题，特别是对于生命或任务关键型探索性应用。为了解决这个问题，这项工作提出了一种利用完整性风险（航空业广泛使用的性能指标）来量化基于 SLAM 的移动机器人定位安全性的方法。更重要的是，该方法考虑了传感器测量故障、无法通过高斯白噪声建模的未知确定性误差。该方法针对基于 EKF 的 SLAM 估计器、卡方故障检测器和局部最近邻数据关联标准量身定制。结果表明，数据关联错误会导致严重的定位性能下降，只能使用所提出的完整性风险指标来预测。此外，研究表明，随着地图地标密度的增加，移动机器人定位安全性会提高，除非地标地图的密度过高而无法区分特征，这会导致定位安全性下降。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287797?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解码模块化可重构机器人：机制与设计调查</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241283847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。模块化可重构机器人 (MRR) 系统的固有模块化和可重构性赋予了多功能性、容错性和经济效益等优势，从而在各种应用中展现出巨大的潜力。技术格局的不断发展和各种概念设计的出现产生了多个 MRR 类别，每个类别都由其各自的形态或能力特征描述，导致分类法存在一些歧义。本文对 MRR 系统的广泛机制和设计方面进行了全面调查，时间跨度从 1985 年到 2023 年。它介绍了一个创新的统一概念框架来理解 MRR 硬件，该框架包含三个关键元素：连接器、执行器和同质性。通过利用这个三边框架，本文系统地解释和分类多年来的 MRR 系统，旨在提供结构化的分类学视角并增强对 MRR 的理解。本文阐述了 MRR 系统的基本属性及其组成方面，并深入了解了它们的设计、技术、功能和分类。在所提出的三边框架的支持下，本文还详细阐述了 MRR 领域的发展轨迹、当前趋势、主要挑战和潜在前景。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241283847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:14:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>