<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于安全随机运动规划的边界感知值函数生成</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。导航安全对于许多自主系统（例如城市环境中的自动驾驶汽车）至关重要。它需要明确考虑描述任何不可行、不可导航或不安全区域边界的边界约束。我们提出了一个原则性的边界感知安全随机规划框架，并取得了有希望的结果。我们的方法生成一个值函数，可以严格区分连续状态下自由（安全）和不可导航（边界）空间之间的状态值，自然而然地产生安全的边界感知策略。我们解决方案的核心是有限元和基于内核的函数的无缝集成，其中有限元使我们能够准确地表征安全关键状态的边界，而基于内核的函数可以加快非安全关键状态的计算速度。通过大量模拟对所提出的方法进行了评估，并展示了移动导航任务中的安全导航行为。此外，我们证明了我们的方法可以在混乱的现实环境中使用具有强烈外部干扰的地面车辆安全有效地进行操纵，例如在湿滑的地板上行驶以及对抗外部人为干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HeLiPR：用于时空变化下 LiDAR 间位置识别的异构 LiDAR 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。位置识别对于机器人定位和同时定位和地图构建 (SLAM) 中的环路闭合至关重要。光检测和测距 (LiDAR) 以其强大的传感能力和测量一致性而闻名，即使在不同的照明条件下也是如此，已成为各个领域的关键，在某些应用中超越了传统的成像传感器。在各种类型的 LiDAR 中，旋转 LiDAR 被广泛使用，而非重复扫描模式最近已在机器人应用中使用。一些 LiDAR 提供额外的测量，例如来自调频连续波 (FMCW) LiDAR 的反射率、近红外 (NIR) 和速度。尽管取得了这些进展，但仍然缺乏反映用于位置识别的广泛 LiDAR 配置的综合数据集。为了解决这个问题，我们的论文提出了 HeLiPR 数据集，该数据集专门针对异构 LiDAR 的位置识别而策划，体现了时空变化。据我们所知，HeLiPR 数据集是第一个支持使用非重复和旋转 LiDAR 进行 LiDAR 间位置识别的异构 LiDAR 数据集，可适应不同的视场 (FOV) 和不同数量的射线。该数据集涵盖一个月内从城市景观到高动态高速公路的各种环境，增强了跨场景的适应性和稳健性。值得注意的是，HeLiPR 数据集包含与 MulRan 序列平行的轨迹，这使其对于异构 LiDAR 位置识别和长期研究很有价值。该数据集可在 https://sites.google.com/view/heliprdataset 上访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 POMDP 的运动规划的非线性测量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。不确定条件下的运动规划对于可靠的机器人操作至关重要。尽管过去十年取得了长足的进步，但对于具有复杂动态的系统来说，这个问题仍然很困难。大多数最先进的方法执行的搜索依赖于大量的前向模拟。对于具有复杂动态的系统，这通常需要昂贵的数值积分，这会大大减慢规划过程。已经提出了基于线性化的方法，可以缓解上述问题。然而，尚不清楚线性化如何影响生成的运动策略的质量，以及何时可以接受这种简化。为了回答这些问题，我们提出了一种非线性度量，称为基于统计距离的非线性度量 (SNM)，它可以识别线性化在哪里是有益的，在哪里应该避免。我们表明，当问题被框架为部分可观察马尔可夫决策过程时，原始模型和线性化模型的最优策略之间的值差异可以通过 SNM 中的线性函数来设定上限。与各种场景的现有测量方法进行比较表明，SNM 更适合评估基于线性化的求解器的有效性。为了测试 SNM 在运动规划中的适用性，我们提出了一个简单的在线规划器，它使用 SNM 作为启发式方法在通用求解器和基于线性化的求解器之间切换。在具有二阶动力学和 4-DOF 和 7-DOF 扭矩控制机械手的汽车式机器人上进行的结果表明，SNM 可以适当地决定是否以及何时使用基于线性化的求解器。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过动力系统和基于采样的 MPC 在关节空间中生成反应性无碰撞运动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。基于动态系统 (DS) 的运动规划提供无碰撞运动，由于其解析表达式而具有闭环反应性。它通过矩阵调制重塑标称 DS，确保不会穿透障碍物，该矩阵调制是使用连续可微分障碍物表示构建的。然而，最先进的方法可能会受到非凸障碍物引起的局部最小值的影响，因此无法扩展到复杂的高维关节空间。另一方面，基于采样的模型预测控制 (MPC) 技术在关节空间中提供了可行的无碰撞路径，但由于计算复杂性随着空间维数和地平线长度的三次方增长，因此仅限于准反应场景。为了在具有移动障碍物的杂乱环境中控制机器人，并在机器人的关节空间中产生可行且高度反应性的无碰撞运动，我们提出了一种使用基于采样的 MPC 调制关节空间 DS 的方法。具体而言，代表不受约束的期望关节空间运动到目标的标称 DS 会局部偏转，障碍物切向速度分量会引导机器人绕过障碍物并避开局部最小值。此类切向速度分量由基于采样的 MPC 异步生成的后退地平线无碰撞路径构成。值得注意的是，MPC 不需要持续运行，而仅在检测到局部最小值时激活。该方法在 7-DoF 机器人的模拟和真实实验中得到验证，展示了避开凹形障碍物的能力，同时在准静态和高度动态的杂乱环境中保持局部吸引子稳定性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分散状态估计：一种使用伪测量和预积分的方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文探讨了机器人团队中分散、协作状态估计的问题。特别是，本文考虑了单个机器人估计相似物理量（例如彼此相对于自身的位置）的问题。引入伪测量作为对机器人状态估计之间的这种关系进行建模的一种手段，并证明这是一种解决分散状态估计问题的可行方法。此外，这种公式很容易导致通用可观测性测试，该测试同时考虑机器人从自己的传感器收集的测量值以及团队内的通信结构。最后，提出了输入预积分作为在机器人之间共享里程计信息的高效通信方式，整个理论适用于向量空间和李群状态定义。为了克服传递预积分协方差信息的需要，提出了一种深度自动编码器，它可以从输入中重建协方差信息，从而进一步降低通信要求。对提出的框架进行了三个不同的模拟问题和一个涉及三架四轴飞行器的实验的评估。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MUN-FRL：用于空中自主导航和测绘的视觉惯性激光雷达数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。本文介绍了一种使用多传感器有效载荷捕获的独特的室外空中视觉惯性激光雷达数据集，以促进全球导航卫星系统 (GNSS) 拒绝导航研究。该数据集的飞行距离从 300 米到 5 公里，使用 DJI-M600 六旋翼无人机和国家研究委员会 (NRC) Bell412 先进系统研究飞机 (ASRA) 收集。该数据集包括硬件同步的单目图像、惯性测量单元 (IMU) 测量值、3D 光检测和测距 (LiDAR) 点云以及基于高精度实时运动 (RTK)-GNSS 的地面实况。机器人操作系统 (ROS) 收集了超过 100 分钟的室外环境镜头，包括城市地区、高速公路、机场、山坡、草原和海滨，共收集了九个数据序列。收集该数据集是为了促进基于真实世界无人机和全尺寸直升机数据的视觉惯性激光雷达里程计和测绘算法、视觉惯性导航算法、物体检测、分割和着陆区检测算法的开发。所有数据序列都包含原始传感器测量值、硬件时间戳和时空对齐的地面实况。还提供了传感器的内在和外在校准以及原始校准数据集。还提供了应用于数据序列的最先进方法的性能摘要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用谱图小波进行多机器人协作建图的框架</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。部署多个机器人进行协作测绘，可以大大有利于探索大规模未知环境。每个机器人探索环境的一部分，并将机载姿态估计和地图传送到中央服务器，以构建优化的全局多机器人地图。当然，由于机载里程计漂移、故障或退化，机载和服务器估计之间可能会出现不一致。测绘服务器可以使用计算成本高昂的操作（例如机器人间回环检测和多模态测绘）来纠正和克服此类故障情况。但是，如果测绘服务器不提供反馈，单个机器人就不会从协作地图中受益。虽然多机器人地图的服务器更新可以极大地减轻机器人任务的战略负担，但由于相关的计算和带宽成本，大多数现有工作都缺乏这些更新。受这一挑战的启发，本文提出了一种新颖的协作测绘框架，可实现机器人和测绘服务器之间的全局测绘一致性。具体来说，我们提出了在不同空间尺度上进行图谱分析，以检测机器人和服务器图之间的结构差异，并为各个机器人姿势图生成必要的约束。我们的方法专门查找与漂移原点相对应的节点，而不是错误变得过大的节点。我们使用几个现实世界的多机器人现场部署彻底分析和验证了我们提出的框架，其中我们展示了机载系统高达 90% 的改进，并且可以从定位失败甚至其估计中的退化中恢复机载估计。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规划具有时间逻辑、能力和资源约束的异构机器人团队</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文介绍了一种全面的方法，用于规划具有不同能力的异构机器人团队和资源运输。我们使用能力时序逻辑 (CaTL)，这是一种形式语言，有助于表达涉及具有空间、时间和逻辑约束的多种能力的机器人的任务。我们扩展了 CaTL 以捕获资源约束，其中资源可以是可分割的和不可分割的，例如沙子和砖块。机器人使用各种存储类型来运输资源，例如统一（资源之间的共享存储）和隔间（每个资源的单独存储）。机器人的资源运输能力是根据资源类型和机器人类别定义的。机器人和资源动态以及 CaTL 任务在混合整数线性规划 (MILP) 中联合编码，这最大限度地提高了不相交的机器人和资源的稳健性，同时最大限度地减少了两者的虚假移动。我们提出了一种多类信号时序逻辑 (mcSTL) 的多稳健性方法，允许跨多个谓词类的广义定量语义。因此，我们分别计算机器人和资源的可用性稳健性得分。最后，我们通过改变资源和存储类型进行了多次实验，展示了功能和时间性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在移动障碍物的情况下对任何地方做出反应式最佳运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文介绍了一种新颖的最佳运动规划框架，该框架能够在具有凸形移动障碍物的受限工作空间内从任何初始位置最佳地导航到任何最终位置。我们的方法输出一个平滑的速度矢量场，然后将其用作参考控制器，以便次优地避开移动障碍物。所提出的方法利用并扩展了反应方法的理想特性，以提供可证明的收敛和安全的解决方案。我们的算法在合成环境中使用静态和移动障碍物进行了评估，并与各种现有方法进行了比较。最终在高保真模拟环境中验证了所提方案的有效性和适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多运动视觉里程计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。视觉运动估计是自主导航中一个研究得很好的挑战。最近的工作重点是解决高度动态环境中的多运动估计。这些环境不仅包含多个复杂的运动，而且往往表现出明显的遮挡。同时估计第三方运动和传感器自运动是困难的，因为物体的观测运动由其真实运动和传感器运动组成。大多数以前的多运动估计工作都通过依赖基于外观的物体检测或特定于应用程序的运动约束来简化这个问题。这些方法在特定的应用和环境中是有效的，但不能很好地推广到完整的多运动估计问题 (MEP)。本文介绍了多运动视觉里程计 (MVO)，这是一种多运动估计管道，它可以估计场景中每个运动的完整 SE(3) 轨迹，包括传感器自运动，而不依赖于基于外观的信息。MVO 通过多运动分割和跟踪技术扩展了传统的视觉里程计 (VO) 管道。它使用基于物理的运动先验通过临时遮挡推断运动，并通过运动闭合识别运动的重新出现。对来自 Oxford Multimotion Dataset (OMD) 和 KITTI Vision Benchmark Suite 的真实数据进行的评估表明，与类似方法相比，MVO 实现了良好的估计精度，并且适用于各种多运动估计挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撤回通知</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>静电制动器可实现对欠驱动、高铰接机器人的单独关节控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241250362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。高度灵活的生物体是极为灵巧的机制的蓝图，但建造类似能力的机器人却一直受到阻碍，因为开发具有生物肌肉的高强度和紧凑性的机电致动器存在困难。我们开发了一种可堆叠的静电制动器，其比张力和重量与肌肉相当，并将其集成到机器人关节中。由这种静电制动启用的关节组成的高自由度机制可以采用既定的控制算法来实现混合电机制动驱动的灵巧操作。具体而言，我们的关节设计使仅配备一个电机的十自由度机器人能够同时操纵多个物体。我们还表明，使用制动器可以让两指机器人以比不使用制动器快 45% 的速度重新定位物体，定位误差降低 53%。相对于全驱动机器人，配备此类静电制动器的机器人重量、体积和功耗更低，但仍保留实现任意关节配置的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241250362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于同时、非弹性、摩擦冲击的集值刚体动力学</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。机器人操纵和运动通常涉及几乎同时发生的碰撞（例如脚步时脚跟和脚趾的撞击），其结果对撞击发生的顺序极为敏感。机器人模拟器和状态估计通常缺乏预测这种顺序的保真度和准确性，而是使用启发式方法选择一个顺序。当基于模型的控制器和在模拟中学习的策略被放置在真实机器人上时，这种差异会降低性能。我们用集值刚体模型来解决这个问题，该模型可以对任何撞击顺序的同时摩擦撞击产生广泛的结果。我们首先将 Routh 的撞击模型扩展为多个撞击，将其重新表述为微分包含 (DI)，并表明任何解决方案都会在有限的时间内解决所有撞击。通过将时间视为一种状态，我们将此模型嵌入到另一个 DI 中，该 DI 可以捕捉刚体动力学的连续时间演变，并保证解决方案的存在。我们最终将同时撞击的模拟视为线性互补问题 (LCP)，并开发一种算法，用于在概率保证下对撞击后速度集进行严格近似。我们通过从操纵和腿部运动中抽取的几个示例展示了我们的方法，并将预测结果与其他刚性和柔性碰撞模型进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多连通域共形狭缝映射的螺旋全覆盖路径规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行发表。在多连通域中生成更平滑、更短的螺旋完全覆盖路径是机器人腔体加工和其他相关领域的路径规划的一个重要研究课题。传统的多连通域螺旋路径规划方法通常采用子区域划分程序，这会导致过多的子区域桥接，需要更长、更急转弯和间距不均匀的螺旋才能实现完全覆盖。针对这一问题，本文提出了一种基于共形狭缝映射的新型螺旋完全覆盖路径规划方法。它利用了共形狭缝映射可以将多连通域转换为规则的圆盘或环状而无需子区域划分的事实。首先，提出了一种针对带角的分段三次样条边界的狭缝映射计算技术。其次，基于相邻共形狭缝映射等参量之间的最大内切圆半径开发了一种螺旋路径间距控制方法。第三，通过偏移等参量得出螺旋覆盖路径。数值实验表明，该方法与传统的基于 PDE 的螺旋完全覆盖路径方法在计算时间上处于相当的数量级，但在优化路径总长度、平滑度和间距一致性方面更胜一筹。最后，我们在型腔铣削和空运行上进行了实验，以分别在加工时间和转向影响方面对新方法与传统的基于 PDE 的方法进行了比较。比较结果表明，在两种算法都实现完全覆盖的情况下，新算法与传统的基于 PDE 的方法相比分别将加工时间和转向影响降低了 12.34% 和 22.78%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASIMO：多对象操控中以代理为中心的场景表示</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。基于视觉的强化学习 (RL) 是一种可推广的控制代理的方法，因为它与特定的硬件配置无关。由于视觉观察高度纠缠，基于视觉的 RL 的尝试依赖于场景表示，该场景表示可以辨别单个实体并建立直观的物理来构成世界模型。然而，大多数现有的场景表示学习工作无法成功部署来训练 RL 代理，因为它们通常非常不稳定并且无法维持足够长的时间范围。我们提出了 ASIMO，这是一种完全无监督的场景分解，用于使用基于视觉的 RL 代理执行交互丰富的任务。ASIMO 将情节长度的代理-对象交互视频分解为代理、对象和背景，预测它们的长期交互。此外，我们明确模拟图像观察中可能的遮挡并稳定地跟踪单个对象。然后，我们可以仅从部分视觉观察中正确推断出响应代理动作的单个实体的更新位置。基于稳定的实体分解和时间预测，我们制定了一个分层框架来训练 RL 代理，该代理专注于感兴趣对象周围的环境。我们证明了我们的场景表示公式可以普遍部署，以训练不同配置的代理并完成涉及推动、排列和放置多个刚性物体的多项任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:15:28 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>