<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于 Koopman 的残差建模方法用于软体机械臂的控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。由于软机器人的运动学和非线性动力学定义不明确，因此其建模和控制具有挑战性。最近，Koopman 算子理论已被证明能够从数据中构建面向控制的软机器人模型。然而，构建这些模型需要大量的数据收集，而且它们不一定能在训练观察之外很好地推广。本文提出了一种数据效率更高、更通用的软机器人建模方法，该方法首先确定基于物理的 Koopman 模型，然后用数据驱动的残差 Koopman 模型对其进行补充。由此产生的组合模型是线性的，因此与基于实时模型的控制技术（如模型预测控制 (MPC)）兼容。该方法的有效性在几个模拟系统和一个真实的软机器人手臂上得到了证明，结果表明，它可以生成比纯基于物理的模型更准确的模型，并且构建所需的数据比纯数据驱动的模型更少。使用基于模型的控制器，软臂能够成功跟踪末端执行器轨迹、执行拾取和放置任务以及在干擦板上书写，展示了该框架的适用性，以增强软机器人系统的功能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图卷积网络中的不确定性度量来理解人类活动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。了解人类活动是开发智能机器人的一个重要方面，特别是在人机协作领域。然而，现有系统面临着过度分割等挑战，这归因于解码器上采样过程中的错误。作为回应，我们引入了一个有前途的解决方案：时间融合图卷积网络。这种创新方法旨在纠正活动流中单个动作的边界估计不足，并缓解时间维度上过度分割的问题。此外，利用人类活动识别框架进行决策的系统不仅仅需要识别动作。它们需要一个置信度值来表明观察结果和训练示例之间对应关系的确定性。这对于防止对不属于训练数据的不可预见场景做出过于自信的响应至关重要，并且可能由于系统内的相似性度量较弱而导致不匹配。为了解决这个问题，我们建议加入谱归一化残差连接，旨在提高对观测新颖性的有效估计。这种创新方法通过对权重更新的最大梯度施加约束，确保特征空间内输入距离的保持。通过限制这些梯度，我们可以更稳健地处理新情况，从而降低与过度自信相关的风险。我们的方法涉及使用高斯过程来量化特征空间中的距离。最终模型在人机交互识别领域的两个具有挑战性的公共数据集（即双手动作和宜家组装数据集）上进行了评估，并且在动作识别和分割准确性以及分布外检测方面优于现有的流行方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习在复杂且无信号交叉口通过机器人车辆控制和协调混合交通</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。路口是现代大都市交通必不可少的道路基础设施。然而，由于交通事故或缺乏交通协调机制（如交通信号灯），它们也可能成为交通流的瓶颈。最近，人们提出了各种超越传统控制方法的控制和协调机制，以利用自动驾驶汽车的能力来提高路口交通的效率。在这些方法中，出现了由人驾驶车辆 (HV) 和机器人车辆 (RV) 组成的可预见混合交通的控制。我们提出了一种分散的多智能体强化学习方法，用于控制和协调现实世界复杂路口的 RV 混合交通——这是迄今为止的一项开放性挑战。我们设计了全面的实验来评估我们方法的有效性、稳健性、通用性和适应性。特别是，在现实世界每小时 700 辆车的交通需求下，我们的方法仅通过 5% 的 RV 就可以防止拥堵形成。相反，如果没有房车，当交通需求低至每小时 200 辆时就会形成拥堵。此外，当房车普及率超过 60% 时，我们的方法在所有车辆的平均等待时间方面开始优于交通信号控制。我们的方法不仅对停电事件、房车百分比突然下降和 V2V 通信错误具有很强的鲁棒性，而且具有出色的通用性，它在五个看不见的交叉路口的成功部署就是明证。最后，我们的方法在各种交通规则下都表现良好，证明了它对各种场景的适应性。我们的工作视频和代码可在 https://sites.google.com/view/mixedtrafficcontrol 上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带波浪扰动预览的遥控机器人非线性模型预测动态定位</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行印刷。利用机器人控制中的扰动预览信息是处理状态扰动的有效方法。对于在波浪主导环境中运行的水下航行器，扰动会显著影响航行器响应并对操作安全构成威胁。考虑到这一点，本文开发了一种完整的端到端控制架构，用于在波浪扰动下的站点保持任务中抑制扰动，包括非线性模型预测控制器 (NMPC) 和确定性海浪预测器 (DSWP)。波浪预测器利用对航行器上游位置波浪高度的连续测量来预测航行器位置波浪高度的时间演变。然后使用预测的波浪参数来估计即将到来的波浪引起的水动力载荷，从而能够在控制器中明确考虑准确的短期扰动预测，确保将此预览纳入优化的控制序列中。实验测试证实了波浪预测器的有效性，产生的 RMSE 低至 0.017 m。然后在各种波浪条件下模拟所提出的策略，优化包括预览信息在内的控制操作。NMPC 的表现优于类似的干扰缓解前馈控制器，平均改进高达 52%，并且即使在嘈杂、准确度较低的波浪预测以及通信时间延迟的情况下也能表现最佳，具有高度的鲁棒性。这表明所提出的控制框架有潜力有效解决受到大规模波浪干扰的水下航行器的干扰缓解问题，将自主系统的运行范围扩大到严酷的海洋环境。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散策略：通过动作扩散进行视觉运动策略学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273668?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前印刷。本文介绍了扩散策略，这是一种通过将机器人的视觉运动策略表示为条件去噪扩散过程来生成机器人行为的新方法。我们对来自 4 个不同机器人操作基准的 15 个不同任务中的扩散策略进行了基准测试，发现它始终优于现有的最先进的机器人学习方法，平均提高了 46.9%。扩散策略通过一系列随机朗之万动力学步骤学习动作分布得分函数的梯度，并在推理过程中针对该梯度场进行迭代优化。我们发现扩散公式在用于机器人策略时具有强大的优势，包括优雅地处理多模态动作分布、适用于高维动作空间以及表现出令人印象深刻的训练稳定性。为了充分发挥扩散模型在物理机器人视觉运动策略学习方面的潜力，本文介绍了一系列关键技术贡献，包括结合滚动视界控制、视觉调节和时间序列扩散变换器。我们希望这项工作将有助于激发新一代策略学习技术，这些技术能够利用扩散模型强大的生成建模功能。代码、数据和训练详细信息可用 (diffusion-policy.cs.columbia.edu)。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273668?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解码模块化可重构机器人：机制与设计调查</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241283847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。模块化可重构机器人 (MRR) 系统的固有模块化和可重构性赋予了多功能性、容错性和经济效益等优势，从而在各种应用中展现出巨大的潜力。技术格局的不断发展和各种概念设计的出现产生了多个 MRR 类别，每个类别都由其各自的形态或能力特征描述，导致分类法存在一些歧义。本文对 MRR 系统的广泛机制和设计方面进行了全面调查，时间跨度从 1985 年到 2023 年。它介绍了一个创新的统一概念框架来理解 MRR 硬件，该框架包含三个关键元素：连接器、执行器和同质性。通过利用这个三边框架，本文系统地解释和分类多年来的 MRR 系统，旨在提供结构化的分类学视角并增强对 MRR 的理解。本文阐述了 MRR 系统的基本属性及其组成方面，并深入了解了它们的设计、技术、功能和分类。在所提出的三边框架的支持下，本文还详细阐述了 MRR 领域的发展轨迹、当前趋势、主要挑战和潜在前景。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241283847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有时间逻辑规范的大型异构多机器人系统的实时反应任务分配和规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。现有的具有时间逻辑规范的多机器人系统的任务分配和规划 (TAP) 方法主要依赖于基于优化的方法或应用于产品自动机的图形搜索技术。然而，这些方法的计算成本高，并且随着机器人数量和时间逻辑任务的复杂性而扩展性较差，从而限制了其在实时实现中的适用性，尤其是对于大型多机器人系统。为了应对这些挑战，这项工作开发了一个新颖的 TAP 框架，可以实时解决大规模异构多机器人系统 (HMRS) 的反应式时间逻辑规划问题。具体来说，我们开发了一个规划决策树 (PDT) 来表示具有时间逻辑规范的 HMRS 特有的任务进展和任务分配。基于 PDT，我们开发了两种关键的搜索算法——规划决策树搜索 (PDTS) 和交互式规划决策树搜索 (IPDTS)——其中 PDTS 生成一个离线计划，该计划将由 PDTS 和 IPDTS 联合在线修改，以便在环境变化或临时任务发生时快速做出反应规划。这样的设计可以为 HMRS 生成令人满意的计划，其机器人数量比现有方法可以操纵的机器人多几个数量级。严格的分析表明，基于 PDT 的规划是可行的（即生成的计划是适用的）和完整的（即，如果存在可行计划，则保证找到）。算法复杂度进一步表明求解时间仅与机器人的数量和类型成线性比例。仿真和实验结果表明，可以为大型 HMRS 实时生成反应计划，其性能优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于运动原语的机器人控制：两种方法的比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1959-1991 页，2024 年 10 月。运动原语是控制器的基本构建块，可在最少的高级干预下实现动态机器人行为。通过将运动原语视为基本“模块”，可以对不同的模块进行排序或叠加，以生成丰富的运动行为。在机器人技术中，提出了两种不同的方法：动态运动原语 (DMP) 和基本动态动作 (EDA)。虽然这两种方法都实例化了类似的想法，但也存在显着差异。本文试图通过描述 DMP 和 EDA 之间的相似之处和差异来澄清区别并提供统一的观点。我们提供了九个机器人控制示例，包括对运动进行排序或叠加、管理运动冗余和奇点、控制机器人末端执行器的位置和方向、避障以及管理物理交互。我们表明这两种方法在实施上存在明显分歧。我们还提供了一个真实机器人演示，展示如何结合使用 DMP 和 EDA 以充分利用这两种方法。通过这种详细的比较，我们可以帮助研究人员做出明智的决定，为特定的机器人任务和应用选择最合适的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撤回通知</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 12 期，第 1992-1992 页，2024 年 10 月。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型变刚度三自由度腕关节的建模与控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1898-1915 页，2024 年 10 月。本研究介绍了一种可变刚度 3 自由度驱动腕部的创新设计，该腕部能够通过调节非线性弹性元件的有效长度来主动和连续地调整其整体刚度。这种调节类似于人类肌肉的共同收缩，仅使用四个电机即可实现。所采用的机械配置产生了一种具有拟人特征的紧凑轻便的设备，使其可能适用于假肢和人形机器人等应用。该设计旨在提高动态任务的性能，提高任务适应性，并确保与人和物体交互时的安全。本文详细介绍了所提设计的第一个硬件实现，深入了解了理论模型、机械和电子元件以及控制架构。使用运动捕捉系统评估系统性能。结果表明，原型提供了广泛的运动范围（屈曲/伸展 [55, −45]°、桡/尺偏 ±48°、旋前/旋后 ±180°），同时能够将其刚度提高三倍。此外，经过适当的校准后，可以使用旋转编码器和正向运动模型通过多元线性回归重建腕部姿势。此重建实现了 6.6° 的平均均方根误差，R2 值为 0.93。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用软多面体网络进行本体感受学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1916-1935 页，2024 年 10 月。本体感觉是利用运动神经元检测肢体姿势的“第六感”。它需要肌肉骨骼系统和感觉受体之间的自然整合，这对于现代机器人来说是一个挑战，因为现代机器人的目标是在机械设计和算法计算中以低成本实现轻量级、自适应和灵敏的设计。在这里，我们展示了具有嵌入式视觉的软多面体网络，用于物理交互，能够通过学习动力学特征实现自适应运动知觉和粘弹性本体感觉。这种设计能够被动适应全方位的交互，并通过嵌入内部的微型高速运动跟踪系统进行视觉捕捉，以进行本体感受学习。结果表明，软网络可以推断出实时 6D 力和扭矩，在动态交互中的精度为 0.25/0.24/0.35 N 和 0.025/0.034/0.006 Nm。我们还在静态适应过程中将粘弹性融入本体感受中，通过添加蠕变和松弛修正器来优化预测结果。所提出的软网络结合了设计简单、全向适应和本体感受感知以及高精度，使其成为一种多功能机器人解决方案，材料成本低，使用周期超过一百万次，可用于敏感和竞争性抓取以及基于触摸的几何重建等任务。这项研究为软机器人在自适应抓取、软操作和人机交互中的基于视觉的本体感受提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于安全随机运动规划的边界感知值函数生成</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1936-1958 页，2024 年 10 月。导航安全对于许多自主系统（例如城市环境中的自动驾驶汽车）至关重要。它需要明确考虑描述任何不可行、不可导航或不安全区域边界的边界约束。我们提出了一个原则性的边界感知安全随机规划框架，并取得了有希望的结果。我们的方法生成一个值函数，可以严格区分连续状态下自由（安全）和不可导航（边界）空间之间的状态值，自然而然地导致安全的边界感知策略。我们解决方案的核心是有限元和基于内核的函数的无缝集成，其中有限元使我们能够准确表征安全关键状态的边界，而基于内核的函数可以加快非安全关键状态的计算速度。通过大量模拟对所提出的方法进行了评估，并展示了移动导航任务中的安全导航行为。此外，我们证明了我们的方法可以在混乱的现实环境中使用具有强烈外部干扰的地面车辆安全有效地进行操纵，例如在湿滑的地板上行驶以及对抗外部人为干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>符合人体工程学的优化路径规划，实现工业人机协作</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235670?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1884-1897 页，2024 年 10 月。本文重点关注改善工业工人的人体工程学。它解决了不良人体工程学的严重影响，这可能会随着时间的推移导致肌肉骨骼疾病。为了应对这一挑战，引入了一种专为人机协作而设计的路径规划算法的新方法。该算法的主要贡献在于确定机器人在执行任务期间引导人手的最符合人体工程学的路径，促进向优化身体配置的过渡。该算法通过采用笛卡尔路径规划方法和细胞分解方法有效地绘制了人体工程学路径。该方法是在十个人的数据集上实施的，代表了年龄在 20 至 35 岁之间的不同男性和女性受试者群体，其中一名参与者是左撇子。该算法被应用于三项不同的活动：“堆放物品”、“从架子上取下物品”和“坐在桌子上组装物品”。结果表明，应用该算法后，个体的 REBA 得分（作为人体工程学状况的衡量标准）显著提高。这一结果进一步证明了该方法在提高工业工人人体工程学方面的有效性。此外，该研究将具有三个启发式函数的 A* 与 Dijkstra 算法的性能进行了比较，旨在找出在人机协作中实现最佳人体工程学路径的最有效方法。研究结果表明，具有特定启发式函数的 A* 超越了 Dijkstra 算法，凸显了其在此方面的优越性。研究结果强调了优化人机协作的潜力，并为设计更高效的工业工作环境提供了实际意义。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235670?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MUN-FRL：用于空中自主导航和测绘的视觉惯性激光雷达数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 12 期，第 1853-1866 页，2024 年 10 月。本文介绍了使用多传感器有效载荷捕获的独特的室外空中视觉惯性激光雷达数据集，以促进全球导航卫星系统 (GNSS) 拒绝导航研究。该数据集的飞行距离从 300 米到 5 公里不等，使用 DJI-M600 六旋翼无人机和国家研究委员会 (NRC) Bell412 先进系统研究飞机 (ASRA) 收集。该数据集包括硬件同步的单目图像、惯性测量单元 (IMU) 测量值、3D 光检测和测距 (LiDAR) 点云以及基于高精度实时运动 (RTK)-GNSS 的地面实况。机器人操作系统 (ROS) 收集了超过 100 分钟的户外环境镜头，包括城市地区、高速公路、机场、山坡、草原和海滨，因此收集了九个数据序列。收集该数据集是为了促进基于真实无人机和全尺寸直升机数据的视觉惯性激光雷达里程表和测绘算法、视觉惯性导航算法、物体检测、分割和着陆区检测算法的开发。所有数据序列都包含原始传感器测量值、硬件时间戳和时空对齐的地面实况。还提供了传感器的内在和外在校准以及原始校准数据集。还提供了应用于数据序列的最新方法的性能摘要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HeLiPR：用于时空变化下 LiDAR 间位置识别的异构 LiDAR 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1867-1883 页，2024 年 10 月。位置识别对于同时定位和地图构建 (SLAM) 中的机器人定位和环路闭合至关重要。光检测和测距 (LiDAR) 以其强大的传感能力和即使在不同照明条件下也能保持测量一致性而闻名，已成为各个领域的关键，在某些应用中超越了传统的成像传感器。在各种类型的 LiDAR 中，旋转 LiDAR 被广泛使用，而非重复扫描模式最近已在机器人应用中使用。一些 LiDAR 提供额外的测量值，例如反射率、近红外 (NIR) 和来自调频连续波 (FMCW) LiDAR 的速度。尽管取得了这些进展，但仍然缺乏反映用于位置识别的广泛 LiDAR 配置的综合数据集。为了解决这个问题，我们的论文提出了 HeLiPR 数据集，该数据集专门针对使用异构 LiDAR 进行位置识别而设计，体现了时空变化。据我们所知，HeLiPR 数据集是第一个支持使用非重复和旋转 LiDAR 进行 LiDAR 间位置识别的异构 LiDAR 数据集，可适应不同的视场 (FOV) 和不同数量的射线。该数据集涵盖了从城市景观到高动态高速公路的各种环境，持续一个月，增强了跨场景的适应性和稳健性。值得注意的是，HeLiPR 数据集包括与 MulRan 序列平行的轨迹，这使其对于异构 LiDAR 位置识别和长期研究很有价值。该数据集可在 https://sites.google.com/view/heliprdataset 上访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:14:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>