<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>BiCap：日常生活双臂操作动作的新型双模态数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241290836?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。双臂操作日常生活物品对于在家庭环境中操作的机器人至关重要。从演示中学习是一种很有前途的教授机器人双臂操作技能的方法。它通常需要一组参与者演示操作动作的顺序以实现目标。该序列可以使用符号或轨迹编码来表示。符号编码序列称为任务计划。当前数据集的主要局限性在于大多数数据集倾向于忽略双臂操作技能并省略用于注释任务计划的正式语法。本文介绍了 BiCap，这是一种新型的双模态数据集，其中包含对日常生活物品的双臂操作动作，并结合了生物启发的动作上下文无关语法，用于细粒度任务计划注释，以训练、测试和验证从基于演示的机器人双臂操作算法中学习。招募了 15 名参与者。实验者在他们的上肢和骨盆上放置了反光标记。然后，参与者坐在一张放有一两件物品的桌子旁。他们用双手执行以下任务之一：倒水、打开和传递。指向桌子的 RGB 摄像头记录了参与者的手部动作。随后，注释者查看了 RGB 视频，并使用生物启发的动作上下文无关语法编写了参与者的任务计划。还计算了参与者的上肢运动学，从而提供了轨迹编码的动作序列。由此产生的数据集 BiCap 包含 15 名参与者的 4,026 个任务计划、视频和运动数据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241290836?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肌腱驱动连续机器人的执行器空间最优运动路径跟踪框架：理论、算法与验证</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241290525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。连续机器人的路径跟踪是各种应用中的基本和关键问题。在本文中，我们从三个方面解决这个问题。首先，我们通过连接理论简化和数值校正，提出了一种用于三节常曲率机器人的高效多解逆运动学求解器。其次，我们推导出一个线性肌腱驱动驱动模型，建立了机器人配置空间和执行器空间之间的联系。利用该模型，我们实现了最佳距离规划和最佳时间分配，同时考虑了执行器速度和加速度的约束，直接在执行器空间中生成连续轨迹。最后，我们提出了我们的运动路径跟踪框架，其中包括离线最佳轨迹规划和在线前馈和反馈控制。我们在三节肌腱驱动的连续机器人上进行了模拟和现实世界的实验。实验验证了我们的逆运动学求解器提供的更高效率、更高成功率和多种解决方案的可访问性，以及执行器空间中距离规划和时间分配的最优性。通过对比实验展示了跟踪精度的性能改进，并通过案例研究介绍了我们的框架在有障碍物的路径跟踪任务中的应用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241290525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6R 尖头机器人的运动学问题、路径规划和尖头决定指南</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241293481?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。尖头串联机器人可以在不跨越奇点的情况下改变逆运动学解 (IKS)，因为它在无奇点区域具有多个 IKS。机器人的这一特性已被研究了三十多年，但在设计新机器人时并未受到重视。本文指出了与 IKS 非奇异变化和特定于尖头机器人的路径规划相关的问题，这些问题存在于各种应用中使用的现有商用机器人中。初始末端执行器姿势下的多个 IKS 允许用户选择可能导致连续和可重复路径的初始 IKS。我们详细分析了初始 IKS 选择如何影响规定路径的可行性和可重复性。如果考虑到尖头特性来分析工作空间，则可以安全地使用尖头机器人。出于这些原因，我们提出了一种考虑不同路径场景的路径测试和规划方法。鉴于 6R 机器人中非常规设计的兴起，在机器人设计阶段识别尖角特性至关重要。我们回顾了所有已知的尖角标准，并提出了新方法来判断某个 6R 机器人是否为尖角机器人。因此，提出了一个实用的指南来判断通用 6R 机器人的尖角性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241293481?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人操控中避障的神经形态方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。神经形态计算模仿了计算机中的大脑计算原理，并激发了对基于事件的视觉和脉冲神经网络 (SNN) 的研究。事件相机 (EC) 专门捕捉局部强度变化，并提供卓越的功耗、响应延迟和动态范围。SNN 复制了生物神经元动力学，并已证明具有替代传统人工神经网络 (ANN) 的潜力，例如在减少视觉分类的能量消耗和推理时间方面。尽管如此，这些新范式在空中机器人领域之外仍然很少被探索。为了研究大脑启发的感知和数据处理的效用，我们开发了一种神经形态方法来在配备摄像头的机械手上避障。我们的方法通过在卷积 SNN 中处理模拟事件数据、将神经激活解码为避障运动以及使用动态运动原语调整计划来调整具有反应性机动的高级轨迹计划。我们使用 Kinova Gen3 手臂进行了实验，在一系列不同的任务场景中执行涉及障碍物的简单伸手任务，并与非自适应基线进行了比较。我们的神经形态方法有助于在模拟和现实世界实验中可靠地避免即将发生的碰撞，而基线则始终失败。轨迹调整对安全性和可预测性标准的影响很小。SNN 的显著特性包括计算与感知运动幅度的相关性以及对不同事件模拟方法的鲁棒性。使用 DAVIS346 EC 进行的测试显示出相似的性能，验证了我们的实验事件模拟。我们的结果激励我们结合 SNN 学习、利用神经形态处理器并进一步探索神经形态方法的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未知和复杂导电非磁性物体的磁操控及其在空间碎片修复中的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241300167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文扩展了最近使用旋转磁偶极子场对导电非磁性物体进行磁操纵的研究。基于涡流的操纵提供了一种非接触式操纵金属物体的方法。我们特别受到太空垃圾中大量铝的启发。我们之前展示了对所有物体参数已知的固体球体的灵巧操纵。这项工作将之前的模型（包含三个离散模式）扩展为一个连续模型，该模型涵盖了被操纵的球形物体相对于磁场源的所有可能的相对位置。我们进一步利用这个新模型，通过应用在线优化和自适应控制文献中的技术来检查具有未知物理参数的球形物体的操纵。我们的实验结果验证了我们的新动力学模型，表明与之前提出的模型相比，我们获得了更好的性能，同时还解决了更简单的控制优化问题。我们进一步展示了对铝球的首次物理磁操纵，因为之前的控制器仅在铜球上进行了物理验证。我们表明，我们的自适应控制框架在弱初始化时可以快速获取有用的对象参数。最后，我们证明，通过对各种无法用球形模型近似的物体进行磁操控，球形物体模型可作为非球形物体自适应控制的近似模型。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241300167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于检测自动驾驶中的异常场景、交互和行为的专家集成</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241297998?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。随着自动驾驶汽车进入公共道路，几乎无限数量的驾驶场景中的安全性成为广泛采用全自动驾驶的主要关注点之一。检测操作设计领域之外的异常情况的能力是自动驾驶汽车的关键组成部分，使我们能够减轻异常自我行为的影响并实现值得信赖的驾驶系统。由于复杂和交互式场景带来的困难，以自我为中心的视频中的道路异常检测仍然是一个具有挑战性的问题。我们对常见的道路异常模式进行了整体分析，从中我们提出了三个无监督异常检测专家：一个专注于帧级外观以检测异常场景和意外场景运动的场景专家；一个模拟两个道路参与者之间正常相对运动并在出现异常交互时发出警报的交互专家；以及一个通过未来轨迹预测来监控单个物体异常行为的行为专家。为了整合所有模块的优势，我们提出了一个使用卡尔曼滤波器的专家集成 (Xen)，其中最终异常分数被吸收为状态之一，而观察结果则由专家生成。我们的实验采用了一种新颖的评估协议来评估现实模型的性能，证明了异常检测性能优于以前的方法，并表明我们的框架有潜力在大规模道路异常数据集上使用无监督学习对异常类型进行分类。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241297998?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体导航的混合策略纳什均衡</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302342?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在拥挤区域导航的机器人应该与人类协商自由空间，而不是完全控制防撞，因为这会导致冻结行为。博弈论为机器人提供了一个框架，使其能够在路径规划期间推理人类为避免碰撞而可能采取的合作。特别是，混合策略纳什均衡捕捉了不确定性下的协商行为，使其非常适合人群导航。然而，计算混合策略纳什均衡对于实时决策来说通常过于昂贵。在本文中，我们提出了一种针对轨迹概率分布的迭代贝叶斯更新方案。该算法同时为机器人生成随机计划和其他行人路径的概率预测。我们证明，所提出的算法等同于解决人群导航的混合策略游戏，并且该算法保证恢复游戏的全局纳什均衡。我们将该算法命名为贝叶斯递归纳什均衡 (BRNE)，并开发了一个实时模型预测人群导航框架。由于 BRNE 不是解决通用混合策略纳什均衡，而是专门为人群导航量身定制的公式，因此它可以在低功耗嵌入式计算机上实时计算解决方案。我们在模拟环境和现实世界的行人数据集中评估了 BRNE。在安全性和导航效率方面，BRNE 始终优于非学习和基于学习的方法。它在行人数据集基准测试中也达到了人类级别的人群导航性能。最后，我们在具有完全机载感知和计算能力的不受束缚的四足机器人上用真人证明了我们的算法的实用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302342?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模块化自重构机器人的线性时间准静态稳定性检测</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前发表。我们解决了检测模块化自重构机器人计划运动中潜在不稳定性的问题。以前的研究主要集中在确定系统独特的物理状态，但忽略了连接约束的相互补偿效应。我们介绍了一种模块化自重构机器人的线性时间准静态稳定性检测方法。考虑内部连接、非连接接触和环境接触，将问题建模为二阶锥程序问题，其求解时间随模块数量线性增加。我们的目标是确定系统的临界稳定状态，这是通过找到所需的最小特征连接强度来实现的。通过分析临界稳定状态，我们可以评估系统的稳定性并识别潜在的断开连接点。此外，还定义了内部稳定性裕度来评估配置的稳定性水平。首先在模拟中演示了悬架和物体操纵配置，以分析所提算法的有效性。随后，进行了一系列基于 FreeSN 的物理实验。计算出的机械手配置的稳定运动范围与实际采样边界高度一致。此外，所提出的算法成功地预测了稳定性并识别了各种配置中的断裂连接，包括平坦和不平坦地形上的四足和闭链配置。负载实验进一步表明，正常条件下未建模因素和输入错误的影响可能很小。通过结合所提出的检测方法和稳定性裕度，我们为实现模块化自重构机器人的实时运动规划打开了大门。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惯性参数识别中可观测性的几何表征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 14 期，第 2274-2302 页，2024 年 12 月。本文提出了一种几何表征关节机器人惯性参数可识别性的算法。几何方法仅使用一组有限的条件并且不使用近似值来测试无限配置空间中的可识别性。它可以应用于从工业机械手到腿式机器人的一般开链运动树，并且它是这一系列广泛系统的第一个可证明正确的解决方案。该算法的高级操作基于一个关键观察：惯性参数的不可检测变化可以表示为跨关节的惯性传递序列。借鉴刚体运动学的指数参数化，从线性系统理论的可观测性角度分析了不可检测的惯性传递。该分析可以递归应用，并具有 O(N) 的总体复杂度，可以表征 N 体系​​统的参数可识别性。提供了新算法的 Matlab 源代码。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过变分积分器和稀疏矩松弛实现李群上多体系统的凸几何运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241296160?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。本文报告了一个新颖的结果：利用基于几何力学的适当机器人模型，可以将刚体系统的运动动力学运动规划问题公式化为精确的多项式优化问题。由于非线性刚体动力学，刚体系统的运动规划问题是非凸的。现有的基于全局优化的方法不能有效地参数化 3D 刚体运动；因此，它们不能很好地扩展到长期规划问题。我们使用李群作为配置空间，并应用变分积分器将强制刚体动力学公式化为二次多项式。然后，我们利用 Lasserre 的矩松弛层次通过半定规划获得全局最优解。通过利用运动规划问题的稀疏性，所提出的算法相对于规划范围具有线性复杂度。本文表明，对于使用全动力学和串联机械手逆运动学的 3D 无人机着陆，所提出的方法可以在二阶松弛下提供全局最优解或不可行性证明。此外，我们通过约束变分积分器将算法扩展到多体系统。在推车杆和带有电缆悬挂负载的无人机上的测试案例表明，所提出的算法可以提供秩一最优解或非平凡的初始猜测。最后，我们提出了加快计算速度的策略，包括使用四元数的替代公式，它为一阶松弛下的无人机着陆问题提供了经验上严格的松弛。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241296160?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>静电制动器可实现对欠驱动、高铰接机器人的单独关节控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241250362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 14 期，第 2204-2220 页，2024 年 12 月。高度关节化的生物体是极其灵巧的机制的蓝图，但建造具有类似能力的机器人却受到开发具有生物肌肉的高强度和紧凑性的机电致动器的困难的阻碍。我们开发了一种可堆叠的静电制动器，其比张力和重量与肌肉相当，并将其集成到机器人关节中。由这种静电制动启用的关节组成的高自由度机构可以采用既定的控制算法来实现混合电机制动驱动的灵巧操作。具体而言，我们的关节设计使仅配备一个电机的十自由度机器人能够同时操纵多个物体。我们还表明，使用制动器可以让两指机器人以比不使用制动器快 45% 的速度和低 53% 的定位误差对物体进行手动重新定位。相对于全驱动机器人，配备此类静电制动器的机器人重量、体积和功耗更低，但仍保留实现任意关节配置的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241250362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过李群上的神经常微分方程实现 SE(3) 上的最佳势能成形</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256044?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 14 期，第 2221-2244 页，2024 年 12 月。这项工作提出了一种在有限维李群上优化动态系统的新方法。我们将动态系统改写为所谓的神经常微分方程 (neural ODE)，并在李群上制定优化问题。提出了一种梯度下降优化算法来数值解决优化问题。我们的算法是可扩展的，适用于任何有限维李群，包括矩阵李群。通过在李代数级别表示系统，我们降低了梯度计算的计算成本。在一个广泛的例子中，处理了刚体控制的最佳势能塑造。最优控制问题被表述为李群 SE(3) 上神经 ODE 的优化，并且控制器经过迭代优化。最终控制器在状态调节任务上进行了验证。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256044?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 k 均匀超图上的最大团实现组 k 一致测量集最大化，以实现稳健的多机器人地图合并</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256970?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 14 期，第 2245-2273 页，2024 年 12 月。本文统一了在同时定位和映射框架中用于稳健异常值检测的一致集最大化理论。我们首先描述成对一致性的概念，然后讨论如何通过评估测量对的一致性来形成一致性图。查找最大的一致测量集被转换为最大团问题的一个实例，可以使用现有的最大团求解器相对快速地解决。然后，我们使用广义的一致性概念和广义图将我们的算法推广到在组 k 基础上检查一致性。我们还提出了改进的最大团算法，该算法在广义图上起作用以找到内部组 k 一致的测量集。我们解决了组 k 一致性的指数性质，并提出了可以显着减少评估一致性时执行的必要检查次数的方法。我们扩展了之前的工作以执行数据关联，并扩展到模拟和硬件中的多智能体系统，并与其他最先进的方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256970?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会组织自治系统的分布式不当行为监控器</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242812?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 14 期，第 2145-2182 页，2024 年 12 月。在许多异构代理自主运行的系统中，它们具有相互竞争的目标，并且没有集中的规划者或全局信息存储库，只有通过对单个代理的行为施加“社会”规则才能保证安全性和性能。社会法律的结构使得它们可以通过使用少数邻居提供给代理的本地信息来验证。遵守交通规则的汽车移动和仓库中的物流机器人是这种“受监管的自主”的典型例子，但许多其他公平竞争的自主系统很快就会出现。在这些系统中，检测代理是否不遵守规则对于发出警报和采取适当的对策至关重要。然而，由于信息的局部性质导致可见性有限，使得任何单个代理都很难检测不当行为，只有代理之间交换信息才能提供足够的线索来做出决策。本文针对一类社会组织的自治系统解决了不当行为检测问题，其中代理的行为取决于其他邻居的存在与否。我们提出了一种涉及“本地监视器”的解决方案，该监视器在每个代理上运行，并包含一个混合观察器和一个集值共识节点。根据可用的可见性，它重建附近区域的集值占用估计，并将其与通信邻居相结合，以达成共享视图和不匹配发现。我们提供了一个用于描述统一许多不同应用程序的社会规则的正式框架，以及一个用于自动为本地监视器生成代码的工具。该技术已在各种系统中得到展示，包括自动驾驶汽车、自动叉车和分布式发电厂。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242812?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多连通域共形狭缝映射的螺旋全覆盖路径规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 14 期，第 2183-2203 页，2024 年 12 月。在多连通域中生成更平滑、更短的螺旋完全覆盖路径是机器人腔体加工和其他相关领域的路径规划中的一个重要研究课题。传统的多连通域螺旋路径规划方法通常采用子区域划分程序，这会导致过多的子区域桥接，需要更长、更急转弯和间距不均匀的螺旋才能实现完全覆盖。针对这一问题，本文提出了一种基于共形狭缝映射的新型螺旋完全覆盖路径规划方法。它利用共形狭缝映射可以将多连通域转换为规则的圆盘或环状，而无需子区域划分的事实。首先，提出了一种针对带角的分段三次样条边界的狭缝映射计算技术。其次，基于相邻共形狭缝映射等参量间的最大内切圆半径，提出一种螺旋路径间距控制方法；再次，通过偏移等参量得到螺旋覆盖路径。数值实验表明，所提方法与传统的基于PDE的螺旋完全覆盖路径方法在计算时间上处于相当的数量级，但在优化总路径长度、平滑度和间距一致性方面更胜一筹。最后，进行了型腔铣削和空运行实验，比较了新方法与传统基于PDE的方法在加工时间和转向影响方面的差异。比较结果表明，在两种算法均实现完全覆盖的情况下，新算法比传统基于PDE的方法分别节省12.34%的加工时间和转向影响22.78%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 09:09:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>