<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录表</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。来自最新和印刷问题的文章清单。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RFLYMAD：用于多功能故障检测和健康评估的数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241305153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 本文介绍了一个开源数据集，RFLYMAD是由可靠的飞行控制（RFLY）组开发的多型异常数据集（RFLYMAD），旨在促进研究领域的发展（FDI）或健康评估（FDI）或健康评估（哈）。完整的114 GB数据集包括从ADS-33文件进行调整的11种飞行状态以下的11种故障类型，以涵盖更多案例，其中当故障发生故障时，多跨度具有不同级别的移动性。在总共5629个飞行案例中，故障时间最高为3283分钟，有2566个案例用于软件（SIL）仿真，2566个案例用于硬件in-the-lin-the-the-lin-the-the-the-the-the-the-limop（HIL）仿真案例，和497个真实飞行案件。由于它包含基于RFLYSIM和实际飞行数据的仿真数据，因此可以在提高数据质量的同时提高数量。在每种情况下，都有ULOG，遥测日志，飞行信息和处理的文件，供研究人员使用和审查。 RFLYMAD数据集可以用作故障诊断方法的基准，并且通过转移学习方法验证了仿真数据与实际飞行之间的支持关系。将来，将作为基线提供更多方法，并且RFLYMAD将使用更多的数据和类型进行更新。此外，数据集和关联的工具包可在https://rfly-openha.github.io/documents/4_resources/dataset.html上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241305153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人技术中的形态对称性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241282422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 我们提出了一个综合框架，用于研究和利用机器人系统中的形态对称性。这些是机器人形态的内在特性，在动物生物学和机器人学中经常观察到，这源于运动结构的复制和质量的对称分布。我们说明了这些对称性如何扩展到机器人的状态空间以及本体感受和外部感受传感器的测量，从而导致了机器人运动方程和最佳控制策略的等效性。因此，我们将形态对称性视为一种相关且以前未开发的物理知识的几何学先验，对机器人技术中的建模，控制，估计和设计中使用的数据驱动和分析方法具有重要意义。对于数据驱动的方法，我们证明形态对称性可以通过数据增强或通过对模型体系结构应用均衡/不变约束来提高机器学习模型的样本效率和概括。在分析方法的背景下，我们采用抽象的谐波分析将机器人的动力学分解为较低维，独立动力学的叠加。我们通过在两足和四足动物的机器人上进行的合成和现实世界实验来证实我们的主张。最后，我们介绍了存储库形态素，以促进这项工作中概述的理论和应用的实际使用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241282422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共同的自主政策微调和机器人任务的一致性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 在本文中，我们提出了一个全面的共享自治框架，用于对人类策略进行微调和一致性。我们的框架将适应算法的策略整合到了针对人类机器人互动和决策仲裁的多代理系统基金会上。该策略旨在用于需要认知水平的人类机器人相互作用的复杂，面向任务的机器人任务。我们设计了短期和长马的微调算法，以使政策适应不同的操作条件和人类代理。这是使用贝叶斯分析和自定义深度强化学习技术通过策略性地放置在系统不同操作点的各种交互渠道来完成的。为了展示我们的算法的有效性以及框架的强度，我们进行了人类用户研究，其中涉及一系列高级选择任务的实验室机器人操作。研究的实验旨在证明我们框架的不同设计元素之间的相互作用，例如相互作用通道和多类微调算法。通过提出仔细的假设，我们采用客观和主观指标来衡量共享自主设计元素对系统性能和人类用户满意度的影响。我们的人类用户研究揭示了与共享自主设计元素，算法的行为以及核心决策和仲裁配方之间复杂相互作用有关的重要结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展的准静态模型，以预测软缸上机器人皮的性能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 带有嵌入式传感器和执行器的机器人皮肤旨在将柔软的被动物体包裹起来，以从其表面控制这些物体。先前的状态估计和控制模型取决于包裹在软缸周围的机器人皮肤中的特定执行器和传感器放置，以及基于几何形状和机器人皮肤与基础结构之间的理想联系的简单假设。这种假设限制了模型的保真度，并影响其在表面驱动系统的设计和控制中的效用。在这项工作中，我们放宽了先前的假设，并提供了一个新的准静态模型，该模型具有机械，控制，状态估计和运动式亚模型或模块，以适用于围绕圆柱体结构的机器人皮肤。运动学模块用于后处理来分析其他三个模块的性能。我们在两个机器人皮肤设计上测试了该模型的实用性，并将性能与以前的模型和物理实验进行比较。我们证明，本文提出的力学，控制和状态估计模块胜过先前的模型和力学模块可用于预测新机器人皮肤设计的行为。随着宿主体材料的刚度的增加，模型的准确性会增加。可以利用这种扩展的理论来降低制造成本并加快设计过程的速度，并可以进一步扩展到包括具有多个机器人皮肤的系统动力学和模型系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>边界：基于关节空间中模型预测控制的误差边界的笛卡尔路径</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 这项工作介绍了BoundMPC策略，这是一种创新的在线模型预测的机器人操纵器方法。该联合空间轨迹策划者允许在正交路径误差的所需不对称范围内，在末端效果的位置和方向（包括Via-points）中的笛卡尔参考路径以下。这些边界在笛卡尔空间中编码无障碍空间和其他特定于任务的约束。与传统的路径遵循概念相反，BoundMPC有目的地偏离了位置和方向的笛卡尔参考路径，以解释机器人的运动学，从而导致更成功的笛卡尔参考路径执行任务。此外，简单的参考路径公式在计算上是有效的，可以在机器人的运动过程中进行重新介绍。此功能使使用该计划者在动态变化的环境和变化目标中成为可能。在7-DOF KUKA LBR IIWA 14 R820机器人上，通过五个场景在实验上证明了边界的灵活性和性能。第一种情况表明，较大的对象从启动到目标姿势的传递通过了必须倾斜对象的限制空间。第二种情况是从桌子上抓住一个物体，在机器人的运动过程中抓握点会发生变化，并且必须避免与现场其他障碍发生碰撞。边界的适应性在场景中显示了诸如抽屉的打开，开放容器的传输以及表格的擦拭，在该方案中，它有效地处理了特定于任务的约束。最后的情况强调了与整个机器人运动链发生冲突的可能性。该代码很容易在https://github.com/tu-wien-acin-cds/boundmpc上获得，激发您探索其潜力并将其适应您的特定机器人任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将猛击的后端和联合矢量设置分布组合在一起</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。在本文中解决了在单个，统一的，基于特征的，同时定位和映射（SLAM）解决方案的轨迹和地图状态的地图管理和地图特征与轨迹和地图状态的联合优化。 。在基于功能的大满贯中取得了显着进展，在该数据关联中，可以通过使用非线性最小二乘求解器来解决大满贯问题，通常称为猛击后端。这些方法依靠外部方法来解决数据关联和地图管理问题，这些问题集体整合到了前端。当这些前端例程失败时，碰撞收敛失败是常见的，尤其是当特征检测不确定性增加时。因此，本文介绍了关节，向量设定的SLAM（JVS-SLAM），利用Bayes Theorem将特征求解到测量关联，地图管理和共同猛击，从而将猛击的猛击结合起来。结果将证明与最先进的解决方案相同或出色的猛击性能，在不同的探光，空间和检测测量不确定性下，而不依赖数据关联决策。结果基于模拟和具有挑战性的欧洲数据集，在该数据集中，经受高速加速的无人机配备了立体声摄像头，可以执行SLAM。由于JVS-SLAM共同为测量关联问题提供了MAP特征的解决方案，因此其计算复杂性与基于多烟的解决方案相当。将检查最先进的地图管理和特征与测量关联方法的相似之处与JVS-SLAM中使用的检测统计数据之间的相似之处将被检查，以期降低其将来的复杂性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的腿部运动：艺术和未来的观点</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 腿部的运动具有通用移动性的前提，这是许多现实世界机器人应用的关键能力。在过去的三十年中，基于模型的方法和基于学习的方法都提高了腿部运动领域。然而，近年来，许多因素在基于学习的方法上取得了巨大进展，包括深度学习的兴起，模拟机器人系统的快速进步以及高性能和负担得起的硬件的可用性。本文旨在简要介绍该领域的历史，以总结最新的四足动物运动技能，并为该领域的新研究人员提供了解所涉及的关键问题。随着人形机器人的最新扩散，我们进一步概述了两足动力的类似方法的迅速上升。最后，我们讨论了开放问题以及相关的社会影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DABA：分散和加速的大规模捆绑调整</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 对任意大型捆绑调整问题的缩放需要数据并计算在多个设备上分布。先前作品中的集中方法仅能解决计算和通信中的开销，因此可以解决中小型问题。在本文中，我们提出了一种完全分散的方法，该方法减轻了计算和通信瓶颈，以解决任意大型捆绑调整问题。我们通过重新划出再投影误差并得出一种新型的替代功能来实现这一目标，从而将来自不同设备的优化变量解除了。此功能使使用多数化最小化技术并将束调整减少到可以并行解决的独立优化子问题。此外，已经提出了一种有效的封闭形式的温暖起步策略，该策略始终改善捆绑调整估计值。我们进一步应用Nesterov的加速度和自适应重新启动以改善融合，同时保持其理论保证。尽管对等交流有限，但我们的方法在轻度条件下与一阶关键点具有可证明的融合。在具有公共数据集的广泛基准测试中，我们的方法比具有相似内存使用和通信负载的分散基线的基线比分散的基线要快得多。与使用单个设备的集中式基准相比，我们的方法在分散的虽然分散的解决方案中，其高速速度高达953.7倍，而[MATH]高达953.7倍，而[MATH]的速度高达174.6倍。代码：https：//github.com/facebookresearch/daba。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在部分可观察性下，异步多代理深钢筋学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241306124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 最先进的多代理增强学习（MARL）方法为各种复杂问题提供了有希望的解决方案。然而，这些方法都假定代理以同步的方式执行原始动作，这使得它们对于长期现实世界中的多机器人任务是不切实际的，这些多机固有地要求机器人在不同时间持续时间内对动作选择的理由异步。为了解决这个问题，我们首先提出了一组基于价值的合作MARL方法，用于使用时间扩展的宏观动作进行异步执行。在这里，代理在三个范式中使用宏观值 - 值函数进行异步学习和决策，分散学习和控制，集中学习和控制以及分散执行的集中培训（CTDE）。在上述工作的基础上，我们在三个训练范式下制定了一组基于宏观行动的策略梯度算法，在该训练范式下，代理直接以异步方式直接优化其参数化策略。我们在模拟和真实域上的真实机器人中评估了我们的方法。经验结果证明了我们的算法在学习高质量和异步解决方案中具有宏观措施的有效性，这些解决方案以前是通过基于原始行动的方法无法解决的大型多代理问题的有效性。所提出的方法代表了时间扩展的第一个通用MAL方法，并作为该地区未来方法的基础。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241306124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跟踪布的变形：一个新的数据集，用于缩小机器人布操作学习的SIM卡对真实差距</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251317617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 用于可变形物体操纵（例如纺织品）的机器人学习通常是在模拟中进行的，这是由于当前的感知方法限制了理解布的变形。因此，机器人社区始终正在寻找更现实的模拟器，以尽可能减少SIM卡之间的差距，这仍然很大，尤其是在应用动态动作时。我们提出了一个布数据集，该数据集由动态动作期间的120个纺织品的120个高质量录音。使用运动捕获系统，我们记录了两种尺寸和不同速度的四种类型的织物（棉，牛仔，羊毛和聚酯）在布表面上的位置。所考虑的方案都是动态的，涉及纺织品的快速摇动和扭曲，与摩擦对象的碰撞，具有长而薄的刚性对象甚至自我收集的强烈命中。我们详细说明了所考虑的方案，收集的数据以及如何读取和使用它。此外，我们建议使用数据集作为基准测量标准，以量化任何布模拟器的SIM卡间隙。最后，我们表明，录制的轨迹可以通过机器人臂直接执行，从而通过演示和其他模仿学习技术实现学习。DataSet：https：//doi.org/10.5281/zenodo.146444526video： .io/projects/dataset/]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251317617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用全局，局部和状态依赖性应变参数化减少了混合软韧带机器人的订购模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第44卷，第1期，第129-154页，2025年1月。需要快速准确地分析软机器人，要求减少订单模型（ROM）。其中，基于应变的ROM的相对减少遵循应变的离散化，以捕获机器人的配置。基于Cosserat杆的几何可变应变参数化，我们开发了一个ROM，需要最少的自由度来表示机器人状态：几何变量应变（GVS）模型。该模型允许在相同的数学框架下对开放式，分支或链接软韧带混合机器人进行静态和动态分析。本文首次提出了通用混合软刚性机器人的完整GVS建模框架。基于可变应变场的马格努斯膨胀，我们开发了一种用于计算系统拉格朗日动力学的有效递归算法。为了离散软链接，我们引入了状态和时间依赖性基础，这是应变基础的最一般形式。我们将独立基础分为全球和本地基础。我们提出了具有淋巴结值作为广义坐标的“类似FEM的”局部应变碱基。最后，使用四个现实世界应用程序，我们说明了开发模型的潜力。我们认为，软机器人社区将使用本工作中提出的综合框架来分析广泛的特定机器人系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴民网络：肢体调节性不确定性扭矩学习人形生物的无传感器外部扭矩估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241260428?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第44卷，第1期，第96-128页，2025年1月。动量观察者（MOB）可以估算外部关节扭矩，而无需其他传感器，例如力 /扭矩或关节扭矩传感器。但是，由于模型不确定性，构成建模误差和关节摩擦的模型不确定性，暴民的估计性能恶化。此外，当将BOB应用于高维浮动基碱类人形生物时，估计误差很明显，这阻止了估计的外部关节扭矩在实际类人动物机器人中用于力控制或碰撞检测。在本文中，提出了针对人形生物的纯外部关节扭矩估计方法，称为mob-net。 MOB-NET了解模型不确定性扭矩，并校准BOB的估计信号，从而大大降低了BOB的估计误差。可以在广义坐标中估计外部关节扭矩，包括只有内部传感器的浮动式机器人的全身和虚拟接头（骨盆上的IMU和关节中的编码器）。此外，与端到端学习方法相比，暴民网络对看不见的数据显示出更强的性能，并且通过广泛的模拟，实际的机器人实验和消融研究来验证暴民网络的鲁棒性。最后，提出了各种碰撞处理方案，以显示暴民网络的多功能性：接触扳手的反馈控制，以进行运动，碰撞检测和碰撞反应。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241260428?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行为预先定义的自适应控制，用于异质连续机器人</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第44卷，第1期，第65-95页，2025年1月。 Continuum Robots由于其灵活性和合规性，在各个领域都具有巨大的应用程序价值和广泛的前景。为了充分利用它们的优势，为其建立有效，准确和健壮的控制系统至关重要。但是，对连续机器人控制的研究仍处于起步阶段，并且在该领域仍未解决许多问题。特别是，本文着重于任务空间行为和对异质连续机器人的通用控制。首先，提出了一个控制器，以实现具有预定义任务空间行为的连续机器人的运动学运动控制和视觉陶器。预定义的行为是双重的：规定的任务空间误差和预定义的收敛时间。然后，提出的控制器与速度级运动映射估计器集成在一起，以获得无模型的控制系统，该系统适用于异质连续性机器人。此外，提出了可重新调整的性能函数，以确保在存在外部干扰的情况下提出的控制系统的有效性和鲁棒性。最后，基于异质连续机器人（包括电缆驱动的连续机器人，平行的连续性机器人，同心管机器人，柔性内窥镜和气动连续体机器人）进行大量的模拟和实验。我们的结果表明，异质连续机器人的任务空间误差符合规定的边界和预定时间的稳态，这揭示了所提出的控制方法的功效。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASIMO：以代理为中心的场景表示形式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第44卷，第1期，第22-64页，2025年1月。基于视觉的增强学习（RL）是一种控制代理的可推广方式，因为它对特定的硬件配置不可知。由于视觉观察是高度纠缠的，因此基于视觉的RL的尝试依赖于辨别单个实体并建立直观物理的场景表示形式来构成世界模型。但是，大多数现有的现有作品在场景表示学习上学习无法成功地部署来培训RL代理，因为它们通常非常不稳定，并且无法维持足够长的时间范围。我们提出了Asimo，这是一个完全无监督的场景分解，以与基于视觉的RL代理执行互动范围的任务。 Asimo将情节长度的代理 - 对象相互作用视频分解为代理，对象和背景，以预测其长期相互作用。此外，我们在图像观测值中明确模拟可能的阻塞，并稳定地跟踪单个对象。然后，我们只能从部分视觉观察中正确推断出对代理动作的响应，从而正确推导单个实体的更新位置。基于稳定的实体分解和时间预测，我们制定了一个层次结构框架来训练RL代理，该框架专注于围绕感兴趣对象的上下文。我们证明，我们可以普遍部署场景表示的表述来训练代理的不同配置，并完成涉及推动，安排和放置多个刚性对象的几个任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yuto MMS：一个全面的大满贯数据集，用于倾斜的LIDAR和全景相机集成，用于城市移动映射</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第44卷，第1期，第3-21页，2025年1月。约克大学Teledyne Optech（YUTO）移动映射系统（MMS）数据集，包括四个序列，总计20.1公里，是彻底的通过两次数据收集探险组装，于2020年8月12日和2019年6月21日进行。采购是使用设备齐全的车辆进行的，该车辆用全景相机，倾斜的LIDAR，全球定位系统（GPS）和惯性测量单元进行了强化（IMU），穿越两个战略地点：多伦多的约克大学基尔校园和加拿大沃恩市的Teledyne Optech总部。本文不仅描述了YUTO MMS数据集的全面概述，并详细介绍了诸如收集过程，传感器配置，同步，数据结构和格式之类的方面，而且还提出了良好的同时定位和映射（SLAM）系统的强大基准。通过对他们进行了介绍的数据集进行分析，这项研究为随后的研究奠定了基础基线，从而有助于大量综合的移动映射系统的进步和增强。数据集可以从：https：//ausmlab.github.io/yutomms/下载。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:09:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>