<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。最新期和提前印刷期的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用深度神经网络进行不确定性感知的视觉注意力导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218720?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在具有挑战性的环境中进行自主导航和信息收集的要求很高，因为机器人的传感器可能容易受到不可忽略的噪声的影响，其定位和映射可能会受到显着的不确定性和漂移的影响，并且使用以下方法执行碰撞检查或评估效用函数地图通常需要很高的计算成本。我们提出了一种基于学习的方法来有效地解决这个问题，而不依赖于环境地图或机器人的位置。我们的方法利用碰撞预测网络（CPN）来预测一组动作序列的碰撞分数，并利用信息增益预测网络（IPN）来估计其相关的信息增益。两个网络都假设可以访问 a) 深度图像 (​​CPN) 或来自任何视觉方法 (IPN) 的深度图像和检测掩模，b) 机器人的部分状态（包括其线速度、z 轴角速度和滚动/俯仰角），以及 c） 动作序列库。具体来说，CPN 通过使用无味变换和神经网络集成来解释机器人部分状态的估计不确定性和神经网络的认知不确定性。网络的输出与目标向量相结合来识别下一个最佳动作序列。仿真研究证明了该方法对嘈杂的机器人速度估计和深度图像的鲁棒性，以及与（视觉注意的）导航任务中最先进的方法和基线相比的优势。最后，介绍了多个现实世界的实验，包括在杂乱的走廊中以 2.5 m/s 的速度安全飞行，以及在茂密的森林中执行任务，以及在工业和大学建筑中进行视觉上的导航。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218720?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用保角预测实现样本高效的安全保证</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231221580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在高风险机器人应用中部署机器学习模型时，检测不安全情况的能力至关重要。早期预警系统可以在不安全情况迫在眉睫时（在没有采取纠正措施的情况下）发出警报。为了可靠地提高安全性，这些警告系统应该具有可证明的误报率；也就是说，在不安全的情况中，在没有警报的情况下发生的情况少于 ϵ。在这项工作中，我们提出了一个框架，将称为保形预测的统计推断技术与机器人/环境动力学模拟器相结合，以便调整警告系统，以使用少至 1/ϵ 的数据点来证明实现 ϵ 假阴性率。我们将我们的框架应用于驾驶员警告系统和机器人抓取应用，并凭经验证明了保证的误报率，同时还观察到较低的误报（阳性）率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231221580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向微创手术的遥控多段连续体机器人的主动防撞</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 由于多段连续体机器人结构灵活、工作空间有限和视觉反馈有限，特别是当它们用于遥控微创手术时，避免碰撞是一个具有挑战性的问题。这项研究提出了一个全面的控制框架，使这些连续机器人能够自动避免碰撞和自碰撞，而不干扰外科医生对末端执行器运动的控制。该框架通过使用螺旋理论表达多段连续体机器人的身体几何形状和任意横截面的微分运动学，实现了碰撞的早期检测和主动规避策略。通过机器人的参数化形状和在障碍物表面选定的检查点，我们可以确定机器人与任意障碍物之间的最小距离，并找到机器人上最近的点。此外，我们扩展了基于零空间的控制方法以适应冗余、非冗余和多个连续体机器人。通过基于椭球体和可能的移动范围的瞬时全局标准来评估规避能力。进行了涉及执行各种任务的不同自由度连续体机器人的模拟和物理实验，以彻底验证所提出的框架。结果证明了其在最大限度地减少碰撞风险同时保持外科医生对末端执行器的控制方面的可行性和有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RoboCraft：学习使用图网络在 3D 中查看、模拟和塑造弹塑性物体</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231219020?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 建模和操纵弹塑性物体是机器人执行复杂的工业和家庭交互任务（例如包饺子、卷寿司和制作陶器）的基本能力。然而，由于弹塑性物体的高自由度，机器人操纵管道的几乎每个方面都存在重大挑战，例如状态表示、动力学建模和控制信号合成。我们建议通过在基于模型的规划框架中采用基于粒子的弹塑性物体表示来应对这些挑战。我们的系统 RoboCraft 仅假设可以访问原始 RGBD 视觉观察结果。它将感知数据转换为粒子，并使用图神经网络（GNN）学习基于粒子的动力学模型来捕获底层系统的结构。然后，学习的模型可以与模型预测控制（MPC）算法相结合来规划机器人的行为。我们通过实验证明，只需 10 分钟的现实世界机器人交互数据，我们的机器人就可以学习动力学模型，该模型可用于合成控制信号，将弹塑性物体变形为各种复杂的目标形状，包括机器人具有的形状以前从未遇到过。我们在模拟和现实世界中进行系统评估，以展示机器人的操纵能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231219020?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主动减少不确定性以实现安全高效的交互规划：屏蔽感知双控制方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 准确预测他人行为的能力对于交互环境中机器人系统的安全性和效率至关重要，例如人机交互和多机器人团队任务。不幸的是，机器人通常无法获取这些预测所依赖的关键信息，例如其他智能体的目标、注意力和合作意愿。双控制理论通过将预测模型的未知参数视为随机隐藏状态并使用系统运行期间收集的信息在运行时推断它们的值来解决这一挑战。虽然能够最佳地、自动地权衡探索和利用，但双重控制对于一般的交互式运动规划来说在计算上是困难的，这主要是由于机器人的轨迹计划与其对其他智能体意图的预测之间的基本耦合。在本文中，我们提出了一种新颖的算法方法，可以基于隐式双控制范式来主动减少交互式运动规划的不确定性。我们的方法依赖于随机动态规划的基于采样的近似，从而产生可以通过基于实时梯度的优化方法轻松解决的模型预测控制问题。由此产生的策略被证明可以为具有连续和分类不确定性的广泛预测模型保留双重控制效果。为了确保交互代理的安全运行，我们使用运行时安全过滤器（也称为“屏蔽”方案），当安全关键事件即将发生时，它会使用安全后备策略覆盖机器人的双重控制策略。然后，我们通过最近提出的屏蔽感知鲁棒规划方案的改进变体来增强双重控制框架，该方案主动平衡名义规划性能与低概率代理行为触发的高成本紧急演习的风险。我们通过使用 1/10 比例自动驾驶车辆的模拟驾驶研究和硬件实验证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信号时序逻辑规范下不确定系统的在线控制综合</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212572?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 信号时态逻辑（STL）公式因其丰富的表现力和明确的时间语义而被广泛用作表达复杂机器人规范的形式语言。现有的 STL 控制综合方法在任务复杂性方面存在可扩展性有限的问题，并且缺乏针对外部干扰等不确定性的鲁棒性。在本文中，我们研究了符合STL规范的不确定离散时间系统的在线控制综合问题。与现有技术不同，我们提出了一种基于STL、可达性分析和时序逻辑树的方法。首先，基于实时版本的 STL 语义，我们开发了基于管的时序逻辑树 (tTLT) 的概念及其递归（离线）构造算法。我们证明 tTLT 是 STL 公式的欠近似，即满足 tTLT 的轨迹也满足相应的 STL 公式。然后，使用构建的 tTLT 设计在线控制综合算法。结果表明，当STL公式鲁棒可满足且系统初始状态属于tTLT的初始根节点时，保证控制综合算法生成的轨迹满足STL公式。我们通过几个仿真例子验证了所提出方法的有效性，并进一步证明了其在硬件实验上的实际可用性。这些结果表明，我们的方法能够处理具有长视野的复杂STL公式，并确保对干扰的鲁棒性，这超出了最先进的STL控制综合方法的范围。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212572?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CID-SIMS：从地面轮式机器人角度来看具有语义信息和多传感器数据的复杂室内数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 同步定位与建图 (SLAM) 和 3D 重建对于室内地面轮式机器人有许多应用，例如扫地和送餐。为了推进利用语义信息和多传感器数据来增强复杂室内场景中 SLAM 和 3D 重建性能的研究，我们提出了一种新颖且复杂的室内数据集，名为 CID-SIMS，其中语义注释的 RGBD 图像、惯性测量单元（IMU） ）测量值和轮式里程表数据是从地面轮式机器人的角度提供的。该数据集由在办公楼和公寓环境等 9 个不同场景中捕获的 22 个具有挑战性的序列组成。值得注意的是，我们的数据集实现了两项重大突破。首先，首次同时提供语义信息和多传感器数据。其次，首次利用GeoSLAM生成两厘米精度的地面实况轨迹和3D点云。借助时空同步地面实况轨迹和 3D 点云，我们的数据集能够在统一的全局坐标系中评估 SLAM 和 3D 重建算法。我们在数据集上评估了最先进的 SLAM 和 3D 重建方法，证明我们的基准是适用的。该数据集可在 https://cid-sims.github.io 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有成对高斯势和性能保证的主动 SLAM 拓扑置信空间规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 直接确定高维状态空间中信念空间规划（BSP）的全局最优解在计算上是昂贵的，因为它涉及每个候选动作的信念传播和目标函数评估。然而，许多令人感兴趣的问题，例如主动 SLAM，都展示了可以用来加快规划的结构。此外，为了选择最佳动作，不需要目标函数的精确值，只要动作可以以相同的方式排序即可。在本文中，我们利用这两个关键方面，提出了拓扑置信空间规划（t-bsp）概念，该概念使用拓扑签名对信息论成本函数进行排序，仅考虑与未来后验置信相对应的因子图拓扑。特别是，我们提出了一种基于冯诺依曼图熵的高效拓扑签名，它是图节点度的函数并支持增量更新。我们在主动姿态 SLAM 的背景下对其进行分析，并得出所提出的拓扑签名和原始信息论成本函数之间的误差界限。然后，这些界限用于为 t-bsp 相对于原始信息论 BSP 问题的给定求解器提供性能保证。现实和综合模拟表明，所提出的方法相对于最先进的方法有显着的加速，同时保留了选择接近最优解决方案的能力。在小规模的现实世界主动 SLAM 实验中给出了 t-bsp 的概念证明。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在拾取和放置中利用对称性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 机器人拾取和放置任务在要拾取的物体和所需放置姿势的平移和旋转下是对称的。例如，如果旋转或平移拾取对象，则最佳拾取操作也应旋转或平移。地点姿势也是如此；如果所需的位置姿势发生变化，那么位置动作也应该相应地改变。最近提出的称为 Transporter Net 的拾放框架（Zeng、Florence、Tompson、Welker、Chien、Attarian、Armstrong、Krasin、Duong、Sindhwani 等人，2021）捕获了其中一些对称性，但不是全部。本文分析研究了平面机器人拾取和放置中存在的对称性，并提出了一种将等变神经模型合并到 Transporter Net 中的方法，以捕获所有对称性。我们称之为等变运输网络的新模型对于拾取和放置对称性是等变的，并且可以立即将拾取和放置知识推广到不同的拾取和放置姿势。我们对新模型进行了实证评估，并表明它比非对称版本的样本效率更高，从而形成一个可以在各种模仿学习任务中使用很少的人类演示来模仿演示的拾取和放置行为的系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习快速移动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231224053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 野外冲刺和高速转弯等敏捷动作对于腿式机器人来说是一项挑战。我们提出了一种端到端学习控制器，它为 MIT Mini Cheetah 实现了创纪录的敏捷性，维持高达 3.9 m/s 的速度。该系统可以在草地、冰和砾石等自然地形上快速运行和转向，并对干扰做出强有力的响应。我们的控制器是一个通过强化学习进行模拟训练并转移到现实世界的神经网络。两个关键组成部分是（i）速度命令的自适应课程和（ii）用于模拟到真实转换的在线系统识别策略。有关机器人行为的视频，请访问 https://agility.csail.mit.edu/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231224053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滑移转向漫游车的能量最优轨迹</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231216499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文提出了滑移转向漫游车在没有障碍物的坚硬地面上的能量最优轨迹。我们获得了29种足以描述最小能量运动的轨迹结构，并用几何的方式进行了枚举和描述；其中28个结构由圆弧和直线序列组成；还有一种特殊的结构，称为涡旋，由不同的圆弧组成。我们的分析表明，轨迹结构中的转弯（除了旋转）都是具有特定转弯半径 R&#39; 的圆弧，在该转弯半径下，滑移转向漫游车的内轮不被命令转弯。这项工作证明了其在能源优化路径规划中的至关重要性。滑移漫游车缺乏分析能量最佳轨迹生成，我们通过一种新颖的方法解决这个问题。这项工作中提出的等效定理表明，所有最小能量解决方案都遵循相同的路径，无论是否施加速度约束。这种非直观的结果源于这样一个事实：在该系统模型中，总能量仅由路径的几何形状完全参数化。考虑到这一等价性，我们可以选择速度约束来强制恒定的功耗，从而将能量最优问题转化为等效的时间最优问题。然后可以使用庞特里亚金最小原理来解决该问题。因此，获得并枚举极值路径以找到最小能量路径。此外，我们使用Husky UGV的实验结果为等效定理提供了实验支持。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231216499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自反射地形感知机器人适应一致的越野地面导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 地面机器人需要具备穿越非结构化和未准备的地形并避开障碍物的关键能力，以完成现实世界机器人应用中的任务，例如灾难响应。当机器人在森林等越野野外环境中作业时，由于地形和机器人本身特性的变化，机器人的实际行为往往与预期或计划的行为不符。因此，机器人适应一致行为生成的能力对于非结构化越野地形的机动性至关重要。为了应对这一挑战，我们提出了一种地面机器人自反射地形感知适应的新方法，以生成一致的控制来在非结构化越野地形上导航，从而使机器人能够通过机器人自反射更准确地执行预期行为。反射，同时适应不同的非结构化地形。为了评估我们方法的性能，我们使用真实的地面机器人进行了广泛的实验，这些机器人在不同的非结构化越野地形上具有各种功能变化。综合实验结果表明，我们的自反射地形感知适应方法使地面机器人能够产生一致的导航行为，并且优于之前的和基线技术。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用原始点云对可变形物体进行模态图 3D 形状伺服</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198900?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 42 卷，第 14 期，第 1213-1244 页，2023 年 12 月。使用点云的可变形对象操纵 (DOM) 具有巨大潜力，因为可以在不检测和跟踪图像特征的情况下测量非刚性 3D 形状。然而，利用点云对可变形物体进行机器人形状控制具有挑战性，因为：未知的点对应关系和原始点云的噪声部分可观测性；点云和机器人运动之间关系的建模困难。为了应对这些挑战，本文引入了一种新颖的模态图框架，用于使用原始点云对可变形物体进行无模型形状伺服。与研究物体几何结构的现有工作不同，我们提出了一种模态图来描述 DOM 系统的低频变形结构，它对测量不规则性具有鲁棒性。模态图使我们能够直接从原始点云中提取低维变形特征，而无需进行额外的配准、细化和遮挡去除处理。它还保留了 DOM 系统的空间结构，以将特征变化反转为机器人运动。此外，由于该框架是用未知的物理和几何对象模型构建的，因此我们设计了一种自适应鲁棒控制器，可以将对象变形为所需的形状，同时解决在线建模的不确定性、噪声和干扰。使用基于李亚普诺夫的方法证明该系统是输入状态稳定（ISS）的。我们在不同设置下使用线性、平面、管状和体积物体进行了大量的实验来验证我们的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198900?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从演示中进行监督贝叶斯规范推断</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204659?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 42 卷，第 14 期，第 1245-1264 页，2023 年 12 月。在观察任务演示时，人类学徒早在获得实际操作的专业知识之前就能够确定给定任务是否正确执行。执行该任务。先前对演示学习（LfD）的研究未能捕捉到任务执行的可接受性这一概念。同时，时序逻辑提供了一种灵活的语言来表达任务规范。受此启发，我们提出了贝叶斯规范推理，这是一种将任务规范推断为时间逻辑公式的概率模型。我们结合概率编程的方法来定义我们的先验，以及与域无关的似然函数来实现基于采样的推理。我们展示了我们的模型在推断规范方面的有效性，无论是在合成领域内还是在现实世界的表设置任务期间，推断的规范与真实情况之间都观察到了超过 90% 的相似性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204659?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响感知任务空间二次规划控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198558?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 42 卷，第 14 期，第 1265-1282 页，2023 年 12 月。机器人通常以接近零的相对速度在刚性表面建立接触。否则，冲击引起的能量会在机器人的连杆中传播，并可能对硬件造成不可逆转的损坏。此外，任务空间接触速度和峰值冲击力的突变也会导致机器人关节速度和扭矩的突变；这可能会损害控制器的稳定性，特别是对于那些基于平滑模型的控制器。实际上，有几项任务需要以中等高速建立联系。我们建议增强制定为二次程序的任务空间多目标控制器，以适应三个维度的摩擦影响。我们设计新的约束并重新制定通常的约束，以应对前面提到的突然的联合状态变化。一旦最优控制搜索空间意识到：（1）硬件可承受的碰撞边界和（2）限制碰撞后临界状态的分析计算的可行集（多面体），碰撞事件就成为受控过程。在目标接触点之前和附近，我们假设在每个控制周期，影响将在下一次迭代中发生。这种一步式预览使我们的控制器能够稳健地影响时间和位置。为了评估我们的方法，我们使用 Panda 机械臂测试了其对中等冲击的恢复能力，并使用 HRP-4 人形机器人实现了快速抓取任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198558?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:07:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>