<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用深度神经网络进行不确定性感知的视觉注意力导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218720?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在具有挑战性的环境中进行自主导航和信息收集的要求很高，因为机器人的传感器可能容易受到不可忽略的噪声的影响，其定位和映射可能会受到显着的不确定性和漂移的影响，并且使用以下方法执行碰撞检查或评估效用函数地图通常需要很高的计算成本。我们提出了一种基于学习的方法来有效地解决这个问题，而不依赖于环境地图或机器人的位置。我们的方法利用碰撞预测网络（CPN）来预测一组动作序列的碰撞分数，并利用信息增益预测网络（IPN）来估计其相关的信息增益。两个网络都假设可以访问 a) 深度图像 (​​CPN) 或来自任何视觉方法 (IPN) 的深度图像和检测掩模，b) 机器人的部分状态（包括其线速度、z 轴角速度和滚动/俯仰角），以及 c） 动作序列库。具体来说，CPN 通过使用无味变换和神经网络集成来解释机器人部分状态的估计不确定性和神经网络的认知不确定性。网络的输出与目标向量相结合来识别下一个最佳动作序列。仿真研究证明了该方法对嘈杂的机器人速度估计和深度图像的鲁棒性，以及与（视觉注意的）导航任务中最先进的方法和基线相比的优势。最后，介绍了多个现实世界的实验，包括在杂乱的走廊中以 2.5 m/s 的速度安全飞行，以及在茂密的森林中执行任务，以及在工业和大学建筑中进行视觉上的导航。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218720?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用保角预测实现样本高效的安全保证</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231221580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在高风险机器人应用中部署机器学习模型时，检测不安全情况的能力至关重要。早期预警系统可以在不安全情况迫在眉睫时（在没有采取纠正措施的情况下）发出警报。为了可靠地提高安全性，这些警告系统应该具有可证明的误报率；也就是说，在不安全的情况中，在没有警报的情况下发生的情况少于 ϵ。在这项工作中，我们提出了一个框架，将称为共形预测的统计推理技术与机器人/环境动力学模拟器相结合，以便调整警告系统，以使用少至 1/ϵ 的数据点来证明实现 ϵ 假阴性率。我们将我们的框架应用于驾驶员警告系统和机器人抓取应用，并凭经验证明了保证的误报率，同时还观察到较低的误报（阳性）率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231221580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信号时序逻辑规范下不确定系统的在线控制综合</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212572?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 信号时态逻辑（STL）公式因其丰富的表现力和明确的时间语义而被广泛用作表达复杂机器人规范的形式语言。现有的 STL 控制综合方法在任务复杂性方面的可扩展性有限，并且缺乏针对外部干扰等不确定性的鲁棒性。在本文中，我们研究了符合STL规范的不确定离散时间系统的在线控制综合问题。与现有技术不同，我们提出了一种基于STL、可达性分析和时序逻辑树的方法。首先，基于实时版本的 STL 语义，我们开发了基于管的时序逻辑树 (tTLT) 的概念及其递归（离线）构造算法。我们证明 tTLT 是 STL 公式的欠近似，即满足 tTLT 的轨迹也满足相应的 STL 公式。然后，使用构建的 tTLT 设计在线控制综合算法。结果表明，当STL公式鲁棒可满足且系统初始状态属于tTLT的初始根节点时，保证控制综合算法生成的轨迹满足STL公式。我们通过几个仿真例子验证了所提出方法的有效性，并进一步证明了其在硬件实验上的实际可用性。这些结果表明，我们的方法能够处理具有长视野的复杂STL公式，并确保对干扰的鲁棒性，这超出了最先进的STL控制综合方法的范围。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212572?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向微创手术的遥控多段连续体机器人的主动防撞</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 由于多段连续体机器人结构灵活、工作空间有限和视觉反馈有限，特别是当它们用于遥控微创手术时，避免碰撞是一个具有挑战性的问题。这项研究提出了一个全面的控制框架，使这些连续机器人能够自动避免碰撞和自碰撞，而不干扰外科医生对末端执行器运动的控制。该框架通过使用螺旋理论表达多段连续体机器人的身体几何形状和任意横截面的微分运动学，实现了碰撞的早期检测和主动规避策略。通过机器人的参数化形状和在障碍物表面选定的检查点，我们可以确定机器人与任意障碍物之间的最小距离，并找到机器人上最近的点。此外，我们扩展了基于零空间的控制方法以适应冗余、非冗余和多个连续体机器人。通过基于椭球体和可能的移动范围的瞬时全局标准来评估规避能力。进行了涉及执行各种任务的不同自由度连续体机器人的模拟和物理实验，以彻底验证所提出的框架。结果证明了其在最大限度地减少碰撞风险同时保持外科医生对末端执行器的控制方面的可行性和有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RoboCraft：学习使用图网络在 3D 中查看、模拟和塑造弹塑性物体</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231219020?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 建模和操纵弹塑性物体是机器人执行复杂的工业和家庭交互任务（例如包饺子、卷寿司和制作陶器）的基本能力。然而，由于弹塑性物体的高自由度，机器人操纵管道的几乎每个方面都存在重大挑战，例如状态表示、动力学建模和控制信号合成。我们建议通过在基于模型的规划框架中采用基于粒子的弹塑性物体表示来应对这些挑战。我们的系统 RoboCraft 仅假设可以访问原始 RGBD 视觉观察结果。它将感知数据转换为粒子，并使用图神经网络（GNN）学习基于粒子的动力学模型来捕获底层系统的结构。然后，学习的模型可以与模型预测控制（MPC）算法相结合来规划机器人的行为。我们通过实验证明，只需 10 分钟的现实世界机器人交互数据，我们的机器人就可以学习动力学模型，该模型可用于合成控制信号，将弹塑性物体变形为各种复杂的目标形状，包括机器人具有的形状以前从未遇到过。我们在模拟和现实世界中进行系统评估，以展示机器人的操纵能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231219020?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CID-SIMS：从地面轮式机器人角度来看具有语义信息和多传感器数据的复杂室内数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 同步定位与建图 (SLAM) 和 3D 重建对于室内地面轮式机器人有许多应用，例如扫地和送餐。为了推进利用语义信息和多传感器数据来增强复杂室内场景中 SLAM 和 3D 重建性能的研究，我们提出了一种新颖且复杂的室内数据集，名为 CID-SIMS，其中语义注释的 RGBD 图像、惯性测量单元（IMU） ）测量值和轮式里程表数据是从地面轮式机器人的角度提供的。该数据集由在办公楼和公寓环境等 9 个不同场景中捕获的 22 个具有挑战性的序列组成。值得注意的是，我们的数据集实现了两项重大突破。首先，首次同时提供语义信息和多传感器数据。其次，首次利用GeoSLAM生成两厘米精度的地面实况轨迹和3D点云。借助时空同步地面实况轨迹和 3D 点云，我们的数据集能够在统一的全局坐标系中评估 SLAM 和 3D 重建算法。我们在数据集上评估了最先进的 SLAM 和 3D 重建方法，证明我们的基准是适用的。该数据集可在 https://cid-sims.github.io 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主动减少不确定性以实现安全高效的交互规划：屏蔽感知双控制方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 准确预测他人行为的能力对于交互环境中机器人系统的安全性和效率至关重要，例如人机交互和多机器人团队任务。不幸的是，机器人通常无法获取这些预测所依赖的关键信息，例如其他智能体的目标、注意力和合作意愿。双控制理论通过将预测模型的未知参数视为随机隐藏状态并使用系统运行期间收集的信息在运行时推断它们的值来解决这一挑战。虽然能够最佳地、自动地权衡探索和利用，但双重控制对于一般的交互式运动规划来说在计算上是困难的，这主要是由于机器人的轨迹计划与其对其他智能体意图的预测之间的基本耦合。在本文中，我们提出了一种新颖的算法方法，可以基于隐式双控制范式来主动减少交互式运动规划的不确定性。我们的方法依赖于随机动态规划的基于采样的近似，从而产生可以通过基于实时梯度的优化方法轻松解决的模型预测控制问题。由此产生的策略被证明可以为具有连续和分类不确定性的广泛预测模型保留双重控制效果。为了确保交互代理的安全运行，我们使用运行时安全过滤器（也称为“屏蔽”方案），当安全关键事件即将发生时，它会使用安全后备策略覆盖机器人的双重控制策略。然后，我们通过最近提出的屏蔽感知鲁棒规划方案的改进变体来增强双重控制框架，该方案主动平衡名义规划性能与低概率代理行为触发的高成本紧急演习的风险。我们通过使用 1/10 比例自动驾驶车辆的模拟驾驶研究和硬件实验证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在拾取和放置中利用对称性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 机器人拾取和放置任务在要拾取的物体和所需放置姿势的平移和旋转下是对称的。例如，如果旋转或平移拾取对象，则最佳拾取操作也应该旋转或平移。地点姿势也是如此；如果所需的位置姿势发生变化，那么位置动作也应该相应地改变。最近提出的称为 Transporter Net 的拾放框架（Zeng、Florence、Tompson、Welker、Chien、Attarian、Armstrong、Krasin、Duong、Sindhwani 等人，2021）捕获了其中一些对称性，但不是全部。本文分析研究了平面机器人拾取和放置中存在的对称性，并提出了一种将等变神经模型合并到 Transporter Net 中的方法，以捕获所有对称性。我们称之为等变运输网络的新模型对于拾取和放置对称性是等变的，并且可以立即将拾取和放置知识推广到不同的拾取和放置姿势。我们对新模型进行了实证评估，并表明它比非对称版本的样本效率更高，从而形成一个可以在各种模仿学习任务中使用很少的人类演示来模仿演示的拾取和放置行为的系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习快速移动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231224053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 野外冲刺和高速转弯等敏捷动作对于腿式机器人来说是一项挑战。我们提出了一种端到端学习控制器，它为 MIT Mini Cheetah 实现了创纪录的敏捷性，维持高达 3.9 m/s 的速度。该系统可以在草地、冰和砾石等自然地形上快速运行和转向，并对干扰做出强有力的响应。我们的控制器是一个通过强化学习进行模拟训练并转移到现实世界的神经网络。两个关键组成部分是（i）速度命令的自适应课程和（ii）用于模拟到真实转换的在线系统识别策略。有关机器人行为的视频，请访问 https://agility.csail.mit.edu/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231224053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滑移转向漫游车的能量最优轨迹</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231216499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文提出了滑移转向漫游车在没有障碍物的坚硬地面上的能量最优轨迹。我们获得了29种足以描述最小能量运动的轨迹结构，并用几何的方式进行了枚举和描述；其中28个结构由圆弧和直线序列组成；还有一种特殊的结构，称为涡旋，由不同的圆弧组成。我们的分析表明，轨迹结构中的转弯（除了旋转）都是具有特定转弯半径 R&#39; 的圆弧，在该转弯半径下，滑移转向漫游车的内轮不被命令转弯。这项工作证明了其在能源优化路径规划中的至关重要性。滑移漫游车缺乏分析能量最佳轨迹生成，我们通过一种新颖的方法解决这个问题。这项工作中提出的等效定理表明，所有最小能量解决方案都遵循相同的路径，无论是否施加速度约束。这种非直观的结果源于这样一个事实：在该系统模型中，总能量仅由路径的几何形状完全参数化。考虑到这一等价性，我们可以选择速度约束来强制恒定的功耗，从而将能量最优问题转化为等效的时间最优问题。然后可以使用庞特里亚金最小原理来解决该问题。因此，获得并枚举极值路径以找到最小能量路径。此外，我们使用Husky UGV的实验结果为等效定理提供了实验支持。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231216499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农业全景分割的跨领域挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227448?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 农业自动化是一个不断发展的研究领域，具有基本的社会重要性，因为农民希望用更少的资源生产更多更好的作物。一个关键的促成因素是机器人视觉技术，使我们能够感知环境，然后与环境交互。这些机器人视觉系统的一个限制因素是它们的跨域性能，即它们在大范围环境中运行的能力。在本文中，我们提出使用辅助任务来增强跨域性能，而不需要额外的数据。我们使用四个数据集（两个在温室中，两个在耕地中）进行实验，进行四次跨域评估。这些实验证明了我们的辅助任务在提高网络通用性方面的有效性。在温室实验中，我们的方法将事物的全景质量从 10.4 提高到 18.5，将耕地的全景质量从 16.0 提高到 27.5；其中 100 分是最好的。为了进一步评估我们方法的普适性，我们使用大型作物和杂草数据集 (CAW) 进行消融研究，将 CAW 数据集的跨域性能（事物的全景质量）从 12.8 提高到 30.6 到我们新颖的 WeedAI 数据集，以及从 CAW 到其他耕地数据集的 21.2 到 36.0。尽管我们提出的方法大大提高了跨域性能，但我们通常仍然没有优于域内训练的系统。这凸显了该领域的潜在改进空间以及机器人视觉系统跨领域研究的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227448?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能机器人超声检查仪：通过少量演示进行基于相互信息的解耦奖励学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 超声（US）成像由于具有实时、无辐射等优点，广泛应用于内脏器官的生物测量和诊断。然而，由于操作者之间的差异，所得到的图像很大程度上取决于超声检查师的经验。这项工作提出了一种智能机器人超声检查仪，可以自主“探索”目标解剖结构，并通过向专家学习将美国探测器导航到标准平面。专家的底层高级生理知识是通过神经奖励函数推断出来的，以自我监督的方式使用排序的成对图像比较方法。这个过程可以称为理解“超声检查语言”。考虑到克服患者间差异的泛化能力，通过网络估计互信息，以明确地解开潜在空间中的任务相关特征和领域特征。机器人定位是根据与 B 模式图像相关的预测奖励以从粗到精的模式进行的。为了验证所提出的奖励推理网络的有效性，对血管模型（“线”目标）、两种离体动物器官模型（代表“点”目标的鸡心和羊肾）和体内人体模型进行了代表性实验。颈动脉。为了进一步验证自主采集框架的性能，对三个模型（血管、鸡心和羊肾）进行了物理机器人采集。结果表明，所提出的先进框架可以有效地处理各种可见和不可见的模型以及体内人体颈动脉数据。代码：https://github.com/yuan-12138/MI-GPSR。视频：https://youtu.be/u4ThAA9onE0。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动驾驶车辆的车道级路线规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225474?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种算法，在给定车道级详细信息的道路网络表示的情况下，计算一条路线，使到达给定目的地的预期成本最小化。在此过程中，我们的算法使我们能够解决在尝试决定要遵循哪些道路以及何时在构成这些道路的车道之间进行更改时遇到的复杂权衡，例如，为了减少不必要地在最左侧车道行驶时错过左侧出口的可能性。这个路线问题自然可以表述为马尔可夫决策过程（MDP），其中变道动作具有随机结果。然而，众所周知，一般来说，解决 MDP 非常耗时。在本文中，我们表明，在合理的假设下，我们可以使用类似 Dijkstra 的方法来解决这个随机问题，并受益于其高效的 O(n log  n) 运行时间。这使得自动驾驶车辆能够表现出车道选择行为，因为它可以有效地规划到达目的地的最佳路线。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225474?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自反射地形感知机器人适应一致的越野地面导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 地面机器人需要具备穿越非结构化和未准备的地形并避开障碍物的关键能力，以完成现实世界机器人应用中的任务，例如灾难响应。当机器人在森林等越野野外环境中作业时，由于地形和机器人本身特性的变化，机器人的实际行为往往与预期或计划的行为不符。因此，机器人适应一致行为生成的能力对于非结构化越野地形的机动性至关重要。为了应对这一挑战，我们提出了一种地面机器人自反射地形感知适应的新方法，以生成一致的控制来在非结构化越野地形上导航，从而使机器人能够通过机器人自反射更准确地执行预期行为。反射，同时适应不同的非结构化地形。为了评估我们方法的性能，我们使用真实的地面机器人进行了广泛的实验，这些机器人在不同的非结构化越野地形上具有各种功能变化。综合实验结果表明，我们的自反射地形感知适应方法使地面机器人能够产生一致的导航行为，并且优于之前的和基线技术。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核的扩散近似马尔可夫决策过程，用于非结构化地形的自主导航和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种连续状态马尔可夫决策过程的扩散近似方法，可用于解决非结构化越野环境中的自主导航和控制问题。与大多数假设完全已知的状态转换模型的决策理论规划框架相比，我们设计了一种方法，消除了这种在现实中通常极难设计的强烈假设。我们首先对值函数进行二阶泰勒展开。然后用偏微分方程来近似贝尔曼最优方程，该方程仅依赖于转移模型的一阶矩和二阶矩。通过结合价值函数的核表示，我们设计了一种有效的策略迭代算法，其策略评估步骤可以表示为以有限支持状态集为特征的线性方程组。我们首先通过 2D 避障和 2.5D 地形导航问题的广泛模拟来验证所提出的方法。结果表明，所提出的方法比几个基线具有更好的性能。然后，我们开发了一个系统，将我们的决策框架与机载感知相结合，并在杂乱的室内和非结构化的室外环境中进行现实世界的实验。物理系统的结果进一步证明了我们的方法在具有挑战性的现实环境中的适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:07:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>