<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于医疗机器人应用的两块永磁体的混合轨迹规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。以双外部永磁体 (dEPM) 系统的形式，独立机器人操纵两个大型永磁体，证明了通过允许在临床相关规模上驱动高达八个磁自由度 (DOF) 来增强磁控制的可能性。这种精确的机外控制促进了磁性剂作为医疗设备的使用，包括导管状软连续机器人 (SCR)。使用多个机器人驱动的永磁体存在机械臂、环境和患者之间发生碰撞的风险。此外，驱动输入之间的不受约束的转换可能导致磁场出现不必要的峰值，从而可能导致不安全的操纵器变形。本文介绍了一种用于 dEPM 平台的轨迹规划混合方法。这是通过将规划问题一分为二来实现的：首先为两个机器人驱动的永磁体找到一条无碰撞的物理路径，然后将其与磁空间中的路径相结合，这允许磁场和梯度的平滑变化。该算法的特点是依次驱动八个磁自由度中的每一个，消除任何潜在碰撞，并将最大不希望的驱动值降低 203.7 mT（对于场）和 418.7 mT/m（对于梯度）。然后通过两个案例研究检查了这种计划的磁场驱动对 SCR 的影响。首先，将尖端驱动的 SCR 移动到密闭区域内的设定点。使用所提出的规划器进行驱动可将限制区域外的移动平均减少 41.3%。最后，结果表明，使用所提出的磁性规划器对于将多段磁性 SCR 导航到硅胶脑模型内的动脉瘤位置至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速且稳健的学习单视图深度辅助单目视觉惯性初始化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262452?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。在单目视觉惯性导航中，希望尽可能快速、稳健地初始化系统。最先进的初始化方法通常构建一个线性系统，使用图像特征和惯性测量来找到闭式解决方案，然后使用非线性优化来细化状态。这些方法通常需要几秒钟的数据，但是可以通过在非线性优化中添加来自稳健但仅符合规模的单目深度网络的约束来加快速度（不到一秒）。为了进一步加速这一过程，在这项工作中，我们在非线性初始化步骤之前执行的线性初始化步骤中利用无尺度深度测量，这只需要第一帧的单个深度图像。重要的是，我们表明，闭式解决方案中独立估计所有特征状态的典型方法可以建模为仅估计学习深度图的尺度和偏差参数。因此，我们的公式能够构建比现有技术更小的最小问题，并且可以无缝集成到 RANSAC 中以实现稳健估计。实验表明，我们的方法在模拟以及流行的真实世界数据集（TUM-VI 和 EuRoC MAV）中都具有最先进的初始化性能。对于模拟和现实世界中的 TUM-VI 数据集，我们仅使用 0.3 秒的数据窗口（这是有史以来报告的最小数据窗口）就展示了卓越的初始化性能，并验证了我们的方法可以在不同的具有挑战性的场景中更频繁、更稳健、更准确地初始化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262452?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惯性参数识别中可观测性的几何表征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文提出了一种几何表征关节机器人惯性参数可识别性的算法。几何方法仅使用一组有限的条件，无需近似，即可在无限配置空间中测试可识别性。它可以应用于从工业机械手到腿式机器人的一般开链运动树，并且它是这一系列广泛系统的第一个可证明正确的解决方案。该算法的高级操作基于一个关键观察：不可检测的惯性参数变化可以表示为关节间的惯性传递序列。利用刚体运动学的指数参数化，从线性系统理论的可观测性角度分析不可检测的惯性传递。该分析可以递归应用，并且具有 O(N) 的总体复杂度，可以表征 N 个物体系统的参数可识别性。提供了新算法的 Matlab 源代码。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于非近视在线探索和视觉表面覆盖的主动感知网络</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264577?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。这项工作解决了在线探索和未知环境的视觉传感器覆盖问题。我们引入了一种称为主动感知网络 (APN) 的新型感知路线图，它充当分层拓扑图，描述如何遍历和感知逐步构建的环境空间地图。APN 状态逐步更新以扩展连接的配置空间，该空间延伸到尽可能多的已知空间，使用有效的差异感知技术跟踪空间地图的离散变化以通知更新。提出了一种前沿引导方法，用于有效评估信息增益和共视信息，该方法指导视图采样和细化，以确保在 APN 内保持未映射空间的最大覆盖范围。更新后的路线图分层分解为子图区域，我们使用它们来促进非近视全局视图序列规划器。对几种最先进的方法进行了比较分析，结果显示在总探索时间和表面覆盖方面性能有显著的提高，并展示了可扩展到大型复杂环境的高计算效率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264577?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用全局、局部和状态相关应变参数化的混合软刚机器人降阶建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。对软机器人进行快速准确的分析需要降阶模型 (ROM)。其中，基于应变的 ROM 的相对减少遵循应变的离散化以捕捉机器人的配置。基于 Cosserat 杆的几何精确可变应变参数化，我们开发了一种 ROM，它需要最少的自由度来表示机器人的状态：几何可变应变 (GVS) 模型。该模型允许在同一个数学框架下对开链、分支链或闭链软刚混合机器人进行静态和动态分析。本文首次提出了通用混合软刚机器人的完整 GVS 建模框架。基于可变应变场的马格努斯展开，我们开发了一种有效的递归算法来计算系统的拉格朗日动力学。为了离散化软链接，我们引入了状态和时间相关基础，这是应变基础的最一般形式。我们将独立基分为全局基和局部基。我们提出了“类似 FEM”的局部应变基，以节点值作为其广义坐标。最后，我们使用四个实际应用来说明所开发模型的潜力。我们认为软机器人社区将使用本文提出的综合框架来分析各种特定的机器人系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用身体冗余来控制人体增强中的多余机械肢体</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241265451?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在过去的几十年里，人们提出了使用多余机器人肢体 (SRL) 作为康复、辅助和功能增强的技术辅助手段。无论是可穿戴设备还是接地系统，SRL 都可用于补偿残疾患者失去的运动功能，以及增强人类的感觉运动能力。通过使用 SRL，用户能够执行各种复杂的任务，而这些任务使用他们的自然肢体可能具有挑战性甚至不可能完成。设计有效的策略和政策来控制和操作 SRL 是其开发过程中的一项重大挑战。一个尚未得到充分解决的关键方面是制定成功且直观的增强策略，这些策略不会妨碍人类自然肢体的功能。这项工作介绍了一种创新策略，该策略基于利用涉及指挥具有一个自由度的 SRL 的任务的人体运动链的冗余性。这一概念在固有运动零空间 (IKNS) 的定义中得到总结。新开发的程序包括实时分析身体运动，随后基于 IKNS 计算单臂任务的 SRL 控制信号。我们的方法与众不同之处在于，它明确强调结合用户特定的生物力学和生理特征和约束。这确保了一种高效、直观的方法来指挥 SRL，并根据个人用户的需求量身定制。为了全面评估所提出的系统，我们研究了用户在虚拟和现实环境中利用 IKNS 的能力。所得结果表明，利用固有运动零空间可以执行涉及生物肢体和假肢的复杂任务，并且这种练习可以提高准确管理人类和额外假肢协调的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241265451?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有调节方向一阶运动学的直驱五杆机械手，可在垂直加载时降低能耗</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266852?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。机械手的运动配置空间决定了可能发生的所有可能运动的集合，其微分特性对静态和动态性能都有很强的间接影响。通过将一阶运动学视为工作空间中雅可比定义的椭圆场，设计了一种新型的两自由度机械手，并在本文中测试了它的优点。机械手表现出一个椭圆场，使末端执行器的笛卡尔方向的传输特性产生偏差。水平方向偏向速度，以便快速穿过工作空间的宽度，而垂直方向偏向力的产生，以抵抗重力载荷。后者的偏差使机械手在没有齿轮的情况下具有负载能力。这种排除可以避免变速箱的额外重量、复杂性、间隙、传输损耗和易碎性。此外，直接驱动装置可提高反向驱动能力和透明度。后者与涉及与环境或人互动的应用相关。与传统的直接驱动机械手相比，我们的新设计是通过一系列理论和实验性能研究确定的。实验结果表明，有效载荷能力增加了 3.75 倍，动态跟踪精度增加了 2 倍，动态循环频率增加了 2.07 倍，功耗至少降低了 3.70 倍（静态和动态实验均如此）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266852?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉测量的未知目标运动分析方位角方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229172?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 8 期，第 1228-1249 页，2024 年 7 月。基于视觉的移动目标运动估计通常被表述为仅方位估计问题，其中视觉测量被建模为方位矢量。尽管仅方位方法已经研究了几十年，但这种方法的一个根本限制是它需要观察者的额外横向运动来增强目标的可观测性。不幸的是，在许多任务中，额外的横向运动与观察者的期望运动相冲突。众所周知，一旦在图像中检测到目标，就可以获得围绕目标的边界框。令人惊讶的是，这种常见的视觉测量，尤其是它的尺寸信息到目前为止还没有得到很好的探索。在本文中，我们提出了一种新的方位角方法来估计目标的运动，方法是将其图像边界框建模为方位角测量。理论分析和实验结果都表明，这种方法可以显着提高可观测性，而无需依赖观察者的额外横向运动。方位角方法的好处在于无需额外成本，因为边界框是物体检测算法的标准输出。该方法只是利用了过去未充分利用的信息。无需额外的传感设备或特殊的检测算法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229172?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多运动视觉里程计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 8 期，第 1250-1278 页，2024 年 7 月。视觉运动估计是自主导航中一个研究得很好的挑战。最近的工作重点是解决高度动态环境中的多运动估计。这些环境不仅包含多个复杂的运动，而且往往表现出明显的遮挡。同时估计第三方运动和传感器自运动是困难的，因为物体的观测运动由其真实运动和传感器运动组成。大多数以前的多运动估计工作都通过依赖基于外观的物体检测或特定于应用程序的运动约束来简化这个问题。这些方法在特定的应用和环境中是有效的，但不能很好地推广到完整的多运动估计问题 (MEP)。本文介绍了多运动视觉里程计 (MVO)，这是一种多运动估计管道，它可以估计场景中每个运动的完整 SE(3) 轨迹，包括传感器自运动，而不依赖于基于外观的信息。 MVO 通过多运动分割和跟踪技术扩展了传统的视觉里程计 (VO) 管道。它使用基于物理的运动先验来通过临时遮挡推断运动，并通过运动闭合识别运动的重新出现。对来自牛津多运动数据集 (OMD) 和 KITTI Vision Benchmark Suite 的真实数据进行的评估表明，与类似方法相比，MVO 实现了良好的估计精度，并且适用于各种多运动估计挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惰性增量搜索，实现有界次优性保证的有效重新规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227869?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 8 期，第 1175-1207 页，2024 年 7 月。我们提出了一种惰性增量搜索算法 Lifelong-GLS (L-GLS)，以及它的有界次优版本 Bounded L-GLS (B-LGLS)，它将增量搜索算法的搜索效率与惰性搜索算法的评估效率相结合，以便在边评估比顶点扩展更昂贵的问题域中进行快速重新规划。所提出的算法在广义惰性搜索 (GLS) 框架内推广了 Lifelong Planning A* (LPA*) 及其有界次优版本 Truncated LPA* (TLPA*)，以便在修复期间传播即将到来的成本不一致时将昂贵的边评估仅限于当前最短子路径。我们还介绍了 L-GLS 和 B-LGLS 算法的动态版本，分别称为广义 D* (GD*) 和有界广义 D* (B-GD*)，用于高效地重新规划非平稳查询，专为移动机器人导航而设计。我们证明了所提出的算法是完整且正确的，可以找到保证不超过用户选择的因子的最佳解决方案成本的解决方案。我们的数值和实验结果支持以下说法：当底层图形表示经常发生变化时，所提出的增量和惰性搜索框架的集成可以帮助比常规增量或常规惰性搜索算法更快地找到解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227869?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦克纳姆轮移动机器人滚轮上可变接触力的理论与实验研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241228607?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 8 期，第 1208-1227 页，2024 年 7 月。文献中提出的滚轮、麦克纳姆轮和麦克纳姆轮式移动机器人的建模结构使用单一接触力假设。这种假设在模拟环境中可能会产生良好的结果；然而，它不足以反映现实。为了进行改进，本研究提出了麦克纳姆轮模型的一个新方面。该模型考虑了可变滚轮接触力，并研究了它们对麦克纳姆轮式移动机器人运动性能的影响。它使用每个滚轮弯曲形状上的所有点，因此也考虑了滑移现象，从而可以减少实时操作中的位置估计误差。引入的建模结构旨在反映模拟和实际应用中的现实。为本研究开发了一个模拟环境。为了进行验证，设计并构建了一个实验装置，其中包括四轮麦克纳姆移动机器人、其机电硬件和软件基础设施以及地面实况系统。创建了基于机器人操作系统 (ROS) 的控制系统并将其集成到实验系统中。使用不同类型的参考轨迹（包括直线、方形、Z 形和波浪 (S) 形）来测试模拟和实验研究中提出的模型的性能。还使用涉及单接触力假设的模型进行测试以进行比较。本文详细介绍了提出的变接触力模型、开发的模拟环境、构建的实验装置、模拟和实验研究、它们的结果以及比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241228607?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉和本体感受反馈的软模块化机械臂，用于实现安全的人机交互</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227249?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 8 期，第 1128-1150 页，2024 年 7 月。本研究提出了一种模块化软机械臂，集成了对人类触摸的感应，用于人机物理交互。所提出的机械臂由多个软操纵器模块连接而成，每个模块由三个波纹管型软致动器、气动阀和一个板载传感和控制电路组成。通过采用立体光刻三维 (3D) 打印技术，波纹管致动器能够在其主体薄壁中嵌入有机凝胶通道，用于检测人体触摸。因此，有机凝胶可作为识别人类操作员意图的软界面，使机器人能够与他们互动，同时产生所需的操纵器运动。除了触摸传感器外，每个操纵器模块还具有紧凑的软弦传感器，用于检测波纹管致动器的位移。与惯性测量单元 (IMU) 结合时，机械手模块能够内部估计自身的姿势或方向。我们还提出了一种定位方法，使我们能够估计机械手模块的位置并在不受控的环境中获取目标点的 3D 信息。所提出的方法仅使用单个深度摄像头结合深度学习模型，因此比通常需要受控环境中的多个摄像头的传统运动捕捉系统简单得多。利用来自内部传感器和摄像头的反馈信息，我们实现了闭环控制算法来执行到达和抓取物体的任务。机械手模块在 5,000 次重复驱动循环中表现出结构稳健性和性能可靠性。使用所提出的定位方法和弦传感器数据，它分别显示出 0.8 毫米和 0.3 毫米的稳态误差和标准偏差。我们展示了一个人机交互的应用示例，该示例使用人的触摸作为触发器来拾取和操纵目标物体。所提出的软机械臂可以轻松安装在各种人类工作空间中，因为它能够安全地与人类互动，无需严格控制视觉感知环境。我们相信，所提出的系统有潜力将软机器人融入我们的日常生活。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227249?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农业全景分割的跨领域挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227448?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 8 期，第 1151-1174 页，2024 年 7 月。农业自动化是一个日益增长的研究领域，具有根本的社会重要性，因为农民有望用更少的资源生产出更多更好的作物。一个关键的促成因素是机器人视觉技术，它使我们能够感知环境并与之互动。这些机器人视觉系统的一个限制因素是它们的跨领域性能，即它们在大范围环境中运行的能力。在本文中，我们建议使用辅助任务来增强跨域性能，而无需额外的数据。我们使用四个数据集（两个在温室中，两个在耕地中）进行实验，进行四个跨域评估。这些实验证明了我们的辅助任务在提高网络通用性方面的有效性。在温室实验中，我们的方法将事物的全景质量从 10.4 提高到 18.5，将耕地中的全景质量从 16.0 提高到 27.5；其中 100 分是最好的。为了进一步评估我们方法的通用性，我们使用大型农作物和杂草数据集 (CAW) 进行了一项消融研究，我们将 CAW 数据集的跨域性能（事物的全景质量）从 12.8 提高到 30.6（用于我们的新型 WeedAI 数据集），将 CAW 数据集的跨域性能（事物的全景质量）从 21.2 提高到 36.0（用于其他可耕农田数据集）。虽然我们提出的方法大大提高了跨域性能，但我们通常仍未超越域内训练系统。这凸显了该领域的潜在改进空间以及跨域研究对于机器人视觉系统的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227448?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INSANE 数据集：用于在火星模拟、户外和室内外过渡场景中进行具有挑战性的无人机飞行的大量传感器</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 8 期，第 1083-1113 页，2024 年 7 月。对于实际应用，自主移动机器人平台必须能够在多种不同且动态的环境中安全导航，而准确而强大的定位是关键先决条件。为了支持该领域的进一步研究，我们提供了 INSANE 数据集（用于开发高级和新型估计器的传感器数量增加）——一组用于跨环境定位的多功能微型飞行器 (MAV) 数据集。数据集为定位方法提供了具有多个难度阶段的各种场景。这些场景包括室内运动捕捉设施受控环境中的轨迹，车辆执行室外机动并过渡到建筑物的实验，需要改变传感器模式，直至具有挑战性的火星模拟环境中的纯室外飞行机动，以模拟当前和未来火星直升机需要执行的场景。所提出的工作旨在提供反映真实世界场景和传感器效果的数据。广泛的传感器套件包括各种传感器类别，包括多个惯性测量单元 (IMU) 和摄像头。传感器数据以未处理的测量值形式提供，每个数据集都提供高度准确的地面实况，包括户外实验，其中双实时动态 (RTK) 全球导航卫星系统 (GNSS) 设置提供亚度和厘米级精度 (1-sigma)。传感器套件还包括一个专用的高速率 IMU，用于捕捉飞行过程中车辆的所有振动动态，以支持对基于机器学习的新型传感器信号增强方法的研究，以改善定位。数据集和后处理工具可在以下位置获得：https://sst.aau.at/cns/datasets/insane-dataset/]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MARS-LVIG 数据集：用于 LiDAR-视觉-惯性-GNSS 融合的多传感器空中机器人 SLAM 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 8 期，第 1114-1127 页，2024 年 7 月。近年来，光检测和测距 (LiDAR) 技术的进步使 3D LiDAR 传感器更加紧凑、轻便且价格实惠。这一进步激发了人们对将 LiDAR 与惯性测量单元 (IMU) 和摄像头等传感器集成以进行同步定位和地图构建 (SLAM) 研究的兴趣。涵盖不同场景、平台和视点的公共数据集对于多传感器融合 SLAM 研究至关重要，但大多数数据集都集中在具有正面或 360 度视图的手持或车载设备上。具有俯视视图的飞行器数据稀缺，现有的相关数据集通常具有低空特征，并且大多限于小型校园环境。为了填补这一空白，我们推出了多传感器空中机器人 SLAM 数据集（MARS-LVIG 数据集），提供独特的空中下视 LiDAR-Visual-Inertial-GNSS 数据，视点高度在 80 米到 130 米之间。该数据集不仅为测试和评估现有的 SLAM 算法提供了新的方面，而且带来了新的挑战，可以促进更先进的 SLAM 算法的研究和开发。MARS-LVIG 数据集包含 21 个序列，是在航空模型机场、岛屿、乡村小镇和山谷等多样化大面积环境中获取的。在这些序列中，无人机的速度从 3 米/秒到 12 米/秒不等，扫描面积可达 577,000 平方米，单次飞行的最大路径长度为 7.148 公里。该数据集封装了由轻量级硬件同步传感器包收集的数据，该传感器包包括固态 3D LiDAR、全局快门 RGB 相机、IMU 和全球导航卫星系统 (GNSS) 的原始消息接收器。为了进行算法评估，该数据集发布了定位和地图绘制的地面实况，它们分别由机载实时动态 (RTK) 和 DJI L1（由其支持软件 DJI Terra 进行后处理）获取。该数据集可从以下网址下载：https://mars.hku.hk/dataset.html。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:12:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>