<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>时间最优遍历搜索：最短时间内实现多尺度覆盖</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273597?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。搜索和探索能力对于机器人检查危险区域、支持极端环境中的科学考察以及在自然灾害中挽救生命至关重要。这些问题的规模变化要求机器人除了推理时间之外，还要推理动态和传感器能力，以有效地评估和探索信息。遍历搜索方法的最新进展显示出在支持连续、多尺度环境中的探索轨迹规划方面具有前景，并考虑到动态。然而，这些方法仍然受到无法有效推理和调整探索时间以响应环境的限制。这种能力对于将探索适应可变分辨率的信息收集任务至关重要。为了解决这一限制，本文提出了时间最优的遍历搜索问题，并研究了快速、多尺度和自适应机器人探索轨迹的解决方案。该问题被表述为具有遍历不等式约束的最短时间问题，其上限指定了所需的覆盖量。我们利用庞特里亚金的最优条件证明了最优解的存在，并通过直接转录优化方法以数字方式证明了有效的最短时间覆盖。在几个非线性动态约束下的模拟以及在杂乱环境中使用无人机的物理实验中，证明了该方法在生成时间最优搜索轨迹方面的有效性。我们发现，诸如避障之类的约束很容易融入我们的公式中，并且我们通过消融研究展示了搜索能力在不同规模上的灵活性。最后，我们为传感器驱动的信息收集贡献了一个时间最优遍历搜索的滚动时域公式，并展示了定位任务中改进的自适应采样能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273597?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图卷积网络中的不确定性度量来理解人类活动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。了解人类活动是开发智能机器人的一个重要方面，特别是在人机协作领域。然而，现有系统面临着过度分割等挑战，这归因于解码器上采样过程中的错误。作为回应，我们引入了一个有前途的解决方案：时间融合图卷积网络。这种创新方法旨在纠正活动流中单个动作的边界估计不足，并缓解时间维度上过度分割的问题。此外，利用人类活动识别框架进行决策的系统不仅仅需要识别动作。它们需要一个置信度值来表明观察结果和训练示例之间对应关系的确定性。这对于防止对不属于训练数据的不可预见场景做出过于自信的响应至关重要，并且可能由于系统内的相似性度量较弱而导致不匹配。为了解决这个问题，我们建议加入谱归一化残差连接，旨在提高对观测新颖性的有效估计。这种创新方法通过对权重更新的最大梯度施加约束，确保特征空间内输入距离的保持。通过限制这些梯度，我们可以更稳健地处理新情况，从而降低与过度自信相关的风险。我们的方法涉及使用高斯过程来量化特征空间中的距离。最终模型在人机交互识别领域的两个具有挑战性的公共数据集（即双手动作和宜家组装数据集）上进行了评估，并且在动作识别和分割准确性以及分布外检测方面优于现有的流行方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习在复杂且无信号交叉口通过机器人车辆控制和协调混合交通</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。路口是现代大都市交通必不可少的道路基础设施。然而，由于交通事故或缺乏交通协调机制（如交通信号灯），它们也可能成为交通流的瓶颈。最近，人们提出了各种超越传统控制方法的控制和协调机制，以利用自动驾驶汽车的能力来提高路口交通的效率。在这些方法中，出现了由人驾驶车辆 (HV) 和机器人车辆 (RV) 组成的可预见混合交通的控制。我们提出了一种分散的多智能体强化学习方法，用于控制和协调现实世界复杂路口的 RV 混合交通——这是迄今为止的一项开放性挑战。我们设计了全面的实验来评估我们方法的有效性、稳健性、通用性和适应性。特别是，在现实世界每小时 700 辆车的交通需求下，我们的方法仅通过 5% 的 RV 就可以防止拥堵形成。相反，如果没有房车，当交通需求低至每小时 200 辆时就会形成拥堵。此外，当房车普及率超过 60% 时，我们的方法在所有车辆的平均等待时间方面开始优于交通信号控制。我们的方法不仅对停电事件、房车百分比突然下降和 V2V 通信错误具有很强的鲁棒性，而且具有出色的通用性，它在五个看不见的交叉路口的成功部署就是明证。最后，我们的方法在各种交通规则下都表现良好，证明了它对各种场景的适应性。我们的工作视频和代码可在 https://sites.google.com/view/mixedtrafficcontrol 上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 Koopman 的残差建模方法用于软体机械臂的控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。由于软机器人的运动学和非线性动力学定义不明确，因此其建模和控制具有挑战性。最近，Koopman 算子理论已被证明能够从数据中构建面向控制的软机器人模型。然而，构建这些模型需要大量的数据收集，而且它们不一定能在训练观察之外很好地推广。本文提出了一种数据效率更高、更通用的软机器人建模方法，该方法首先确定基于物理的 Koopman 模型，然后用数据驱动的残差 Koopman 模型对其进行补充。由此产生的组合模型是线性的，因此与基于实时模型的控制技术（如模型预测控制 (MPC)）兼容。该方法的有效性在几个模拟系统和一个真实的软机器人手臂上得到了证明，结果表明，它可以生成比纯基于物理的模型更准确的模型，并且构建所需的数据比纯数据驱动的模型更少。使用基于模型的控制器，软臂能够成功跟踪末端执行器轨迹、执行拾取和放置任务以及在干擦板上书写，展示了该框架的适用性，以增强软机器人系统的功能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带波浪扰动预览的遥控机器人非线性模型预测动态定位</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行印刷。利用机器人控制中的扰动预览信息是处理状态扰动的有效方法。对于在波浪主导环境中运行的水下航行器，扰动会显著影响航行器响应并对运行安全构成威胁。考虑到这一点，本文开发了一种完整的端到端控制架构，用于在波浪扰动下的站点保持任务中抑制扰动，包括非线性模型预测控制器 (NMPC) 和确定性海浪预测器 (DSWP)。波浪预测器利用对航行器上游位置波浪高度的连续测量来预测航行器位置波浪高度的时间演变。然后使用预测的波浪参数来估计即将到来的波浪引起的水动力载荷，从而能够在控制器中明确考虑准确的短期扰动预测，确保将此预览纳入优化的控制序列中。实验测试证实了波浪预测器的有效性，产生的 RMSE 低至 0.017 m。然后在各种波浪条件下模拟所提出的策略，优化包括预览信息在内的控制操作。NMPC 的表现优于类似的干扰缓解前馈控制器，平均改进高达 52%，并且即使在嘈杂、准确度较低的波浪预测以及通信时间延迟的情况下也能表现最佳，具有高度的鲁棒性。这表明所提出的控制框架有潜力有效解决受到大规模波浪干扰的水下航行器的干扰缓解问题，将自主系统的运行范围扩大到严酷的海洋环境。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散策略：通过动作扩散进行视觉运动策略学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273668?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前印刷。本文介绍了扩散策略，这是一种通过将机器人的视觉运动策略表示为条件去噪扩散过程来生成机器人行为的新方法。我们对来自 4 个不同机器人操作基准的 15 个不同任务中的扩散策略进行了基准测试，发现它始终优于现有的最先进的机器人学习方法，平均提高了 46.9%。扩散策略通过一系列随机朗之万动力学步骤学习动作分布得分函数的梯度，并在推理过程中针对该梯度场进行迭代优化。我们发现扩散公式在用于机器人策略时具有强大的优势，包括优雅地处理多模态动作分布、适用于高维动作空间以及表现出令人印象深刻的训练稳定性。为了充分发挥扩散模型在物理机器人视觉运动策略学习方面的潜力，本文介绍了一系列关键技术贡献，包括结合滚动视界控制、视觉调节和时间序列扩散变换器。我们希望这项工作将有助于激发新一代策略学习技术，这些技术能够利用扩散模型强大的生成建模功能。代码、数据和训练详细信息可用 (diffusion-policy.cs.columbia.edu)。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273668?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解码模块化可重构机器人：机制与设计调查</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241283847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。模块化可重构机器人 (MRR) 系统的固有模块化和可重构性赋予了多功能性、容错性和经济效益等优势，从而在各种应用中展现出巨大的潜力。技术格局的不断发展和各种概念设计的出现产生了多个 MRR 类别，每个类别都由其各自的形态或能力特征描述，导致分类法存在一些歧义。本文对 MRR 系统的广泛机制和设计方面进行了全面调查，时间跨度从 1985 年到 2023 年。它介绍了一个创新的统一概念框架来理解 MRR 硬件，该框架包含三个关键元素：连接器、执行器和同质性。通过利用这个三边框架，本文系统地解释和分类多年来的 MRR 系统，旨在提供结构化的分类学视角并增强对 MRR 的理解。本文阐述了 MRR 系统的基本属性及其组成方面，并深入了解了其设计、技术、功能和分类。在所提出的三边框架的支持下，本文还详细阐述了 MRR 领域的发展轨迹、当前趋势、主要挑战和潜在前景。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241283847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有时间逻辑规范的大型异构多机器人系统的实时反应任务分配和规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。现有的具有时间逻辑规范的多机器人系统的任务分配和规划 (TAP) 方法主要依赖于基于优化的方法或应用于产品自动机的图形搜索技术。然而，这些方法的计算成本高，并且随着机器人数量和时间逻辑任务的复杂性而扩展性较差，从而限制了其在实时实现中的适用性，尤其是对于大型多机器人系统。为了应对这些挑战，这项工作开发了一个新颖的 TAP 框架，可以实时解决大规模异构多机器人系统 (HMRS) 的反应式时间逻辑规划问题。具体来说，我们开发了一个规划决策树 (PDT) 来表示具有时间逻辑规范的 HMRS 特有的任务进展和任务分配。基于 PDT，我们开发了两种关键的搜索算法——规划决策树搜索 (PDTS) 和交互式规划决策树搜索 (IPDTS)——其中 PDTS 生成一个离线计划，该计划将由 PDTS 和 IPDTS 联合在线修改，以便在环境变化或临时任务发生时快速做出反应规划。这样的设计可以为 HMRS 生成令人满意的计划，其机器人数量比现有方法可以操纵的机器人多几个数量级。严格的分析表明，基于 PDT 的规划是可行的（即生成的计划是适用的）和完整的（即，如果存在可行计划，则保证找到）。算法复杂度进一步表明求解时间仅与机器人的数量和类型成线性比例。仿真和实验结果表明，可以为大型 HMRS 实时生成反应计划，其性能优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统一力阻抗控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241249194?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 13 期，第 2112-2141 页，2024 年 11 月。统一力阻抗控制 (UFIC) 旨在整合阻抗控制和力控制的优点。柔顺性和精确的力调节是现代机器人操作中同样重要的能力。开发的基于被动性的框架建立在能量罐概念之上，适用于串联刚性和柔性关节机器人。此外，它能够处理直接力测量或基于模型的接触力估计。因此，在这个理论框架中，涵盖了最相关的实际系统，并证明它们对于任意被动环境都是稳定的。还特别关注一种基于阻抗的稳健接触/非接触稳定方法，该方法可防止在接触丢失的情况下机械手出现突然、不必要和潜在危险的移动，这是阻抗和力控制的众所周知的问题。该方法的有效性在模拟和各种实验中得到了证明。我们的工作源于 Haddadin (2015)； Schindlbeck 和 Haddadin (2015) 提出了基本的 UFIC 调节控制器。在本文中，我们将这一想法大大推进为一个完整的理论 UFIC 跟踪框架，包括严格的稳定性分析和大量的实验证据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241249194?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化基于 EKF 的 SLAM 估计器的移动机器人定位安全性：一种完整性监测方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287797?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。基于 SLAM 的移动机器人估计的安全性是一个具有挑战性的研究问题，特别是对于生命或任务关键型探索性应用。为了解决这个问题，这项工作提出了一种利用完整性风险（航空业广泛使用的性能指标）来量化基于 SLAM 的移动机器人定位安全性的方法。更重要的是，该方法考虑了传感器测量故障、无法通过高斯白噪声建模的未知确定性误差。该方法针对基于 EKF 的 SLAM 估计器、卡方故障检测器和局部最近邻数据关联标准量身定制。结果表明，数据关联错误会导致严重的定位性能下降，只能使用所提出的完整性风险指标来预测。此外，研究表明，随着地图地标密度的增加，移动机器人定位安全性会提高，除非地标地图的密度过高而无法区分特征，这会导致定位安全性下降。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287797?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用谱图小波进行多机器人协作建图的框架</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 13 期，第 2070-2088 页，2024 年 11 月。部署多个机器人进行协作测绘，可以有益于对大规模未知环境的探索。每个机器人探索环境的一部分，并将机载姿势估计和地图传达给中央服务器，以构建优化的全局多机器人地图。当然，由于机载里程计漂移、故障或退化，机载和服务器估计之间可能会出现不一致。测绘服务器可以使用计算成本高昂的操作（例如机器人间回环检测和多模态测绘）来纠正和克服此类故障情况。但是，如果测绘服务器没有提供反馈，单个机器人就不会从协作地图中受益。虽然多机器人地图的服务器更新可以从战略上大大减轻机器人任务的负担，但由于相关的计算和带宽相关成本，大多数现有工作都缺乏这些更新。受此挑战的启发，本文提出了一种新颖的协作映射框架，可实现机器人和映射服务器之间的全局映射一致性。具体来说，我们提出了不同空间尺度的图谱分析，以检测机器人和服务器图之间的结构差异，并为各个机器人姿势图生成必要的约束。我们的方法专门查找与漂移原点相对应的节点，而不是错误过大的节点。我们使用几个现实世界的多机器人现场部署彻底分析和验证了我们提出的框架，其中我们展示了机载系统高达 90% 的改进，并且可以从定位失败甚至其估计中的退化中恢复机载估计。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规划具有时间逻辑、能力和资源约束的异构机器人团队</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 13 期，第 2089-2111 页，2024 年 11 月。本文介绍了一种全面的方法，用于规划具有不同能力的异构机器人团队和资源的运输。我们使用能力时序逻辑 (CaTL)，这是一种形式语言，有助于表达涉及具有空间、时间和逻辑约束的多种能力的机器人的任务。我们扩展了 CaTL 以捕获资源约束，其中资源可以是可分割的和不可分割的，例如沙子和砖块。机器人使用各种存储类型来运输资源，例如统一（资源之间的共享存储）和隔间（每个资源的单独存储）。机器人的资源运输能力是根据资源类型和机器人类别定义的。机器人和资源动态以及 CaTL 任务在混合整数线性规划 (MILP) 中联合编码，这最大限度地提高了不相交的机器人和资源的稳健性，同时最大限度地减少了两者的虚假运动。我们提出了一种多类信号时序逻辑 (mcSTL) 的多稳健性方法，允许跨多个谓词类实现广义定量语义。因此，我们分别计算机器人和资源的可用性稳健性分数。最后，我们通过改变资源和存储类型进行了多项实验，展示了功能和时间性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在移动障碍物的情况下对任何地方做出反应式最佳运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 13 期，第 2027-2048 页，2024 年 11 月。本文介绍了一种新颖的最佳运动规划框架，该框架能够在具有凸起移动障碍物的密闭工作空间内从任何初始位置最佳地导航到任何最终位置。我们的方法输出一个平滑的速度矢量场，然后将其用作参考控制器，以次优地避开移动障碍物。所提出的方法利用并扩展了反应方法的理想属性，以提供可证明的收敛和安全的解决方案。我们的算法在合成环境中使用静态和移动障碍物进行了评估，并与各种现有方法进行了比较。最终在高保真模拟环境中验证了所提方案的有效性和适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过动力系统和基于采样的 MPC 在关节空间中生成反应性无碰撞运动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 13 期，第 2049-2069 页，2024 年 11 月。基于动态系统 (DS) 的运动规划提供无碰撞运动，并且由于其分析表达式而具有闭环反应性。它通过矩阵调制重塑标称 DS，确保不会穿透障碍物，该矩阵调制是使用连续可微分的障碍物表示构建的。然而，最先进的方法可能会受到非凸障碍物引起的局部最小值的影响，因此无法扩展到复杂的高维关节空间。另一方面，基于采样的模型预测控制 (MPC) 技术在关节空间中提供了可行的无碰撞路径，但由于计算复杂度随着空间维数和地平线长度的三次方增长，因此仅限于准反应场景。为了在有移动障碍物的杂乱环境中控制机器人，并在机器人的关节空间中产生可行且反应灵敏的无碰撞运动，我们提出了一种使用基于采样的 MPC 来调节关节空间 DS 的方法。具体而言，代表不受约束的期望关节空间运动到目标的标称 DS 会通过障碍物切向速度分量局部偏转，从而引导机器人绕过障碍物并避开局部最小值。此类切向速度分量由基于采样的 MPC 异步生成的后退地平线无碰撞路径构成。值得注意的是，MPC 不需要持续运行，而仅在检测到局部最小值时激活。该方法在 7 自由度机器人的模拟和真实世界实验中得到了验证，证明了其能够避开凹形障碍物，同时在准静态和高度动态的杂乱环境中保持局部吸引子稳定性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视觉惯性系统：分析、校准和估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245726?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 13 期，第 1995-2026 页，2024 年 11 月。在本文中，我们研究多视觉惯性系统 (MVIS) 的状态估计，并开发传感器融合算法，以最佳地融合任意数量的异步惯性测量单元 (IMU) 或陀螺仪和全局和/或滚动快门相机。我们特别感兴趣的是相关视觉惯性传感器的完整校准，包括 IMU/相机内在函数和 IMU-IMU/相机时空外在函数以及滚动快门相机（如果使用）的图像读出时间。为此，我们开发了一种新的分析组合 IMU 与惯性内在函数的集成——称为 ACI3——来预集成 IMU 测量值，它用于将辅助 IMU 和/或陀螺仪与基本 IMU 融合。我们对多惯性测量进行建模，以包含所有必要的惯性内在参数和 IMU-IMU 时空外在参数，同时利用 IMU-IMU 刚体约束来消除辅助惯性姿势的必要性，从而降低计算复杂度。通过对 MVIS 进行可观测性分析，我们证明无论使用多少个惯性传感器，标准的四个不可观测方向仍然存在，并且首次识别出 IMU-IMU 时空外在参数和辅助惯性内在参数的退化运动。除了大量模拟来验证我们的分析和算法之外，我们还构建了自己的 MVIS 传感器装置并收集了 25 多个真实世界数据集，以实验性地验证所提出的校准与最先进的校准方法 Kalibr 的一致性。我们表明，所提出的 MVIS 校准能够实现具有更高收敛性和可重复性的竞争精度，并且它是开源的，可以更好地造福社区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245726?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:13:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>