<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>鼠尾草期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。从印刷问题提出的文章清单。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于视觉宣传和在线FEM模拟的3D中软件的双臂塑造的双臂塑造</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301076?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 在这项工作中，我们提出了一种基于视觉和有限元方法（FEM）的控制器，以使使用双臂机器人的软对象的3D塑形自动化。我们的控制器依靠基于数据的方法来了解机器人的动作如何导致对象变形，同时还运行基于FEM的模拟来推断整个身体的形状。这些基于模型的模拟用于生成初始形状数据，从而可以通过主成分分析提取视觉特征，从而估算对象 - 机器人系统的相互作用矩阵。与大多数现有的形状伺服控制器相反，我们的新基于模型的方法不断预测机器人产生的对象变形，然后将其与视觉上观察到的变形反馈进行比较。此迭代过程使得在更新交互矩阵之前可以纠正变形的网格模型。为了验证这种新的控制方法，我们提出了一项详细的实验研究，该研究具有双臂机器人和不同的软对象，该研究展示了我们自动塑造框架的性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301076?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查策略，使新手用户能够向机器人讲授可策划的层次结构任务</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301075?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 从演示中学习（LFD）试图通过使非专家能够直观地编程机器人来通过人类的任务演示来执行新技能来使机器人技术民主化。然而，在任务和运动计划（TAMP）设置下，LFD挑战，因为解决长马操纵任务需要使用层次的抽象。先前的工作研究了引发演示的机制，这些机制包括用于机器人应用的层次规范，但尚未检查非机器人最终用户是否能够在没有机器人的明确培训的情况下为每个任务提供此类层次示范。我们表征是否，如何以及哪些用户可以这样做。发现结果是负面的，我们开发了一系列培训领域，这些培训领域成功地使用户能够提供展示分层抽象的演示。我们的第一个实验表明，不到一半（35.71％）的受试者在未启动时提供了分层抽象的演示。我们的第二个实验表明，当没有显示专家教学策略的视频演示时，用户无法用足够详细的tamp抽象来教机器人。我们的实验表明，有必要在LFD中从根本上不同的方法来使最终用户能够教授机器人可概括的长途任务，而无需在每一步。为了实现这一目标，我们在第三项研究中开发并评估了LFD的一组TAMP域。积极地，我们发现在不同的培训领域获得的经验使用户可以在新的测试域上提供有用的，可计划的抽象，同时提供了一个视频，以规定新域中的专家教学策略。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301075?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过触觉测量的运动限制，多肌传感器校准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302840?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 本文解决了多指机器人灵巧操纵，多肌电传感器校准（MTSC）中的基本问题。它涉及使用其内在测量值估算多个触觉传感器之间的相对姿势，对于在灵巧的机器人手中协调多个手指至关重要，尤其是当准确的编码器不可用时。与传统的多传感器校准方法（例如相机）不同，依赖于重叠的传感区域和功能点匹配，校准多个触觉传感器提出了独特的挑战，因为这些传感器无法与共享的密钥点重叠的传感区域，从而无法使用不同传感器。在本文中，我们建立了MTSC问题的理论基础，并根据在不同触觉传感器的同一握把对象上测得的动作来构建约束方程。关键是所有这些测量值对应于共享的刚体运动。相应地提出了校准方案，并进行了理论分析以提高精度。通过不同形状的对象进行模拟的结果，确认了所提出的校准方法的有效性。此外，在实际实验中，在两个基于凝胶视力的触觉传感器之间对相对姿势的校准表明与地面真相一致。所提出的理论和方法不仅阐明了多指操作中本体感受和触觉感测的准确性差距，而且还为触觉编码器混合或无编码的多指配置的触觉编码器或无编码的解决方案铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302840?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非欧几里得运动计划，带有大地凸组的图表</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302419?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 计算高维系统的最佳，无碰撞轨迹是一个具有挑战性且重要的问题。基于抽样的规划人员在维度上挣扎，而轨迹优化器可能会陷入本地最小值，这是由于优化景观中固有的非偶像性。使用混合组件编程来封装这些非概念并找到全球最佳轨迹，最近表现出了巨大的希望，这在一定程度上要归功于紧密的凸松弛和有效的逼近策略，从而大大减少了运行时间。这些方法先前仅限于欧几里得配置空间，从而排除了它们与移动基础或连续的旋转关节的使用。在本文中，我们通过将配置空间建模为Riemannian流形来处理此类方案，并描述了零外壳的减少过程，以将其描述为混合成员凸优化问题。我们进一步提出了一种通过分段线性近似来获得近似解决方案的方法，该方法适用于任意曲率的流形。我们在各种机器人平台上展示了​​我们的结果，包括为PR2双人移动操纵器生成有效的无碰撞轨迹。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302419?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FusionPortableV2：一个统一的多传感器数据集，用于跨不同平台和可扩展环境的广义猛击</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 同时定位和映射（SLAM）已被广泛应用于各种机器人任务，从救援行动到自动驾驶。但是，SLAM算法的概括仍然是一个重大挑战，因为当前数据集在平台和环境方面通常缺乏可扩展性。为了解决此限制，我们提出了FusionPortableV2，这是一个具有传感器多样性，各种运动模式和广泛环境场景的多传感器大满贯数据集。我们的数据集包含27个序列，超过2.5小时，并从四个不同的平台中收集：手持套房，腿部机器人，无人接地车辆（UGV）和一辆车辆。这些序列涵盖了各种环境，包括建筑物，校园和城市地区，总长度为38.7公里。此外，数据集包括地面真相（GT）轨迹和RGB点云图覆盖约0.3 km2。为了验证数据集在进行SLAM研究方面的实用性，我们评估了几种最先进的（SOTA）SLAM算法。此外，我们通过研究其单眼深度估计的潜力来证明数据集超出传统大满贯任务的广泛应用。完整的数据集，包括传感器数据，GT和校准详细信息，可在https://fusionportable.github.io/dataset/fusionportable_v2上访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人技术中的形态对称性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241282422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 我们提出了一个综合框架，用于研究和利用机器人系统中的形态对称性。这些是机器人形态的内在特性，在动物生物学和机器人学中经常观察到，这源于运动结构的复制和质量的对称分布。我们说明了这些对称性如何扩展到机器人的状态空间以及本体感受和外部感受传感器的测量，从而导致了机器人运动方程和最佳控制策略的等效性。因此，我们将形态对称性视为一种相关且以前未开发的物理知识的几何学先验，对机器人技术中的建模，控制，估计和设计中使用的数据驱动和分析方法具有重要意义。对于数据驱动的方法，我们证明形态对称性可以通过数据增强或通过对模型体系结构应用均衡/不变约束来提高机器学习模型的样本效率和概括。在分析方法的背景下，我们采用抽象的谐波分析将机器人的动力学分解为较低维，独立动力学的叠加。我们通过在两足和四足动物的机器人上进行的合成和现实世界实验来证实我们的主张。最后，我们介绍了存储库形态素，以促进这项工作中概述的理论和应用的实际使用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241282422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RFLYMAD：用于多功能故障检测和健康评估的数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241305153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 本文介绍了一个开源数据集，RFLYMAD是由可靠的飞行控制（RFLY）组开发的多型异常数据集（RFLYMAD），旨在促进研究领域的发展（FDI）或健康评估（FDI）或健康评估（哈）。完整的114 GB数据集包括从ADS-33文件进行调整的11种飞行状态以下的11种故障类型，以涵盖更多情况下，在发生故障时具有不同级别的移动性。在总共5629个飞行案例中，故障时间最高为3283分钟，有2566个案例用于软件（SIL）仿真，2566个案例用于硬件in-the-lin-the-the-lin-the-the-the-the-the-the-limop（HIL）仿真案例，和497个真实飞行案件。由于它包含基于RFLYSIM和实际飞行数据的仿真数据，因此可以在提高数据质量的同时提高数量。在每种情况下，都有ULOG，遥测日志，飞行信息和处理的文件，供研究人员使用和审查。 RFLYMAD数据集可以用作故障诊断方法的基准，并且通过转移学习方法验证了仿真数据与真实飞行之间的支持关系。将来，将作为基线提供更多方法，并且RFLYMAD将使用更多的数据和类型进行更新。此外，数据集和关联的工具包可在https://rfly-openha.github.io/documents/4_resources/dataset.html上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241305153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共享的Visuo-Tactile交互感，用于稳健对象姿势估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 机器人系统之间的共同看法可显着增强其与环境的理解和互动能力，从而提高了各种应用程序的性能和效率。在这项工作中，我们为机器人系统提出了一个新颖的成熟框架，可以交互性地共享其视觉感知感知，以构成密集混乱中新物体的稳健姿势估计。这是由两机射击团队共享其视觉效果场景表示形式的证明，然后使用交互式感知拒绝了场景，并精确地估算了目标不知名对象的6度（DOF）姿势和3个DOF量表。这是通过随机翻译不变的四元化滤波器（S-TIQF）实现的，这是一种具有鲁棒随机优化的新型贝叶斯滤波方法，可估算目标对象的全球最佳姿势。还部署了S-TIQF来执行原位视觉触觉手眼校准，因为共同的感知需要在两种不同的感应方式（触觉和视觉效果）之间进行准确的外部校准。最后，我们采用联合信息增益标准来提高机器人作用的样本效率，开发出一种新型的主动共享视觉效果表示和对象重建方法。为了验证我们的方法的有效性，我们在标准数据集中进行了广泛的实验，以进行姿势估计，以及在随机混乱设置中使用不透明，透明和镜面对象进行的实体机器人实验，并与其他最先进的方法进行全面比较。我们的实验表明，我们的方法在密集的视觉和稀疏触觉点云的姿势估计准确性方面优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>边界：基于关节空间中模型预测控制的误差边界的笛卡尔路径</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 这项工作介绍了BoundMPC策略，这是一种创新的在线模型预测的机器人操纵器方法。该联合空间轨迹策划者允许在正交路径误差的所需不对称范围内，在末端效果的位置和方向（包括Via-points）中的笛卡尔参考路径以下。这些边界在笛卡尔空间中编码无障碍空间和其他特定于任务的约束。与传统的路径遵循概念相反，BoundMPC有目的地偏离了位置和方向的笛卡尔参考路径，以解释机器人的运动学，从而导致更成功的笛卡尔参考路径执行任务。此外，简单的参考路径公式在计算上是有效的，可以在机器人的运动过程中进行重新介绍。此功能使使用该计划者在动态变化的环境和变化目标中成为可能。在7-DOF KUKA LBR IIWA 14 R820机器人上，通过五个场景在实验上证明了边界的灵活性和性能。第一种情况表明，较大的对象从启动到目标姿势的传递通过了必须倾斜对象的限制空间。第二种情况是从桌子上抓住一个物体，在机器人的运动过程中抓握点会发生变化，并且必须避免与现场其他障碍发生碰撞。边界的适应性在场景中显示了诸如抽屉的打开，开放容器的传输以及表格的擦拭，在该方案中，它有效地处理了特定于任务的约束。最后的情况强调了与整个机器人运动链发生冲突的可能性。该代码很容易在https://github.com/tu-wien-acin-cds/boundmpc上获得，激发您探索其潜力并将其适应您的特定机器人任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展的准静态模型，以预测软缸上机器人皮的性能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 带有嵌入式传感器和执行器的机器人皮肤旨在将柔软的被动物体包裹起来，以从其表面控制这些物体。先前的状态估计和控制模型取决于包裹在软缸周围的机器人皮肤中的特定执行器和传感器放置，以及基于几何形状和机器人皮肤与基础结构之间的理想联系的简单假设。这种假设限制了模型的保真度，并影响其在表面驱动系统的设计和控制中的效用。在这项工作中，我们放宽了先前的假设，并提供了一个新的准静态模型，该模型具有机械，控制，状态估计和运动式亚模型或模块，以适用于围绕圆柱体结构的机器人皮肤。运动学模块用于后处理来分析其他三个模块的性能。我们在两个机器人皮肤设计上测试了该模型的实用性，并将性能与以前的模型和物理实验进行比较。我们证明，本文提出的力学，控制和状态估计模块胜过先前的模型和力学模块可用于预测新机器人皮肤设计的行为。随着宿主体材料的刚度的增加，模型的准确性会增加。可以利用这种扩展的理论来降低制造成本并加快设计过程的速度，并可以进一步扩展到包括具有多个机器人皮肤的系统动力学和模型系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共同的自主政策微调和机器人任务的一致性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 在本文中，我们提出了一个全面的共享自治框架，用于对人类策略进行微调和一致性。我们的框架将适应算法的策略整合到了针对人类机器人互动和决策仲裁的多代理系统基金会上。该策略旨在用于需要认知水平的人类机器人相互作用的复杂，面向任务的机器人任务。我们设计了短期和长马的微调算法，以使政策适应不同的操作条件和人类代理。这是使用贝叶斯分析和自定义深度强化学习技术通过策略性地放置在系统不同操作点的各种交互渠道来完成的。为了展示我们的算法的有效性以及框架的强度，我们进行了人类用户研究，其中涉及一系列高级选择任务的实验室机器人操作。该研究的实验旨在证明我们框架的不同设计元素之间的相互作用，例如相互作用通道和多类微调算法。通过提出仔细的假设，我们采用客观和主观指标来衡量共享自主设计元素对系统性能和人类用户满意度的影响。我们的人类用户研究揭示了与共享自主设计元素，算法的行为以及核心决策和仲裁配方之间复杂相互作用有关的重要结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DABA：分散和加速的大规模捆绑调整</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 对任意大型捆绑调整问题的缩放需要数据并计算在多个设备上分布。先前作品中的集中方法仅能解决计算和通信中的开销，因此可以解决中小型问题。在本文中，我们提出了一种完全分散的方法，该方法减轻了计算和通信瓶颈，以解决任意大型捆绑调整问题。我们通过重新划出再投影误差并得出一种新型的替代功能来实现这一目标，从而将来自不同设备的优化变量解除了。此功能使使用多数化最小化技术并将束调整减少到可以并行解决的独立优化子问题。此外，已经提出了一种有效的封闭形式的温暖起步策略，该策略始终改善捆绑调整估计值。我们进一步应用Nesterov的加速度和自适应重新启动以改善融合，同时保持其理论保证。尽管对等交流有限，但我们的方法在轻度条件下与一阶关键点具有可证明的融合。在具有公共数据集的广泛基准测试中，我们的方法比具有相似内存使用和通信负载的分散基线的基线比分散的基线要快得多。与使用单个设备的集中式基准相比，我们的方法在分散的虽然分散的解决方案中，其高速速度高达953.7倍，而[MATH]高达953.7倍，而[MATH]的速度高达174.6倍。代码：https：//github.com/facebookresearch/daba。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的腿部运动：艺术和未来的观点</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 腿部的运动具有通用移动性的前提，这是许多现实世界机器人应用的关键能力。在过去的三十年中，基于模型的方法和基于学习的方法都提高了腿部运动领域。然而，近年来，许多因素在基于学习的方法上取得了巨大进展，包括深度学习的兴起，模拟机器人系统的快速进步以及高性能和负担得起的硬件的可用性。本文旨在简要介绍该领域的历史，以总结最新的四足动物运动技能，并为该领域的新研究人员提供了解所涉及的关键问题。随着人形机器人的最新扩散，我们进一步概述了两足动力的类似方法的迅速上升。最后，我们讨论了开放问题以及相关的社会影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将猛击的后端和联合矢量设置分布组合在一起</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。在本文中解决了在单个，统一的，基于特征的，同时定位和映射（SLAM）解决方案的轨迹和地图状态的地图管理和地图特征与轨迹和地图状态的联合优化。 。在基于功能的大满贯中取得了显着进展，在该数据关联中，可以通过使用非线性最小二乘求解器来解决大满贯问题，通常称为猛击后端。这些方法依靠外部方法来解决数据关联和地图管理问题，这些问题集体整合到了前端。当这些前端例程失败时，碰撞收敛失败是常见的，尤其是当特征检测不确定性增加时。因此，本文介绍了关节，向量设定的SLAM（JVS-SLAM），利用Bayes Theorem将特征求解到测量关联，地图管理和共同猛击，从而将猛击的猛击结合起来。结果将证明与最先进的解决方案相同或出色的猛击性能，在不同的探光，空间和检测测量不确定性下，而不依赖数据关联决策。结果基于模拟和具有挑战性的欧洲数据集，在该数据集中，经受高速加速的无人机配备了立体声摄像头，可以执行SLAM。由于JVS-SLAM共同为测量关联问题提供了MAP特征的解决方案，因此其计算复杂性与基于多烟的解决方案相当。将检查最先进的地图管理和特征与测量关联方法的相似之处与JVS-SLAM中使用的检测统计数据之间的相似之处将被检查，以期降低其将来的复杂性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在部分可观察性下，异步多代理深钢筋学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241306124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 最先进的多代理增强学习（MARL）方法为各种复杂问题提供了有希望的解决方案。然而，这些方法都假定代理以同步的方式执行原始动作，这使得它们对于长期现实世界中的多机器人任务是不切实际的，这些多机固有地要求机器人在不同时间持续时间内对动作选择的理由异步。为了解决这个问题，我们首先提出了一组基于价值的合作MARL方法，用于使用时间扩展的宏观动作进行异步执行。在这里，代理在三个范式中使用宏观值 - 值函数进行异步学习和决策，分散学习和控制，集中学习和控制以及分散执行的集中培训（CTDE）。在上述工作的基础上，我们在三个培训范式下制定了一组基于宏观行动的策略梯度算法，在该训练范式下，代理直接以异步方式直接优化其参数化策略。我们在模拟和真实域上的真实机器人中评估了我们的方法。经验结果证明了我们的算法在学习高质量和异步解决方案中具有宏观措施的有效性，这些解决方案以前是通过基于原始行动的方法无法解决的大型多代理问题的有效性。所提出的方法代表了时间扩展的第一个通用MAL方法，并作为该地区未来方法的基础。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241306124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:11:32 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>