<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Quatro++：利用地面分割实现 LiDAR SLAM 中环路闭合的鲁棒全局配准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207654?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 全局配准是估计 3D 点云两个视点之间相对位姿的一项基本任务。然而，有两个问题会降低LiDAR SLAM中全局配准的性能：一是稀疏性问题，二是退化问题。稀疏性问题是由机械旋转 LiDAR 传感器中 3D 点云测量的稀疏特性引起的。有时会出现简并问题，因为异常值拒绝方法拒绝了太多的对应关系，留下了少于三个内部值。随着 3D 点云的两个视点之间的姿态差异变得更大，这两个问题变得更加严重。为了解决这些问题，我们提出了一个强大的全局注册框架，称为 Quatro++。扩展我们之前仅关注全局配准本身的工作，我们在 LiDAR SLAM 的闭环方面解决了稳健的全局配准问题。为此，利用地面分割来实现稳健的全局配准。通过实验，我们证明我们提出的方法比最先进的全局配准方法具有更高的成功率，克服了稀疏性和简并性问题。此外，我们表明地面分割显着有助于提高地面车辆的成功率。最后，我们将我们提出的方法应用于 LiDAR SLAM 中的环路闭合模块，并确认环路约束的质量得到了提高，显示出更精确的建图结果。因此，实验证据证实了我们的方法作为闭环初始对齐的适用性。我们的代码可在 https://quatro-plusplus.github.io 获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207654?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无碰撞配置空间的经过认证的多面体分解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231201437?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 了解存在笛卡尔空间障碍物时无碰撞配置空间（C-free）的几何形状是无碰撞运动规划的重要组成部分。虽然可以使用标准算法检查某个点的碰撞，但由于通过运动学映射笛卡尔空间障碍物的复杂性，迄今为止不存在用于计算具有严格证书的无 C 区域的实用方法。在这项工作中，我们提出了据我们所知第一个严格的方法，用于将无 C 的理性参数化近似分解为经过认证的多面体区域。我们的方法称为 C-Iris（半定规划的 C 空间迭代区域膨胀），在配置空间的合理参数化中生成大型凸多面体，这些多面体经过严格认证是无碰撞的。此类区域已被证明对于基于优化的运动规划和随机运动规划都很有用。基于凸优化，我们的方法适用于任意维度，仅对 3D 笛卡尔空间中障碍物的凸性进行假设，并且足够快，可以扩展到操纵中的实际问题。我们在几个可以可视化 C 空间的 2-DOF 示例中展示了我们的算法填充大量无碰撞 C 空间的能力，以及我们的算法在 7-DOF KUKA iiwa 上的可扩展性， 6-DOF UR3e 和 12-DOF 双手机械臂。我们的算法的实现在 Drake 中开源。我们还在交互式 Python 笔记本中提供了我们的算法的示例。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231201437?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用端到端学习为社交机器人生成非语言社交行为</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207974?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 社交机器人通过握手或拥抱等非语言行为促进改善人机交互。然而，依赖于预编码运动的传统方法是可预测的，并且可能会损害机器人作为交互式代理的感知。为了解决这个问题，我们引入了一种基于 Seq2Seq 的神经网络模型，该模型以端到端的方式从人与人的交互中学习社会行为。为了降低长期行为生成过程中无效姿势序列的风险，我们采用了生成对抗网络（GAN）。该方法在模拟环境中使用人形机器人 Pepper 进行了测试。考虑到评估社会行为生成成功与否的挑战，我们设计了新的指标来量化生成的行为与真实行为之间的差异。我们的分析揭示了不同网络对行为生成性能的影响，并比较了学习多种行为与单一行为的功效。我们预计我们的方法将在各个领域得到应用，包括家庭服务、导游、送货、教育和虚拟机器人，从而增强用户互动和享受。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207974?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体机器人的最佳虚拟管规划和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210012?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文提出了一种有效解决杂乱环境中群体机器人轨迹规划问题的新方法。最近的研究表明，在杂乱环境中群体机器人的实时局部轨迹规划具有很高的成功率，但优化每个机器人的轨迹仍然需要大量的计算，计算复杂度从 [math] 到 [math]，其中 [math] 是参数化轨迹中参数的数量，[math]是精度，[math]是相对于[math]和[math]的迭代次数。此外，蜂群很难作为一个整体移动。为了解决这个问题，我们定义并构建最优虚拟管，其中包括无限条最优轨迹。在一定条件下，最优虚拟管中的任意最优轨迹都可以表示为有限个最优轨迹的凸组合，计算复杂度为[math]。随后，提出了一种分层方法，包括最小化能量的最优虚拟管规划方法和分布式模型预测控制。在模拟和实验中，所提出的方法得到了验证，并通过比较证明了其相对于其他方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210012?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于奖励学习和优化的基于主动偏好的高斯过程回归</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231208729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 设计奖励函数是人工智能和机器人领域的一项艰巨任务。直接指定机器人需要优化的所有理想行为的复杂任务对于人类来说通常具有挑战性。一种流行的解决方案是使用专家演示来学习奖励函数。然而，这种方法充满了许多挑战。一些方法需要高度结构化的模型，例如，在某些预定义的特征集中呈线性的奖励函数，而其他方法则采用可能需要大量数据的结构化程度较低的奖励函数。而且，人类很难提供高自由度的机器人演示，甚至难以量化给定轨迹的奖励值。为了应对这些挑战，我们提出了一种基于偏好的学习方法，其中人类反馈以轨迹之间比较的形式进行。我们不假设奖励函数具有高度受限的结构。相反，我们采用高斯过程对奖励函数进行建模，并提出一种数学公式，仅使用人类偏好来主动拟合模型。我们的方法使我们能够在基于偏好的学习框架内解决不灵活性和数据效率低下的问题。我们进一步分析我们的算法，与奖励优化的几个基线进行比较，其目标是以数据有效的方式找到最佳机器人轨迹，而不是学习每个可能轨迹的奖励函数。我们在三个不同的模拟实验和用户研究中的结果表明，我们的方法可以有效地学习机器人任务的表达奖励函数，并且在奖励学习和奖励优化方面都优于基线。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231208729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“流体雅可比行列式”：对流体驱动软机器人中的力-运动关系进行建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210592?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在本文中，我们介绍了流体雅可比行列式的概念，它描述了软机器人系统中流体域和机械域之间的动力传输。它可以理解为传统运动学雅可比行列式的推广，它将关节空间扭矩和速度与机器人的任务空间力和速度联系起来。以类似的方式，流体雅可比行列式将流体压力与任务空间力相关联，并将流体流量与任务空间速度相关联。此外，流体雅可比行列式也可以被视为流体驱动气缸中活塞横截面积的推广，扩展到复杂的几何形状和多个维度。下面，我们提出该框架的理论推导，重点关注重要的特殊情况，并通过四个简短的例子说明流体雅可比行列式的意义和实际适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210592?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TRansPose：透明物体的大规模多光谱数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231213117?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 透明物体在我们的日常生活中经常遇到，但由于其独特的材料特性，识别它们给传统视觉传感器带来了挑战，RGB或深度相机无法很好地感知它们。热红外摄像机克服了这一限制，成为一种解决方案，为透明物体提供更好的可视性和形状信息。在本文中，我们提出了 TRansPose，这是第一个大规模多光谱数据集，它结合了立体 RGB-D、热红外 (TIR) 图像和物体姿态，以促进透明物体研究。该数据集包括 99 个透明物体，其中包括 43 个家居用品、27 个可回收垃圾、29 个化学实验室等效物和 12 个非透明物体。它包含大量 333,819 张图像和 4,000,056 个注释，提供实例级分割掩模、地面实况姿势和完整的深度信息。数据是使用 FLIR A65 热红外相机、两个 Intel RealSense L515 RGB-D 相机和 Franka Emika Panda 机器人操纵器获取的。 TRansPose 跨越 87 个序列，涵盖各种具有挑战性的现实生活场景，包括装满水的物体、不同的照明条件、严重杂乱、不透明或半透明容器、塑料袋中的物体以及多层堆叠的物体。可以通过以下链接访问补充材料：https://sites.google.com/view/transpose-dataset。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231213117?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激进尾翼飞行的轨迹生成和跟踪控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207655?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们解决与尾翼无人机轨迹生成和跟踪控制相关的理论和实际问题。理论上，我们充分利用实际无人机气动模型，重点研究微分平坦度特性，为生成动态可行轨迹和实现高性能跟踪控制奠定基础。我们发现，通过指定坐标飞行条件并选择飞行器位置作为平坦输出，尾座在整个飞行包线内具有精确（未简化）空气动力学模型的差异平坦。这一基本特性使我们能够在轨迹规划和跟踪控制中充分利用高保真空气动力学模型来实现精确的尾座飞行。特别是，提出了一种基于优化的尾座轨迹规划器，在考虑运动动力学约束、无奇点约束和执行器饱和的情况下设计高质量、平滑的轨迹。将平坦输出的规划轨迹实时转换为状态轨迹，并可选择考虑环境中的风。为了跟踪状态轨迹，开发了全局、无奇点、最小参数化的流道MPC，充分利用精确的气动模型来实现整个飞行包线内的高精度轨迹跟踪。所提出的算法在我们的四旋翼尾座原型机“Hong Hu”上实现，其有效性通过室内和室外现场测试中的广泛实际实验得到证明，包括通过需要特定条件的连续窄窗的敏捷 SE(3) 飞行。姿态和速度高达 10 m/s，典型的尾坐机动（过渡、水平飞行和徘徊），速度高达 20 m/s，以及极其激进的特技飞行（侧翻、循环、垂直八和古巴八） ）加速度高达 2.5 g。视频演示可在 https://youtu.be/2x_bLbVuyrk 上观看。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207655?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过冗余分辨率超越同心管机器人的传统曲率限制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231202548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 理解弹性不稳定性一直是同心管机器人研究的近期热点。建模的进步使得能够预测何时发生不稳定性，并生成机器人在使用过程中稳定性的指标。在本文中，我们展示了如何使用这些指标来解决冗余，以避免弹性不稳定，为实际使用比以前可能的更高曲率设计打开了大门。我们使用三管机器人证明了该方法的有效性，该机器人在遵循否则会导致弹性不稳定的轨迹时通过冗余分辨率进行稳定。我们还表明，当以其他方式产生弹性不稳定性的远程操作时，它是稳定的。最后，我们表明这里提出的冗余解决框架可以应用于对手术机器人有用的其他控制目标，例如最大化或最小化所需方向的顺应性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231202548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有莫尔效应光学本体感应和电粘附制动的线性静电执行器</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210593?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 动物的肌肉和先进机器人的驱动系统不仅仅由驱动部件组成；动机、耗散和本体感受组件存在于一个完整的集合中，以实现多功能和精确的操纵任务。我们提出了这样一个系统，即集成了传感和制动组件的线性静电致动器套件。我们的模块化执行器设计由这些执行器薄膜和介电流体组成，我们从理论上和实验上检查了所提出系统的性能。此外，我们还引入了一种利用执行器表面固有生成的莫尔图案的光学本体感知传感机制，可以在无噪声的情况下高分辨率读取执行器的位置。光学传感器还能够测量致动器施加的力。最后，我们在封装中添加了与执行器并行的电粘附制动器，引入了一种利用所有三个组件的模式切换方法，并通过机器人手臂进行了控制演示。我们的驱动系统紧凑且灵活，可以轻松与各种机器人应用集成。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210593?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推进农业机器人同步定位和绘图的树冠下数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 近几十年来，同步定位与地图构建（SLAM）一直是一个活跃的研究问题。许多领先的解决方案可以在室内和城市等结构熟悉的环境中实现卓越的性能。然而，我们的工作表明，这些领先的系统在农业环境中失败了，特别是在世界上种植面积最大的作物：玉米（Zea mays）和大豆（Glycine max）的冠层导航中。由于树叶、变化的照明和明显的视觉相似性而存在大量视觉混乱，使得这些环境失去了 SLAM 算法所依赖的熟悉结构。为了在这种非结构化农业环境中推进 SLAM，我们提出了一个全面的农业数据集。我们的开放数据集由移动机器人在玉米和大豆田不同生长阶段连续记录的立体图像、IMU、车轮编码器和 GPS 测量值组成。此外，我们还提供了几种领先的视觉惯性里程计和 SLAM 系统的最佳案例基准测试结果。我们的数据和基准清楚地表明 SLAM 在农业环境中具有重要的研究前景。该数据集可在线获取：https://github.com/jrcuarav/terrasentia-dataset。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多级运动规划：纤维束公式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 使用多级抽象通常可以更快地解决高维运动规划问题。虽然有多种方法可以正式捕获多级抽象，但我们用纤维束来表述它们。纤维丛本质上使用局部乘积空间描述状态空间的低维投影，这使我们能够根据丛限制和丛部分简明地描述和推导新算法。给定这样的结构和相应的允许约束函数，我们为高维状态空间开发了高效且渐近最优的基于采样的运动规划方法。这些方法通过使用束基元来利用纤维束的结构。这些原语用于创建新颖的捆绑规划器、快速探索商空间树 (QRRT*) 和商空间路线图规划器 (QMP*)。两个规划器都被证明是概率完备的并且几乎肯定是渐近最优的。为了评估我们的捆绑规划器，我们在四个低维场景和八个高维场景的基准上将它们与经典的基于采样的规划器进行比较，自由度范围从 21 到 100 度，包括多个机器人和非完整约束。我们的研究结果显示了高达两到六个数量级的改进，并强调了多级运动规划器的效率以及使用纤维束术语利用多级抽象的好处。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sim2Real 神经控制器，用于可变形线性物体的基于物理的机器人部署</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231214553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 可变形线性物体（DLO），例如杆、电缆和绳索，在日常生活中发挥着重要作用。然而，DLO 的操纵具有挑战性，因为在操纵过程中可能会发生较大的几何非线性变形。这个问题变得更加困难，因为不同的变形模式（例如拉伸、弯曲和扭曲）可能导致操作过程中的弹性不稳定。在本文中，我们制定了一种物理引导的数据驱动方法来解决具有挑战性的操纵任务——沿着各种规定的模式将 DLO（弹性杆）准确地部署到刚性基板上。我们的框架结合了机器学习、缩放分析和物理模拟来开发基于物理的神经控制器进行部署。我们探索了被操纵的 DLO 的重力和弹性能之间复杂的相互作用，并获得了一种对摩擦和材料特性具有鲁棒性的 DLO 部署控制方法。在杆和基底的众多几何和材料特性中，我们表明只需要三个无量纲参数来通过物理分析来描述部署过程。因此，操纵任务的控制律的本质可以用低维模型来构建，从而大大提高计算速度。我们的最优控制方案的有效性通过全面的机器人案例研究与用于部署各种模式的杆的启发式控制方法进行比较来证明。除此之外，我们还通过让机器人完成具有挑战性的高级任务（例如模仿人类笔迹、电缆放置和打结）来展示我们的控制方案的实用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231214553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经内窥镜柔性平行连续体机器人机构用于双手内窥镜粘膜下剥离术</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在内镜粘膜下剥离术 (ESD) 中，胃肠道 (GI) 需要手术器械穿过长、窄且曲折的内窥镜。这对开发尺寸小、灵活性高、远端灵活性高的 ESD 器械提出了巨大的挑战。在这项工作中，我们提出了第一个经内窥镜柔性平行连续机器人机构来开发微型灵巧柔性刚性平衡手腕（FPCW）。此外，它还可以操纵直径2.5毫米至3.5毫米的多功能器械，包括电刀、注射针和镊子。我们的 FPCW 仪器适用于市售双通道内窥镜（直径：&lt;12 毫米，通道宽度：2.8 毫米至 3.8 毫米左右）。此外，我们还开发了一种手术远程机器人系统，称为 DREAMS（微创手术双臂机器人内窥镜助手），使用我们最小的 FPCW 仪器进行双手 ESD 手术。首先，我们进行了一系列实验来确定 FPCW 的设计和运动学参数，并验证 FPCW 仪器原型的机械性能，包括工作空间、刚度、强度和遥操作精度。其次，我们通过在猪胃上执行 ESD 步骤来进行离体测试，验证 FPCW 仪器的功能。最后，我们在活体猪模型上进行了体内测试，并展示了我们开发的 DREAMS 可以直观地进行远程操作，以在胃体大弯处以 108.95 mm2/min 的平均解剖速度高效地执行双手 ESD，这表明我们的 DREAMS具有令人满意的机动性和准确性，比同类机器人系统更具竞争力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用蒙特卡罗树搜索进行假设选择，用于非静态环境中基于特征的同步定位和建图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在考虑同步定位与建图（SLAM）问题时，经常使用静态世界假设。事实上，特别是当长期自治是目标时，这不是一个有效的假设。本文研究了一种场景，其中地标可以在不同时间点占据多个离散位置，其中每个可能的位置都被添加到多假设地图表示中。在观测模型中引入并使用了选择器混合分布。每个地标位置假设都与混合物中的一个成分相关。地标运动由离散马尔可夫链建模，建议使用蒙特卡罗树搜索算法作为组件选择器。非静态环境模型进一步纳入 SLAM 问题的因子图公式中，并通过在使用组件选择器估计离散变量和使用高效的最先进的非线性最小二乘 SLAM 求解器优化连续变量之间进行迭代来解决。所提出的非静态 SLAM 系统通过数值模拟和公开可用的数据集进行了验证，表明可以成功导航非静态环境。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 07:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>