<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：国际机器人研究期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>电流干扰下 AUV 稳定性自适应控制参数的模拟到现实转换</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272115?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。基于学习的自适应控制方法有可能使自主代理能够以最少的人为干预减轻过程变化的影响。然而，它们在自主水下航行器 (AUV) 中的应用受到两个主要挑战的限制：(1) 以海流扰动形式存在的未知动态，由于传感器能力有限，无法对其进行建模或测量，尤其是在较小的低成本 AUV 上，以及 (2) AUV 任务的非线性，其中控制器在某些操作点的响应必须过于保守才能满足其他点的规格。深度强化学习 (DRL) 通过训练多功能神经网络策略为这些挑战提供了解决方案。然而，由于 DRL 算法固有的高样本复杂性和分布偏移问题，其在 AUV 中的应用主要限于模拟环境。本文介绍了一种新方法，即将最大熵深度强化学习框架与经典的基于模型的控制架构相结合，以制定自适应控制器。在这个框架中，我们提出了一种 Sim-to-Real 迁移策略，结合了生物启发经验重放机制、增强域随机化技术和在物理平台上执行的评估协议。我们的实验评估证明了该方法在从 AUV 的次优模拟模型中学习熟练策略方面的有效性。当转移到现实世界的车辆上时，该方法的控制性能比基于模型的非自适应但最优的对应方法高出三倍。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272115?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决方案质量毫不妥协：通过自适应多级简化加速信念依赖型连续部分可观测马尔可夫决策过程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。具有一般信念相关奖励的连续部分可观测马尔可夫决策过程 (POMDP) 众所周知很难在线解决。在本文中，我们针对给定外部构建的信念树和蒙特卡洛树搜索 (MCTS) 的设置提出了一个完整的可证明自适应多级简化理论，该理论使用探索技术动态构建信念树。我们的理论允许加速具有信念相关奖励的 POMDP 规划，而不会牺牲获得的解决方案的质量。我们严格证明所提出的统一理论中的每个理论主张。利用一般的理论结果，我们提出了三种算法来加速具有信念相关奖励的连续 POMDP 在线规划。我们的两种算法 SITH-BSP 和 LAZY-SITH-BSP 可以在任何外部构建信念树的方法之上使用。第三种算法 SITH-PFT 是一种随时 MCTS 方法，允许插入任何探索技术。我们保证所有方法都返回与未简化等效方法完全相同的最佳动作。我们用本文推导的新型自适应上限和下限取代了信息理论奖励的昂贵计算，并且具有独立意义。我们表明它们易于计算，并且可以根据算法的需求进行收紧。我们的方法是通用的；也就是说，可以利用任何单调收敛到奖励的界限来实现显着的加速而不会造成任何性能损失。我们的理论和算法支持连续状态、动作和观察的具有挑战性的设置。信念可以是参数化的或一般的，并由加权粒子表示。我们在模拟中展示了与基线方法相比规划的显着加速，同时保证了相同的性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新型低轮廓软旋转气动执行器的设计与分析，用于增强旋转和扭矩</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273662?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。产生弯曲运动的软执行器因其在模仿人体肌肉特性和运动方面的优势而备受关注。然而，对软旋转执行器的研究尚未跟上其他软执行器的发展步伐。本文对这些执行器的设计和建模做出了两大关键贡献。首先，我们介绍了一种新型软旋转气动执行器设计。该设计优于现有的圆柱形软执行器，尤其是在扭矩方面。其次，我们提出了一种基于有限变形的分析模型。该模型准确描述了旋转运动与相应扭矩之间的关系。通过有限元法 (FEM) 模拟和相应测试验证了该模型的准确性。通过提供机械高效的设计和高精度分析模型，这项工作为开发新型软气动执行器提供了全面的解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273662?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人领域的迁移学习：即将取得突破？前景与挑战回顾</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273565?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。迁移学习是一种概念上诱人的范式，旨在追求真正智能的具身代理。核心概念——重新利用先前的知识在新情况下学习——被人类成功地利用来处理新情况。近年来，迁移学习从不同的角度重新引起了社区的兴趣，包括模仿学习、领域适应以及将经验从模拟转移到现实世界等。在本文中，我们统一了机器人技术中的迁移学习概念，并提供了第一种考虑机器人、任务和环境等关键概念的此类分类法。通过回顾该领域的前景和挑战，我们确定了在不同抽象层次上进行迁移的需要、量化迁移差距和迁移质量的需要，以及负迁移的危险。通过这份立场文件，我们希望引导社区的努力朝着最重要的障碍前进，以充分发挥机器人技术中迁移学习的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273565?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续同心推拉机器人：Cosserat 杆模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241263366?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。最近出现了各种设计连续机器人的方法和结构。最有前途的设计之一是连续同心推拉机器人 (CPPR) 的新概念，其特点是结合了肌腱驱动、多主干和同心管机器人的几个关键优势（直接曲率驱动、小外径/内径比、自由管腔等）。这种最近推出的机器人的几何精确模型尚未开发出来，以充分发挥其潜力。本文超越了 Cosserat 杆理论的通常定义，以考虑这种新型连续机器人，它由滑动杆组成，呈管状，其横截面在整个长度上既不均匀也不对称。引入的模型能够考虑多种设计选项、外部负载、3D 变形、任意数量的管和质心线轮廓，以及由输入旋转组成的新驱动方法。CPPR 原型上的数值模拟和实验验证了我们的模型。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241263366?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三维约束环境中双臂机器人对可变形线性物体的可泛化全身全局操控</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241276886?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。与没有其他物体的开放空间相比，受限环境在机器人操纵可变形线性物体 (DLO) 的实际应用中更为常见，其中 DLO 和机器人操纵器的运动都应受到约束，并应避免意外碰撞。由于高度可变形的 DLO、具有高自由度的双臂机器人和 3-D 复杂环境，此类任务是高维且高度受限的，这使得全局规划极具挑战性。此外，由于其强烈的非线性和多样性，规划所需的精确 DLO 模型通常不可用，导致规划路径不可靠。本文重点介绍双臂机器人在受限环境中对 DLO 的全局移动和塑造。主要目标是 (1) 高效准确地完成这项任务，以及 (2) 实现对各种 DLO 的通用和鲁棒操纵。为此，我们提出了一个使用适当的 DLO 模型表示进行全身规划和控制的互补框架。首先，提出了一种全局规划器，基于简化的 DLO 能量模型有效地找到可行解决方案，该模型考虑了整个系统状态和所有约束，以规划更可靠的路径。然后，提出了一种闭环操纵方案来补偿建模误差并提高鲁棒性和准确性，该方案结合了约束模型预测控制器来跟踪规划路径作为指导，同时基于自适应 DLO 运动模型实时调整机器人运动。该框架系统地考虑了该问题的多个约束，包括稳定变形、过度拉伸预防、闭链运动和避免碰撞。关键的新颖之处在于它可以有效地解决受所有这些约束的高维问题，并推广到各种 DLO，而无需复杂的模型识别。实验表明，我们的框架可以完成比现有工作复杂得多的任务。它在数千次试验中实现了 100% 的规划成功率，平均时间成本不到 15 秒，在对五个不同的 DLO 进行的 135 次真实世界测试中实现了 100% 的操纵成功率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241276886?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WildScenes：大规模自然环境中 2D 和 3D 语义分割的基准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前发表。语义场景理解的最新进展主要得益于城市环境中语义注释的双模（相机和激光雷达）数据集的可用性。然而，自然、非结构化环境也需要这种带注释的数据集，以实现对保护、搜索和救援、环境监测和农业自动化等应用的语义感知。因此，我们引入了 WildScenes，这是一个双模基准数据集，由自然环境中的多个大规模顺序遍历组成，包括高分辨率 2D 图像和密集 3D 激光雷达点云中的语义注释，以及准确的 6-DoF 姿势信息。数据 (1) 以轨迹为中心，具有精确的定位和全局对齐的点云，(2) 经过校准和同步以支持双模训练和推理，以及 (3) 包含 6 个月内不同的自然环境，以支持领域适应研究。我们的 3D 语义标签是通过一种高效的自动化流程获得的，该流程将人工注释的 2D 标签从多个视图转换为 3D 点云序列，从而避免了对昂贵且耗时的 3D 人工注释的需求。我们介绍了 2D 和 3D 语义分割的基准，并评估了各种最近的深度学习技术，以展示自然环境中语义分割的挑战。我们为标准基准以及领域自适应基准提出了训练-验证-测试分割，并利用自动分割生成技术来确保类标签分布的平衡。WildScenes 基准网页是 https://csiro-robotics.github.io/WildScenes，数据在 https://data.csiro.au/collection/csiro:61541 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以形态学为中心的视角描述蝙蝠动态多变的翼型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272132?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。蝙蝠在流体环境中飞行时，表现出一种非凡的能力，即产生周期性气流，表现为飞行路径下游的脉动尾流结构。这种独特的技能由其精细而动态的翅膀运动驱动，是蝙蝠无与伦比的敏捷性和飞行效率不可或缺的一部分。我们将由这些动态翅膀调整引导的飞行称为“动态变形翅膀飞行”。机器人模仿蝙蝠对流体环境的熟练操纵为空中机器人提供了新的视角。然而，遵循蝙蝠风格的微型飞行器 (MAV) 的设计带来了重大挑战，包括与有效载荷、驱动和计算相关的限制。虽然当代 MAV 主要将身体结构视为组件的单纯宿主，但我们的工作探索了一种以形态为中心的 MAV 设计，旨在将闭环运动控制纳入结构设计本身，称为“计算结构”。为了实现这一目标，我们开发了 Aerobat，这是一种配备动态变形机翼、机载电子设备（包括执行器）、惯性测量单元、机载摄像头和功能强大的计算机的 MAV。在 Aerobat 的设计中，我们精心解决了两个特定需求：(1) 使用有限数量的高功率执行器生成步态，(2) 使用任意数量的低功率执行器调节步态。我们在这项工作中的贡献包括 (1) 引入基于形态优化的设计框架，(2) 演示稳定的不受束缚的动态变形飞行，以及 (3) 通过最大化机翼表面和最小化机翼上升时间实现气动力增强机制。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272132?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FMB：可通用机器人学习的功能操作基准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241276017?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在本文中，我们提出了一个现实世界的基准，用于在功能操作的背景下研究机器人学习：机器人需要通过以功能相关的方式组合单个操作技能来完成复杂的长期行为。我们的功能操作基准 (FMB) 的核心设计原则强调复杂性和可访问性之间的和谐平衡。任务的范围故意被缩小，确保可以有效地利用可管理规模的模型和数据集来跟踪进度。同时，它们足够多样化，对泛化提出了重大挑战。此外，基准设计为易于复制，涵盖所有必要的硬件和软件组件。为了实现这一目标，FMB 由各种 3D 打印对象组成，旨在让其他研究人员轻松准确地复制。这些对象是程序生成的，提供了一个原则框架来以受控的方式研究泛化。我们专注于基本的操作技能，包括抓取、重新定位和一系列组装行为。 FMB 可用于评估获取单个技能的方法，以及有效组合和排序这些技能的方法，以解决复杂的多阶段操作任务。我们还提供了一个模仿学习框架，其中包括一套经过训练的策略，用于解决所提出的任务。这使研究人员能够将我们的任务用作检查管道各个部分的多功能工具包。例如，研究人员可以提出一种更好的抓取控制器设计，并将其与我们的基线重新定位和组装策略结合进行评估，作为解决多阶段任务的管道的一部分。我们的数据集、对象 CAD 文件、代码和评估视频可以在我们的项目网站上找到：https:// functional-manipulation-benchmark.github.io。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241276017?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人基础模型：应用、挑战和未来</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241281508?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前出版。我们调查了预训练基础模型在机器人技术中的应用。机器人技术中的传统深度学习模型是在针对特定任务量身定制的小型数据集上进行训练的，这限制了它们在不同应用中的适应性。相比之下，在互联网规模数据上预训练的基础模型似乎具有卓越的泛化能力，并且在某些情况下显示出找到训练数据中不存在的问题的零样本解决方案的新兴能力。基础模型可能具有增强机器人自主堆栈的各个组件的潜力，从感知到决策和控制。例如，大型语言模型可以生成代码或提供常识推理，而视觉语言模型可以实现开放词汇的视觉识别。然而，仍然存在重大的开放研究挑战，特别是在机器人相关训练数据的稀缺、安全保障和不确定性量化以及实时执行方面。在本次调查中，我们研究了最近使用或构建基础模型来解决机器人问题的论文。我们探讨了基础模型如何有助于提高机器人在感知、决策和控制领域的能力。我们讨论了阻碍机器人自主性采用基础模型的挑战，并提供了未来发展的机会和潜在途径。与本文相对应的 GitHub 项目可在此处找到：https://github.com/robotics-survey/Awesome-Robotics-Foundation-Models。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241281508?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于凯莱映射的可证明的最佳旋转和姿势估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241269337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。我们提出了用于旋转和姿势估计问题的新型凸松弛方法，可以后验保证实​​际测量噪声水平的全局最优性。文献中存在一些这样的松弛方法，用于假设矩阵 von Mises-Fisher 分布（又名矩阵 Langevin 分布或弦距离）用于各向同性的旋转不确定性的特定问题设置。然而，另一种表示旋转和姿势不确定性的常用方法是在相关的李代数中定义各向异性噪声。从基于凯莱映射的噪声模型开始，我们定义估计问题，将它们转换为二次约束二次规划 (QCQP)，然后将它们松弛为半定规划 (SDP)，可以使用标准内点优化方法求解；全局最优性遵循拉格朗日强对偶。我们首先展示如何执行基本的旋转和姿势平均。然后，我们转向更复杂的轨迹估计问题，它涉及许多姿势变量，既有单独的姿势测量，也有姿势间的测量（或运动先验）。我们的贡献是基于凯莱映射（包括冗余约束的识别）为所有这些问题制定 SDP 松弛，并展示它们在实际环境中的工作原理。我们希望我们的结果可以添加到有用的估计问题目录中，这些估计问题的解决方案可以后验保证是全局最优的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241269337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柔软而安全：探索膜屈曲以实现旋转驱动挤压夹持器的多功能抓握</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272120?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。如今，对多功能机器人夹持器的需求日益增长，这种夹持器可以自适应地抓取各种物体，这些物体具有形状、大小和机械性能等多种属性。这项研究介绍了一种新型软夹持器，称为 ROSE（基于旋转的挤压夹持器），它利用扭转屈曲现象来实现抓取能力。通过单次旋转驱动形成的固有抓取模式使 ROSE 能够动态地适应各种物体（相对小于 ROSE 的直径），即使在油容器等具有挑战性的环境中也无需复杂的控制器。实验测试表明，ROSE 表现出相当大的抓取力，在特定设置下可达 300 N 以上，并具有显著的有效载荷重量比。特别是，ROSE 可以在特定条件下通过长期开合操作循环保持机械完整性。在本文中，我们还介绍了非线性模拟，以详细阐述 ROSE 在不同形态下的行为，包括几何配置和材料特性。研究结果强调了形态特征与抓取性能之间的显著相关性，从而改进了可靠的 ROSE 版本。随后，通过农作物收割任务中的实验试验对这一改进版本进行了评估，其中 ROSE 在采摘单个和成簇农作物方面表现出很高的成功率，无论农作物的软硬特性如何。项目网站及其视频：https://sites.google.com/view/rosesoftgripper。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272120?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有更高动态灵活性的先进机器人：人与人之间投掷和接住任意物体的大规模多视图和多模态数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241275674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。从人类演示中学习和模仿行为智能是一种很有前途的方法，可以直观地对机器人进行编程，从而提高动态灵活性。然而，在这个领域还没有公开可用的数据集。为了填补这一空白，我们引入了第一个专门为研究人类在投掷和接球任务中的协作动态灵活性而设计的大规模数据集和记录框架。该数据集名为 H2TC，包含 15,000 个多视图和多模式同步记录，记录了各种人与人之间的投掷和接球活动。它涉及 34 名具有典型运动能力的人类受试者和 52 种在家庭和/或工业场景中经常通过投掷和接球来操纵的物体。该数据集补充了手动注释的语义和密集标签的层次结构，例如使用专门的高精度运动跟踪系统捕获的地面真实人体、手和物体运动。这些丰富的注释使该数据集非常适合广泛的机器人研究，包括低级运动技能学习和高级认知规划与识别。我们设想，拟议的数据集和记录框架将促进学习流程，以提取有关人类如何在人际和人际间协调投掷和接住物体的见解，最终导致开发出更有能力和协作能力更强的机器人。您可以从我们的项目页面 https://h2tc-roboticsx.github.io/ 访问该数据集以及一套实用工具（例如用于可视化和注释的工具）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241275674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAM-RL：通过可微分物理模拟和渲染实现基于感知模型的强化学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284653?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。基于模型的强化学习被认为比无模型强化学习具有更高的样本效率。如何从原始感官输入（例如图像）自动高效地开发精确的模型，尤其是针对复杂的环境和任务，是一个具有挑战性的问题，阻碍了基于模型的强化学习在现实世界中的广泛应用。在这项工作中，我们提出了一种感知感知的基于模型的强化学习系统，称为 SAM-RL。利用可微分的基于物理的模拟和渲染，SAM-RL 通过将渲染图像与真实原始图像进行比较来自动更新模型并有效地生成策略。借助感知感知学习管道，SAM-RL 允许机器人选择一个信息丰富的视点来监控任务过程。我们将我们的框架应用于现实世界的实验，以完成三个操作任务：机器人组装、工具操作和可变形物体操作。我们通过大量实验证明了 SAM-RL 的有效性。视频可在我们项目网页上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284653?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>接触隐式模型预测控制：无需预先规划接触模式或轨迹即可控制多种四足动物运动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。本文介绍了一种接触隐式模型预测控制 (MPC) 框架，用于实时发现多接触运动，而无需预定义的接触模式序列或立足点位置。这种方法利用接触隐式差分动态规划 (DDP) 框架，将硬接触模型与线性互补约束相结合。我们提出了基于放宽互补约束的接触脉冲分析梯度，以进一步探索各种接触模式。通过利用基于硬接触模型的模拟和通过平滑梯度计算搜索方向，我们的方法可以动态识别可行的状态轨迹、控制输入和接触力，同时揭示新的接触模式序列。然而，扩大接触模式的范围并不总能确保现实世界的适用性。认识到这一点，我们实施了可微分成本项来指导脚轨迹并制作步态模式。此外，为了应对 MPC 设置中不稳定的初始滚动挑战，我们采用了 DDP 的多重射击变体。通过使用 45 公斤的 HOUND 四足机器人进行模拟和真实世界演示，验证了所提框架的有效性，在模拟中执行各种任务并展示涉及向前小跑和前腿后退运动的实际实验。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>