<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>机器人领域的迁移学习：即将取得突破？前景与挑战回顾</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273565?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。迁移学习是一种概念上诱人的范式，旨在追求真正智能的具身代理。核心概念——重新利用先前的知识在新情况下学习——被人类成功地利用来处理新情况。近年来，迁移学习从不同的角度重新引起了社区的兴趣，包括模仿学习、领域适应以及将经验从模拟转移到现实世界等。在本文中，我们统一了机器人技术中的迁移学习概念，并提供了第一种考虑机器人、任务和环境等关键概念的此类分类法。通过回顾该领域的前景和挑战，我们确定了在不同抽象层次上进行迁移的需要、量化迁移差距和迁移质量的需要，以及负迁移的危险。通过这份立场文件，我们希望引导社区的努力朝着最重要的障碍前进，以充分发挥机器人技术中迁移学习的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273565?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WildScenes：大规模自然环境中 2D 和 3D 语义分割的基准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前发表。语义场景理解的最新进展主要得益于城市环境中语义注释的双模（相机和激光雷达）数据集的可用性。然而，自然、非结构化环境也需要这种带注释的数据集，以实现对保护、搜索和救援、环境监测和农业自动化等应用的语义感知。因此，我们引入了 WildScenes，这是一个双模基准数据集，由自然环境中的多个大规模顺序遍历组成，包括高分辨率 2D 图像和密集 3D 激光雷达点云中的语义注释，以及准确的 6-DoF 姿势信息。数据 (1) 以轨迹为中心，具有精确的定位和全局对齐的点云，(2) 经过校准和同步以支持双模训练和推理，以及 (3) 包含 6 个月内不同的自然环境，以支持领域适应研究。我们的 3D 语义标签是通过一种高效的自动化流程获得的，该流程将人工注释的 2D 标签从多个视图转换为 3D 点云序列，从而避免了对昂贵且耗时的 3D 人工注释的需求。我们介绍了 2D 和 3D 语义分割的基准，并评估了各种最近的深度学习技术，以展示自然环境中语义分割的挑战。我们为标准基准以及领域自适应基准提出了训练-验证-测试分割，并利用自动分割生成技术来确保类标签分布的平衡。WildScenes 基准网页是 https://csiro-robotics.github.io/WildScenes，数据在 https://data.csiro.au/collection/csiro:61541 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新型低轮廓软旋转气动执行器的设计与分析，用于增强旋转和扭矩</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273662?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。产生弯曲运动的软执行器因其在模仿人体肌肉特性和运动方面的优势而备受关注。然而，对软旋转执行器的研究尚未跟上其他软执行器的发展步伐。本文对这些执行器的设计和建模做出了两大关键贡献。首先，我们介绍了一种新型软旋转气动执行器设计。该设计优于现有的圆柱形软执行器，尤其是在扭矩方面。其次，我们提出了一种基于有限变形的分析模型。该模型准确描述了旋转运动与相应扭矩之间的关系。通过有限元法 (FEM) 模拟和相应测试验证了该模型的准确性。通过提供机械高效的设计和高精度分析模型，这项工作为开发新型软气动执行器提供了全面的解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273662?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三维约束环境中双臂机器人对可变形线性物体的可泛化全身全局操控</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241276886?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。与没有其他物体的开放空间相比，受限环境在机器人操纵可变形线性物体 (DLO) 的实际应用中更为常见，其中 DLO 和机器人操纵器的运动都应受到约束，并应避免意外碰撞。由于高度可变形的 DLO、具有高自由度的双臂机器人和 3-D 复杂环境，此类任务是高维且高度受限的，这使得全局规划极具挑战性。此外，由于其强烈的非线性和多样性，规划所需的精确 DLO 模型通常不可用，导致规划路径不可靠。本文重点介绍双臂机器人在受限环境中对 DLO 的全局移动和塑造。主要目标是 (1) 高效准确地完成这项任务，以及 (2) 实现对各种 DLO 的通用和鲁棒操纵。为此，我们提出了一个使用适当的 DLO 模型表示进行全身规划和控制的互补框架。首先，提出了一种全局规划器，基于简化的 DLO 能量模型有效地找到可行解决方案，该模型考虑了整个系统状态和所有约束，以规划更可靠的路径。然后，提出了一种闭环操纵方案来补偿建模误差并提高鲁棒性和准确性，该方案结合了约束模型预测控制器来跟踪规划路径作为指导，同时基于自适应 DLO 运动模型实时调整机器人运动。该框架系统地考虑了该问题的多个约束，包括稳定变形、过度拉伸预防、闭链运动和避免碰撞。关键的新颖之处在于它可以有效地解决受所有这些约束的高维问题，并推广到各种 DLO，而无需复杂的模型识别。实验表明，我们的框架可以完成比现有工作复杂得多的任务。它在数千次试验中实现了 100% 的规划成功率，平均时间成本不到 15 秒，在对五个不同的 DLO 进行的 135 次真实世界测试中实现了 100% 的操纵成功率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241276886?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有更高动态灵活性的先进机器人：人与人之间投掷和接住任意物体的大规模多视图和多模态数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241275674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。从人类演示中学习和模仿行为智能是一种很有前途的方法，可以直观地对机器人进行编程，从而提高动态灵活性。然而，在这个领域还没有公开可用的数据集。为了填补这一空白，我们引入了第一个专门为研究人类在投掷和接球任务中的协作动态灵活性而设计的大规模数据集和记录框架。该数据集名为 H2TC，包含 15,000 个多视图和多模式同步记录，记录了各种人与人之间的投掷和接球活动。它涉及 34 名具有典型运动能力的人类受试者和 52 种在家庭和/或工业场景中经常通过投掷和接球来操纵的物体。该数据集补充了手动注释的语义和密集标签的层次结构，例如使用专门的高精度运动跟踪系统捕获的地面真实人体、手和物体运动。这些丰富的注释使该数据集非常适合广泛的机器人研究，包括低级运动技能学习和高级认知规划与识别。我们设想，拟议的数据集和记录框架将促进学习流程，以提取有关人类如何在人际和人际间协调投掷和接住物体的见解，最终导致开发出更有能力和协作能力更强的机器人。您可以从我们的项目页面 https://h2tc-roboticsx.github.io/ 访问该数据集以及一套实用工具（例如用于可视化和注释的工具）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241275674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以形态学为中心的视角来描述蝙蝠动态多变的翼型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272132?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。蝙蝠在流体环境中飞行时，表现出一种非凡的能力，即产生周期性气流，表现为飞行路径下游的脉动尾流结构。这种独特的技能由其精细而动态的翅膀运动驱动，是蝙蝠无与伦比的敏捷性和飞行效率不可或缺的一部分。我们将由这些动态翅膀调整引导的飞行称为“动态变形翅膀飞行”。机器人模仿蝙蝠对流体环境的熟练操纵为空中机器人提供了新的视角。然而，遵循蝙蝠风格的微型飞行器 (MAV) 的设计带来了重大挑战，包括与有效载荷、驱动和计算相关的限制。虽然当代 MAV 主要将身体结构视为组件的单纯宿主，但我们的工作探索了一种以形态为中心的 MAV 设计，旨在将闭环运动控制纳入结构设计本身，称为“计算结构”。为了实现这一目标，我们开发了 Aerobat，这是一种配备动态变形机翼、机载电子设备（包括执行器）、惯性测量单元、机载摄像头和功能强大的计算机的 MAV。在 Aerobat 的设计中，我们精心解决了两个特定需求：(1) 使用有限数量的高功率执行器生成步态，(2) 使用任意数量的低功率执行器调节步态。我们在这项工作中的贡献包括 (1) 引入基于形态优化的设计框架，(2) 演示稳定的不受束缚的动态变形飞行，以及 (3) 通过最大化机翼表面和最小化机翼上升时间实现气动力增强机制。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272132?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FMB：可通用机器人学习的功能操作基准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241276017?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在本文中，我们提出了一个现实世界的基准，用于在功能操作的背景下研究机器人学习：机器人需要通过以功能相关的方式组合单个操作技能来完成复杂的长期行为。我们的功能操作基准 (FMB) 的核心设计原则强调复杂性和可访问性之间的和谐平衡。任务的范围故意被缩小，确保可以有效地利用可管理规模的模型和数据集来跟踪进度。同时，它们足够多样化，对泛化提出了重大挑战。此外，基准设计为易于复制，涵盖所有必要的硬件和软件组件。为了实现这一目标，FMB 由各种 3D 打印对象组成，旨在让其他研究人员轻松准确地复制。这些对象是程序生成的，提供了一个原则框架来以受控的方式研究泛化。我们专注于基本的操作技能，包括抓取、重新定位和一系列组装行为。 FMB 可用于评估获取单个技能的方法，以及有效组合和排序这些技能的方法，以解决复杂的多阶段操作任务。我们还提供了一个模仿学习框架，其中包括一套经过训练的策略，用于解决所提出的任务。这使研究人员能够将我们的任务用作检查管道各个部分的多功能工具包。例如，研究人员可以提出一种更好的抓取控制器设计，并将其与我们的基线重新定位和组装策略结合进行评估，作为解决多阶段任务的管道的一部分。我们的数据集、对象 CAD 文件、代码和评估视频可以在我们的项目网站上找到：https:// functional-manipulation-benchmark.github.io。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241276017?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 POMDP 的运动规划的非线性测量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 10 期，第 1629-1646 页，2024 年 9 月。不确定条件下的运动规划对于可靠的机器人操作至关重要。尽管过去十年取得了长足的进步，但对于具有复杂动态的系统来说，这个问题仍然很困难。大多数最先进的方法执行依赖于大量前向模拟的搜索。对于具有复杂动态的系统，这通常需要昂贵的数值积分，这会大大减慢规划过程。已经提出了基于线性化的方法来缓解上述问题。然而，目前尚不清楚线性化如何影响生成的运动策略的质量，以及何时可以接受这种简化。为了回答这些问题，我们提出了一种非线性测量，称为基于统计距离的非线性测量 (SNM)，它可以识别线性化在哪里有益以及在哪里应该避免。我们表明，当问题被定义为部分可观测马尔可夫决策过程时，原始模型和线性化模型的最优策略之间的值差可以通过 SNM 中的线性函数来设定上限。与各种场景中现有度量的比较表明，SNM 更适合评估基于线性化的求解器的有效性。为了测试 SNM 在运动规划中的适用性，我们提出了一个简单的在线规划器，它使用 SNM 作为启发式方法在通用求解器和基于线性化的求解器之间切换。在具有二阶动力学和 4-DOF 和 7-DOF 扭矩控制操纵器的汽车式机器人上的结果表明，SNM 可以适当地决定是否以及何时使用基于线性化的求解器。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柔软而安全：探索膜屈曲以实现旋转驱动挤压夹持器的多功能抓握</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272120?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。如今，对多功能机器人夹持器的需求日益增长，这种夹持器可以自适应地抓取各种物体，这些物体具有形状、大小和机械性能等多种属性。这项研究介绍了一种新型软夹持器，称为 ROSE（基于旋转的挤压夹持器），它利用扭转屈曲现象来实现抓取能力。通过单次旋转驱动形成的固有抓取模式使 ROSE 能够动态地适应各种物体（相对小于 ROSE 的直径），即使在油容器等具有挑战性的环境中也无需复杂的控制器。实验测试表明，ROSE 表现出相当大的抓取力，在特定设置下可达 300 N 以上，并具有显著的有效载荷重量比。特别是，ROSE 可以在特定条件下通过长期开合操作循环保持机械完整性。在本文中，我们还介绍了非线性模拟，以详细阐述 ROSE 在不同形态下的行为，包括几何配置和材料特性。研究结果强调了形态特征与抓取性能之间的显著相关性，从而改进了可靠的 ROSE 版本。随后，通过农作物收割任务中的实验试验对这一改进版本进行了评估，其中 ROSE 在采摘单个和成簇农作物方面表现出很高的成功率，无论农作物的软硬特性如何。项目网站及其视频：https://sites.google.com/view/rosesoftgripper。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272120?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分散状态估计：一种使用伪测量和预积分的方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 10 期，第 1573-1593 页，2024 年 9 月。本文探讨了机器人团队中分散、协作状态估计的问题。特别是，本文考虑了单个机器人估计相似物理量（例如彼此相对于自身的位置）的问题。引入伪测量作为对机器人状态估计之间的这种关系进行建模的一种手段，并证明这是一种解决分散状态估计问题的可行方法。此外，这种公式很容易导致通用的可观测性测试，该测试同时考虑机器人从自己的传感器收集的测量值以及团队内的通信结构。最后，提出了输入预积分作为在机器人之间共享里程计信息的一种通信高效的方式，整个理论适用于向量空间和李群状态定义。为了克服通信预积分协方差信息的需要，提出了一种深度自动编码器，它从输入中重建协方差信息，从而进一步降低了通信要求。在三个不同的模拟问题和一个涉及三架四轴飞行器的实验中评估了所提出的框架。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于同时、非弹性、摩擦冲击的集值刚体动力学</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 10 期，第 1594-1628 页，2024 年 9 月。机器人操纵和运动通常涉及几乎同时发生的碰撞（例如脚步时脚跟和脚趾的撞击），其结果对撞击发生的顺序极为敏感。机器人模拟器和状态估计通常缺乏预测这种顺序的保真度和准确性，而是使用启发式方法选择一个。当基于模型的控制器和在模拟中学习的策略被放置在真实机器人上时，这种差异会降低性能。我们用集值刚体模型来解决这个问题，该模型可以对任何撞击顺序的同时摩擦撞击产生广泛的结果。我们首先将 Routh 的撞击模型扩展为多个撞击，将其重新表述为差分包含 (DI)，并表明任何解决方案都将在有限的时间内解决所有撞击。通过将时间视为一种状态，我们将此模型嵌入到另一个 DI 中，该 DI 可捕捉刚体动力学的连续时间演变，并保证解决方案的存在。我们最终将同时撞击的模拟视为线性互补问题 (LCP)，并开发一种算法，用于对撞击后速度集进行严格近似，并提供概率保证。我们通过从操纵和腿部运动中抽取的几个示例展示了我们的方法，并将预测结果与其他刚性和柔顺碰撞模型进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表面边缘探测器（SEE）：一种用于下一个最佳视图规划的直接测量方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 10 期，第 1506-1532 页，2024 年 9 月。对现实世界的高质量观​​察对于各种应用都至关重要，包括制作小规模场景的 3D 打印复制品和对大型基础设施进行检查。这些 3D 观测通常是通过组合来自不同视图的多个传感器测量值获得的。指导选择合适的视图称为下一个最佳视图 (NBV) 规划问题。大多数 NBV 方法使用刚性数据结构（例如，表面网格或体素网格）来推理测量值。这简化了下一个最佳视图的选择，但计算成本高昂，降低了现实世界的保真度，并将下一个最佳视图的选择与最终数据处理结合在一起。本文介绍了表面边缘探测器 (SEE)，这是一种 NBV 方法，它直接从之前的传感器测量中选择新的观测值，而不需要刚性数据结构。 SEE 使用测量密度来提出下一个最佳视图，以增加对观察不足的表面的覆盖范围，同时避免潜在的遮挡。模拟实验的统计结果表明，与评估的体积方法相比，SEE 可以在小规模和大规模场景中以更少的观察时间和行进距离获得类似或更好的表面覆盖率。现实世界的实验表明，SEE 使用固定在机械臂上的 3D 传感器自主观察鹿雕像。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会意识机器人导航调查：分类和未来挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230562?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 10 期，第 1533-1572 页，2024 年 9 月。随着送货和辅助机器人的增加，社交意识机器人导航越来越受欢迎。这项研究进一步推动了自动驾驶汽车对社交意识导航技能的需求，以便在与人类共享的空间中安全、适当地移动。虽然其中大多数是地面机器人，但无人机也正在进入该领域。在本文中，我们对过去 10 年有关社交意识机器人导航的研究进行了文献调查。我们提出了四种不同的分面分类法来浏览文献并从四个不同的角度审视该领域。通过分类回顾，我们讨论了当前的研究方向和在各个领域的应用范围的扩大。此外，我们提出了当前的研究机会清单，并讨论了该领域可能出现的未来挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230562?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UTIL：超宽带到达时间差室内定位数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 10 期，第 1443-1456 页，2024 年 9 月。基于超宽带 (UWB) 到达时间差 (TDOA) 的定位已成为一种有前途、低成本且可扩展的室内定位解决方案，特别适合多机器人应用。然而，缺乏公共数据集来研究和对标杂乱室内环境中的 UWB TDOA 定位技术。我们通过使用 Decawave 的 DWM1000 UWB 模块提供全面的数据集来填补这一空白。为了表征各种视距 (LOS) 和非视距 (NLOS) 条件下的 UWB TDOA 测量性能，我们在识别实验中收集了信噪比 (SNR)、功率差值和原始 UWB TDOA 测量值。我们还在定制的四旋翼平台上进行了总计约 150 分钟的真实飞行实验，以对移动机器人的 UWB TDOA 定位性能进行基准测试。使用四种不同的 UWB 锚星座，四旋翼飞行器被指令在无障碍物和杂乱环境中以 0.45 米/秒的平均速度飞行。飞行期间收集了原始传感器数据，包括 UWB TDOA、惯性测量单元 (IMU)、光流、飞行时间 (ToF) 激光高度和毫米级精确的地面真实机器人姿势。数据集和开发工具包可在 https://utiasdsl.github.io/util-uwb-dataset/ 获得。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人空间感知的基础：分层表示和实时系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229725?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 10 期，第 1457-1505 页，2024 年 9 月。3D 空间感知是使用传感器数据和先验知识实时构建和维护可操作且持久的环境表示的问题。尽管机器人感知的进步很快，但大多数现有方法要么构建纯几何地图（如传统 SLAM），要么构建“平面”度量语义地图，无法扩展到大型环境或大型语义标签词典。本文的第一部分涉及表示：我们表明，空间感知的可扩展表示需要具有层次结构。分层表示存储效率高，并可产生具有较小树宽的分层图，从而实现可证明的高效推理。然后，我们介绍一个室内环境分层表示的示例，即 3D 场景图，并讨论其结构和属性。本文的第二部分重点介绍了在机器人探索环境时逐步构建 3D 场景图的算法。我们的算法结合了 3D 几何（例如，将自由空间聚类为位置图）、拓扑（将位置聚类为房间）和几何深度学习（例如，对机器人正在穿过的房间类型进行分类）。本文的第三部分重点介绍了在长期运行期间维护和更正 3D 场景图的算法。我们提出了用于回环检测的分层描述符，并描述了如何通过解决 3D 场景图优化问题来响应回环来更正场景图。我们将提出的感知算法结合到 Hydra 中，Hydra 是一种实时空间感知系统，可实时从视觉惯性数据构建 3D 场景图。我们展示了 Hydra 在照片般逼真的模拟和 Clearpath Jackal 机器人和 Unitree A1 机器人收集的真实数据中的表现。我们在 https://github.com/MIT-SPARK/Hydra 发布了 Hydra 的开源实现。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229725?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:14:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>