<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：国际机器人研究期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。印刷版前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MUN-FRL：用于空中自主导航和测绘的视觉惯性激光雷达数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。本文介绍了一种使用多传感器有效载荷捕获的独特的室外空中视觉惯性激光雷达数据集，以促进全球导航卫星系统 (GNSS) 拒绝导航研究。该数据集的飞行距离从 300 米到 5 公里，使用 DJI-M600 六旋翼无人机和国家研究委员会 (NRC) Bell412 先进系统研究飞机 (ASRA) 收集。该数据集包括硬件同步的单目图像、惯性测量单元 (IMU) 测量值、3D 光检测和测距 (LiDAR) 点云以及基于高精度实时运动 (RTK)-GNSS 的地面实况。机器人操作系统 (ROS) 收集了超过 100 分钟的室外环境镜头，包括城市地区、高速公路、机场、山坡、草原和海滨，共收集了九个数据序列。收集该数据集是为了促进基于真实世界无人机和全尺寸直升机数据的视觉惯性激光雷达里程计和测绘算法、视觉惯性导航算法、物体检测、分割和着陆区检测算法的开发。所有数据序列都包含原始传感器测量值、硬件时间戳和时空对齐的地面实况。还提供了传感器的内在和外在校准以及原始校准数据集。还提供了应用于数据序列的最先进方法的性能摘要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在移动障碍物的情况下对任何地方做出反应式最佳运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文介绍了一种新颖的最佳运动规划框架，该框架能够在具有凸形移动障碍物的受限工作空间内从任何初始位置最佳地导航到任何最终位置。我们的方法输出一个平滑的速度矢量场，然后将其用作参考控制器，以便次优地避开移动障碍物。所提出的方法利用并扩展了反应方法的理想特性，以提供可证明的收敛和安全的解决方案。我们的算法在合成环境中使用静态和移动障碍物进行了评估，并与各种现有方法进行了比较。最终在高保真模拟环境中验证了所提方案的有效性和适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多运动视觉里程计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。视觉运动估计是自主导航中一个研究得很好的挑战。最近的工作重点是解决高度动态环境中的多运动估计。这些环境不仅包含多个复杂的运动，而且往往表现出明显的遮挡。同时估计第三方运动和传感器自运动是困难的，因为物体的观测运动由其真实运动和传感器运动组成。大多数以前的多运动估计工作都通过依赖基于外观的物体检测或特定于应用程序的运动约束来简化这个问题。这些方法在特定的应用和环境中是有效的，但不能很好地推广到完整的多运动估计问题 (MEP)。本文介绍了多运动视觉里程计 (MVO)，这是一种多运动估计管道，它可以估计场景中每个运动的完整 SE(3) 轨迹，包括传感器自运动，而不依赖于基于外观的信息。MVO 通过多运动分割和跟踪技术扩展了传统的视觉里程计 (VO) 管道。它使用基于物理的运动先验通过临时遮挡推断运动，并通过运动闭合识别运动的重新出现。对来自 Oxford Multimotion Dataset (OMD) 和 KITTI Vision Benchmark Suite 的真实数据进行的评估表明，与类似方法相比，MVO 实现了良好的估计精度，并且适用于各种多运动估计挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于同时、非弹性、摩擦冲击的集值刚体动力学</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。机器人操纵和运动通常涉及几乎同时发生的碰撞（例如脚步时脚跟和脚趾的撞击），其结果对撞击发生的顺序极为敏感。机器人模拟器和状态估计通常缺乏预测这种顺序的保真度和准确性，而是使用启发式方法选择一个顺序。当基于模型的控制器和在模拟中学习的策略被放置在真实机器人上时，这种差异会降低性能。我们用集值刚体模型来解决这个问题，该模型可以对任何撞击顺序的同时摩擦撞击产生广泛的结果。我们首先将 Routh 的撞击模型扩展为多个撞击，将其重新表述为微分包含 (DI)，并表明任何解决方案都会在有限的时间内解决所有撞击。通过将时间视为一种状态，我们将此模型嵌入到另一个 DI 中，该 DI 可以捕捉刚体动力学的连续时间演变，并保证解决方案的存在。我们最终将同时撞击的模拟视为线性互补问题 (LCP)，并开发一种算法，用于对撞击后速度集进行严格近似，并提供概率保证。我们通过从操纵和腿部运动中抽取的几个示例展示了我们的方法，并将预测结果与其他刚性和柔性碰撞模型进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多连通域共形狭缝映射的螺旋全覆盖路径规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行发表。在多连通域中生成更平滑、更短的螺旋完全覆盖路径是机器人腔体加工和其他相关领域的路径规划的一个重要研究课题。传统的多连通域螺旋路径规划方法通常采用子区域划分程序，这会导致过多的子区域桥接，需要更长、更急转弯和间距不均匀的螺旋才能实现完全覆盖。针对这一问题，本文提出了一种基于共形狭缝映射的新型螺旋完全覆盖路径规划方法。它利用了共形狭缝映射可以将多连通域转换为规则的圆盘或环状而无需子区域划分的事实。首先，提出了一种针对带角的分段三次样条边界的狭缝映射计算技术。其次，基于相邻共形狭缝映射等参量之间的最大内切圆半径开发了一种螺旋路径间距控制方法。第三，通过偏移等参量得出螺旋覆盖路径。数值实验表明，该方法与传统的基于 PDE 的螺旋完全覆盖路径方法在计算时间上处于相当的数量级，但在优化路径总长度、平滑度和间距一致性方面更胜一筹。最后，我们在型腔铣削和空运行上进行了实验，以分别在加工时间和转向影响方面对新方法与传统的基于 PDE 的方法进行了比较。比较结果表明，在两种算法都实现完全覆盖的情况下，新算法与传统的基于 PDE 的方法相比分别将加工时间和转向影响降低了 12.34% 和 22.78%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规划具有时间逻辑、能力和资源约束的异构机器人团队</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。本文介绍了一种综合方法，用于规划具有不同能力的异构机器人团队和资源运输。我们使用能力时序逻辑 (CaTL)，这是一种形式语言，有助于表达涉及具有空间、时间和逻辑约束的多种能力的机器人的任务。我们扩展了 CaTL 以捕获资源约束，其中资源可以是可分割的和不可分割的，例如沙子和砖块。机器人使用各种存储类型来运输资源，例如统一（资源之间的共享存储）和隔间（每个资源的单独存储）。机器人的资源运输能力是根据资源类型和机器人类别定义的。机器人和资源动态以及 CaTL 任务在混合整数线性规划 (MILP) 中联合编码，这最大限度地提高了不相交的机器人和资源的稳健性，同时最大限度地减少了两者的虚假移动。我们提出了一种多类信号时序逻辑 (mcSTL) 的多稳健性方法，允许跨多个谓词类实现广义定量语义。因此，我们分别计算机器人和资源的可用性稳健性分数。最后，我们通过改变资源和存储类型进行了多项实验，展示了功能和时间性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撤回通知</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>静电制动器可实现对欠驱动、高铰接机器人的单独关节控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241250362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。高度灵活的生物体是极为灵巧的机制的蓝图，但建造类似能力的机器人却一直受到阻碍，因为开发具有生物肌肉的高强度和紧凑性的机电致动器存在困难。我们开发了一种可堆叠的静电制动器，其比张力和重量与肌肉相当，并将其集成到机器人关节中。由这种静电制动启用的关节组成的高自由度机制可以采用既定的控制算法来实现混合电机制动驱动的灵巧操作。具体而言，我们的关节设计使仅配备一个电机的十自由度机器人能够同时操纵多个物体。我们还表明，使用制动器可以让两指机器人以比不使用制动器快 45% 的速度重新定位物体，定位误差降低 53%。相对于全驱动机器人，配备此类静电制动器的机器人重量、体积和功耗更低，但仍保留实现任意关节配置的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241250362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构连续机器人的行为预定义自适应控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行版。连续体机器人因其灵活性和柔韧性而在各个领域具有巨大的应用价值和广阔的前景。为了充分利用它们的优势，为它们开发一种有效、准确和鲁棒的控制系统至关重要。然而，连续体机器人控制研究仍处于起步阶段，该领域仍有许多问题尚未解决。特别是，本文重点研究了异构连续体机器人的任务空间行为和通用控制。首先，提出了一种控制器来实现具有预定义任务空间行为的连续体机器人的运动控制和视觉伺服。预定义行为有两个方面：规定的任务空间误差和预定义的收敛时间。然后，将所提出的控制器与速度级运动学映射估计器相结合，以获得无模型控制系统，该系统适用于异构连续体机器人。此外，还提出了一个可重新调整的性能函数，以确保所提出的控制系统在存在外部干扰的情况下的有效性和鲁棒性。最后，基于异质连续机器人进行了广泛的仿真和实验，包括缆绳驱动连续机器人、并联连续机器人、同心管机器人、柔性内窥镜和气动连续机器人。我们的结果表明，异质连续机器人的任务空间误差符合规定的边界并在预定时间内收敛到稳定状态，这证明了所提出的控制方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过李群上的神经常微分方程实现 SE(3) 上的最佳势能成形</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256044?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。这项工作提出了一种在有限维李群上优化动态系统的新方法。我们将动态系统改写为所谓的神经常微分方程（神经 ODE），并在李群上制定优化问题。提出了一种梯度下降优化算法来以数值方式解决优化问题。我们的算法是可扩展的，适用于任何有限维李群，包括矩阵李群。通过在李代数级别表示系统，我们降低了梯度计算的计算成本。在一个广泛的例子中，处理了刚体控制的最佳势能塑造。最优控制问题被表述为李群 SE(3) 上神经 ODE 的优化，并且控制器经过迭代优化。最终控制器在状态调节任务上进行了验证。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256044?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>YUTO MMS：集成倾斜激光雷达和全景摄像头的城市移动测绘综合 SLAM 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。约克大学 Teledyne Optech (YUTO) 移动测绘系统 (MMS) 数据集包含四个序列，总长 20.1 公里，通过 2020 年 8 月 12 日和 2019 年 6 月 21 日的两次数据收集探险彻底组装而成。采集使用配备独特车辆的车辆进行，该车辆配备了全景摄像头、倾斜激光雷达、全球定位系统 (GPS) 和惯性测量单元 (IMU)，途经两个战略地点：多伦多的约克大学基尔校区和位于加拿大旺市的 Teledyne Optech 总部。本文不仅概述了 YUTO MMS 数据集，深入研究了收集程序、传感器配置、同步、数据结构和格式等方面，而且还提出了流行的同步定位和测绘 (SLAM) 系统的强大基准。本研究利用引入的数据集对其进行分析，为后续研究奠定了基础，从而有助于 SLAM 集成移动测绘系统的进步和增强。数据集可从以下网址下载：https://ausmlab.github.io/yutomms/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASIMO：多对象操控中以代理为中心的场景表示</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。基于视觉的强化学习 (RL) 是一种可推广的控制代理的方法，因为它与特定的硬件配置无关。由于视觉观察高度纠缠，基于视觉的 RL 的尝试依赖于场景表示，该场景表示可以辨别单个实体并建立直观的物理来构成世界模型。然而，大多数现有的场景表示学习工作无法成功部署来训练 RL 代理，因为它们通常非常不稳定并且无法维持足够长的时间范围。我们提出了 ASIMO，这是一种完全无监督的场景分解，用于使用基于视觉的 RL 代理执行交互丰富的任务。ASIMO 将情节长度的代理-对象交互视频分解为代理、对象和背景，预测它们的长期交互。此外，我们明确模拟图像观察中可能的遮挡并稳定地跟踪单个对象。然后，我们可以仅从部分视觉观察中正确推断出响应代理动作的单个实体的更新位置。基于稳定的实体分解和时间预测，我们制定了一个分层框架来训练 RL 代理，该代理专注于感兴趣对象周围的环境。我们证明了我们的场景表示公式可以普遍部署，以训练不同配置的代理并完成涉及推动、排列和放置多个刚性物体的多项任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 k 均匀超图上的最大团实现组 k 一致测量集最大化，以实现稳健的多机器人地图合并</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256970?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文统一了在同时定位和映射框架中用于稳健异常值检测的一致集最大化理论。我们首先描述成对一致性的概念，然后讨论如何通过评估测量对的一致性来形成一致性图。查找最大的一致测量集被转换为最大团问题的一个实例，可以使用现有的最大团求解器相对快速地解决。然后，我们使用广义的一致性概念和广义图，将我们的算法推广到以组 k 为基础检查一致性。我们还提出了经过修改的最大团算法，该算法在广义图上起作用，以找到内部组 k 一致的测量集。我们解决了组 k 一致性的指数性质，并提出了可以大大减少评估一致性时执行的必要检查次数的方法。我们将我们之前的工作扩展到执行数据关联，以及模拟和硬件中的多智能体系统，并与其他最先进的方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256970?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于运动原语的机器人控制：两种方法的比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。运动原语是控制器的基本构建块，可在最少的高级干预下实现动态机器人行为。通过将运动原语视为基本“模块”，可以对不同的模块进行排序或叠加，以生成丰富的运动行为。在机器人技术中，提出了两种不同的方法：动态运动原语 (DMP) 和基本动态动作 (EDA)。虽然这两种方法都实例化了类似的想法，但也存在显著差异。本文试图通过描述 DMP 和 EDA 之间的相似之处和差异来澄清区别并提供统一的观点。我们提供了九个机器人控制示例，包括对运动进行排序或叠加、管理运动冗余和奇异性、控制机器人末端执行器的位置和方向、避障以及管理物理交互。我们表明这两种方法在实施上存在明显差异。我们还提供了一个真实机器人演示，展示如何结合使用 DMP 和 EDA 以充分利用这两种方法。通过这种详细的比较，我们可以帮助研究人员做出明智的决定，为特定的机器人任务和应用选择最合适的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AstroSLAM：小天体附近的自主单目导航——理论与实验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234367?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。我们提出了 AstroSLAM，这是一种基于视觉的独立解决方案，用于围绕未知天体目标小天体进行自主在线导航。AstroSLAM 基于将 SLAM 问题公式化为增量增长因子图，通过使用 GTSAM 库和 iSAM2 引擎来实现。通过将传感器融合与轨道运动先验相结合，我们实现了比基线 SLAM 解决方案更高的性能，并且优于基于预集成惯性测量单元因子的最先进的方法。我们通过设计一种新颖的相对动力学（RelDyn）因子将轨道运动约束纳入因子图，该因子将航天器的相对姿势与预测航天器在小天体附近运动所导致的轨迹的问题联系起来。我们展示了 AstroSLAM 的性能，并使用 NASA 行星数据系统提供的真实遗留任务图像和轨迹数据，以及在 3 自由度航天器模拟器试验台上生成的真实实验室图像数据与最先进的方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234367?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:37:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>