<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有更高动态灵活性的先进机器人：人与人之间投掷和接住任意物体的大规模多视图和多模态数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241275674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。从人类演示中学习和模仿行为智能是一种很有前途的方法，可以直观地对机器人进行编程，从而提高动态灵活性。然而，在这个领域还没有公开可用的数据集。为了填补这一空白，我们引入了第一个专门为研究人类在投掷和接球任务中的协作动态灵活性而设计的大规模数据集和记录框架。该数据集名为 H2TC，包含 15,000 个多视图和多模式同步记录，记录了各种人与人之间的投掷和接球活动。它涉及 34 名具有典型运动能力的人类受试者和 52 种在家庭和/或工业场景中经常通过投掷和接球来操纵的物体。该数据集补充了手动注释的语义和密集标签的层次结构，例如使用专门的高精度运动跟踪系统捕获的地面真实人体、手和物体运动。这些丰富的注释使该数据集非常适合广泛的机器人研究，包括低级运动技能学习和高级认知规划与识别。我们设想，拟议的数据集和记录框架将促进学习流程，以提取有关人类如何在人际和人际间协调投掷和接住物体的见解，最终导致开发出更有能力和协作能力更强的机器人。您可以从我们的项目页面 https://h2tc-roboticsx.github.io/ 访问该数据集以及一套实用工具（例如用于可视化和注释的工具）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241275674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以形态学为中心的视角描述蝙蝠动态多变的翼型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272132?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。蝙蝠在流体环境中飞行时，表现出一种非凡的能力，即产生周期性气流，表现为飞行路径下游的脉动尾流结构。这种独特的技能由其精细而动态的翅膀运动驱动，是蝙蝠无与伦比的敏捷性和飞行效率不可或缺的一部分。我们将由这些动态翅膀调整引导的飞行称为“动态变形翅膀飞行”。机器人模仿蝙蝠对流体环境的熟练操纵为空中机器人提供了新的视角。然而，遵循蝙蝠风格的微型飞行器 (MAV) 的设计带来了重大挑战，包括与有效载荷、驱动和计算相关的限制。虽然当代 MAV 主要将身体结构视为组件的单纯宿主，但我们的工作探索了一种以形态为中心的 MAV 设计，旨在将闭环运动控制纳入结构设计本身，称为“计算结构”。为了实现这一目标，我们开发了 Aerobat，这是一种配备动态变形机翼、机载电子设备（包括执行器）、惯性测量单元、机载摄像头和功能强大的计算机的 MAV。在 Aerobat 的设计中，我们精心解决了两个特定需求：(1) 使用有限数量的高功率执行器生成步态，(2) 使用任意数量的低功率执行器调节步态。我们在这项工作中的贡献包括 (1) 引入基于形态优化的设计框架，(2) 演示稳定的不受束缚的动态变形飞行，以及 (3) 通过最大化机翼表面和最小化机翼上升时间实现气动力增强机制。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272132?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于凯莱映射的可证明的最佳旋转和姿势估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241269337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。我们提出了用于旋转和姿势估计问题的新型凸松弛方法，可以后验保证实​​际测量噪声水平的全局最优性。文献中存在一些这样的松弛方法，用于假设矩阵 von Mises-Fisher 分布（又名矩阵 Langevin 分布或弦距离）用于各向同性的旋转不确定性的特定问题设置。然而，另一种表示旋转和姿势不确定性的常用方法是在相关的李代数中定义各向异性噪声。从基于凯莱映射的噪声模型开始，我们定义估计问题，将它们转换为二次约束二次规划 (QCQP)，然后将它们松弛为半定规划 (SDP)，可以使用标准内点优化方法求解；全局最优性遵循拉格朗日强对偶。我们首先展示如何执行基本的旋转和姿势平均。然后，我们转向更复杂的轨迹估计问题，它涉及许多姿势变量，既有单独的姿势测量，也有姿势间的测量（或运动先验）。我们的贡献是基于凯莱映射（包括冗余约束的识别）为所有这些问题制定 SDP 松弛，并展示它们在实际环境中的工作原理。我们希望我们的结果可以添加到有用的估计问题目录中，这些估计问题的解决方案可以后验保证是全局最优的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241269337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柔软而安全：探索膜屈曲以实现旋转驱动挤压夹持器的多功能抓握</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272120?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。如今，对多功能机器人夹持器的需求日益增长，这种夹持器可以自适应地抓取各种物体，这些物体具有形状、大小和机械性能等多种属性。这项研究介绍了一种新型软夹持器，称为 ROSE（基于旋转的挤压夹持器），它利用扭转屈曲现象来实现抓取能力。通过单次旋转驱动形成的固有抓取模式使 ROSE 能够动态地适应各种物体（相对小于 ROSE 的直径），即使在油容器等具有挑战性的环境中也无需复杂的控制器。实验测试表明，ROSE 表现出相当大的抓取力，在特定设置下可达 300 N 以上，并具有显著的有效载荷重量比。特别是，ROSE 可以在特定条件下通过长期开合操作循环保持机械完整性。在本文中，我们还介绍了非线性模拟，以详细阐述 ROSE 在不同形态下的行为，包括几何配置和材料特性。研究结果强调了形态特征与抓取性能之间的显著相关性，从而改进了可靠的 ROSE 版本。随后，通过农作物收割任务中的实验试验对这一改进版本进行了评估，其中 ROSE 在采摘单个和成簇农作物方面表现出很高的成功率，无论农作物的软硬特性如何。项目网站及其视频：https://sites.google.com/view/rosesoftgripper。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272120?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>接触隐式模型预测控制：无需预先规划接触模式或轨迹即可控制多种四足动物运动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。本文介绍了一种接触隐式模型预测控制 (MPC) 框架，用于实时发现多接触运动，而无需预定义的接触模式序列或立足点位置。这种方法利用接触隐式差分动态规划 (DDP) 框架，将硬接触模型与线性互补约束相结合。我们提出了基于放宽互补约束的接触脉冲分析梯度，以进一步探索各种接触模式。通过利用基于硬接触模型的模拟和通过平滑梯度计算搜索方向，我们的方法可以动态识别可行的状态轨迹、控制输入和接触力，同时揭示新的接触模式序列。然而，扩大接触模式的范围并不总能确保现实世界的适用性。认识到这一点，我们实施了可微分成本项来指导脚轨迹并制作步态模式。此外，为了应对 MPC 设置中不稳定的初始滚动挑战，我们采用了 DDP 的多重射击变体。通过使用 45 公斤的 HOUND 四足机器人进行模拟和真实世界演示，验证了所提框架的有效性，在模拟中执行各种任务并展示涉及向前小跑和前腿后退运动的实际实验。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人基础模型：应用、挑战和未来</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241281508?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前出版。我们调查了预训练基础模型在机器人技术中的应用。机器人技术中的传统深度学习模型是在针对特定任务量身定制的小型数据集上进行训练的，这限制了它们在不同应用中的适应性。相比之下，在互联网规模数据上预训练的基础模型似乎具有卓越的泛化能力，并且在某些情况下显示出找到训练数据中不存在的问题的零样本解决方案的新兴能力。基础模型可能具有增强机器人自主堆栈的各个组件的潜力，从感知到决策和控制。例如，大型语言模型可以生成代码或提供常识推理，而视觉语言模型可以实现开放词汇的视觉识别。然而，仍然存在重大的开放研究挑战，特别是在机器人相关训练数据的稀缺、安全保障和不确定性量化以及实时执行方面。在本次调查中，我们研究了最近使用或构建基础模型来解决机器人问题的论文。我们探讨了基础模型如何有助于提高机器人在感知、决策和控制领域的能力。我们讨论了阻碍机器人自主性采用基础模型的挑战，并提供了未来发展的机会和潜在途径。与本文相对应的 GitHub 项目可在此处找到：https://github.com/robotics-survey/Awesome-Robotics-Foundation-Models。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241281508?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撤回通知</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 12 期，第 1992-1992 页，2024 年 10 月。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAM-RL：通过可微分物理模拟和渲染实现基于感知模型的强化学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284653?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。基于模型的强化学习被认为比无模型强化学习具有更高的样本效率。如何从原始感官输入（例如图像）自动高效地开发精确的模型，尤其是针对复杂的环境和任务，是一个具有挑战性的问题，阻碍了基于模型的强化学习在现实世界中的广泛应用。在这项工作中，我们提出了一种感知感知的基于模型的强化学习系统，称为 SAM-RL。利用可微分的基于物理的模拟和渲染，SAM-RL 通过将渲染图像与真实原始图像进行比较来自动更新模型并有效地生成策略。借助感知感知学习管道，SAM-RL 允许机器人选择一个信息丰富的视点来监控任务过程。我们将我们的框架应用于现实世界的实验，以完成三个操作任务：机器人组装、工具操作和可变形物体操作。我们通过大量实验证明了 SAM-RL 的有效性。视频可在我们项目网页上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284653?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用软多面体网络进行本体感受学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1916-1935 页，2024 年 10 月。本体感觉是利用运动神经元检测肢体姿势的“第六感”。它需要肌肉骨骼系统和感觉受体之间的自然整合，这对于现代机器人来说是一个挑战，因为现代机器人的目标是在机械设计和算法计算方面以低成本实现轻量级、自适应和灵敏的设计。在这里，我们展示了具有嵌入式视觉的软多面体网络，用于物理交互，能够通过学习动力学特征实现自适应运动知觉和粘弹性本体感觉。这种设计能够被动适应全方位的交互，并由嵌入内部的微型高速运动跟踪系统进行视觉捕捉，以进行本体感受学习。结果表明，软网络可以推断出实时 6D 力和扭矩，在动态交互中的精度为 0.25/0.24/0.35 N 和 0.025/0.034/0.006 Nm。我们还通过添加蠕变和松弛修正器，在静态适应过程中将粘弹性融入本体感受中，以改进预测结果。所提出的软网络结合了设计简单、全向适应和本体感受感知以及高精度，使其成为一种多功能机器人解决方案，材料成本低，使用周期超过一百万次，可用于敏感和竞争性抓取以及基于触摸的几何重建等任务。这项研究为软机器人在自适应抓取、软操作和人机交互中的基于视觉的本体感受提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于安全随机运动规划的边界感知值函数生成</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1936-1958 页，2024 年 10 月。导航安全对于许多自主系统（例如城市环境中的自动驾驶汽车）至关重要。它需要明确考虑描述任何不可行、不可导航或不安全区域边界的边界约束。我们提出了一个原则性的边界感知安全随机规划框架，并取得了有希望的结果。我们的方法生成一个值函数，可以严格区分连续状态下自由（安全）和不可导航（边界）空间之间的状态值，自然而然地导致安全的边界感知策略。我们解决方案的核心是有限元和基于内核的函数的无缝集成，其中有限元使我们能够准确表征安全关键状态的边界，而基于内核的函数可以加快非安全关键状态的计算速度。通过大量模拟对所提出的方法进行了评估，并展示了移动导航任务中的安全导航行为。此外，我们证明了我们的方法可以在混乱的现实环境中使用具有强烈外部干扰的地面车辆安全有效地进行操纵，例如在湿滑的地板上行驶以及对抗外部人为干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于运动原语的机器人控制：两种方法的比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1959-1991 页，2024 年 10 月。运动原语是控制器的基本构建块，可在最少的高级干预下实现动态机器人行为。通过将运动原语视为基本“模块”，可以对不同的模块进行排序或叠加，以生成丰富的运动行为。在机器人技术中，提出了两种不同的方法：动态运动原语 (DMP) 和基本动态动作 (EDA)。虽然这两种方法都实例化了类似的想法，但也存在显着差异。本文试图通过描述 DMP 和 EDA 之间的相似之处和差异来澄清区别并提供统一的观点。我们提供了九个机器人控制示例，包括对运动进行排序或叠加、管理运动冗余和奇点、控制机器人末端执行器的位置和方向、避障以及管理物理交互。我们表明这两种方法在实施上存在明显分歧。我们还提供了一个真实机器人演示，展示如何结合使用 DMP 和 EDA 来充分利用这两种方法。通过这种详细的比较，我们可以帮助研究人员做出明智的决定，为特定的机器人任务和应用选择最合适的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>符合人体工程学的优化路径规划，实现工业人机协作</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235670?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1884-1897 页，2024 年 10 月。本文重点关注改善工业工人的人体工程学。它解决了不良人体工程学的严重影响，不良人体工程学可能导致肌肉骨骼疾病。为了应对这一挑战，引入了一种专为人机协作而设计的路径规划算法的新方法。该算法的主要贡献在于确定机器人在执行任务期间引导人手的最符合人体工程学的路径，促进向优化身体配置的过渡。该算法通过采用笛卡尔路径规划方法和细胞分解方法有效地绘制了人体工程学路径。该方法是在十个人的数据集上实施的，代表了年龄在 20 至 35 岁之间的不同男性和女性受试者群体，其中一名参与者是左撇子。该算法被应用于三项不同的活动：“堆放物品”、“从架子上取下物品”和“坐在桌子上组装物品”。结果表明，应用该算法后，个体的 REBA 得分（作为人体工程学状况的衡量标准）显著提高。这一结果进一步证明了该方法在提高工业工人人体工程学方面的有效性。此外，该研究将具有三个启发式函数的 A* 与 Dijkstra 算法的性能进行了比较，旨在找出在人机协作中实现最佳人体工程学路径的最有效方法。研究结果表明，具有特定启发式函数的 A* 超越了 Dijkstra 算法，凸显了其在此方面的优越性。研究结果强调了优化人机协作的潜力，并为设计更高效的工业工作环境提供了实际意义。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235670?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型变刚度三自由度腕关节的建模与控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1898-1915 页，2024 年 10 月。本研究介绍了一种可变刚度 3 自由度驱动腕部的创新设计，该腕部能够通过调节非线性弹性元件的有效长度来主动和连续地调整其整体刚度。这种调节类似于人类肌肉的共同收缩，仅使用四个电机即可实现。所采用的机械配置产生了一种具有拟人特征的紧凑轻便的设备，使其可能适用于假肢和人形机器人等应用。该设计旨在提高动态任务的性能，提高任务适应性，并确保与人和物体交互时的安全。本文详细介绍了所提设计的第一个硬件实现，深入了解了理论模型、机械和电子元件以及控制架构。使用运动捕捉系统评估系统性能。结果表明，原型提供了广泛的运动范围（屈曲/伸展 [55, −45]°、桡/尺偏 ±48°、旋前/旋后 ±180°），同时能够将其刚度提高三倍。此外，经过适当的校准后，可以使用旋转编码器和正向运动模型通过多元线性回归重建腕部姿势。此重建实现了 6.6° 的平均均方根误差，R2 值为 0.93。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MUN-FRL：用于空中自主导航和测绘的视觉惯性激光雷达数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 12 期，第 1853-1866 页，2024 年 10 月。本文介绍了使用多传感器有效载荷捕获的独特的室外空中视觉惯性激光雷达数据集，以促进全球导航卫星系统 (GNSS) 拒绝导航研究。该数据集的飞行距离从 300 米到 5 公里不等，使用 DJI-M600 六旋翼无人机和国家研究委员会 (NRC) Bell412 先进系统研究飞机 (ASRA) 收集。该数据集包括硬件同步的单目图像、惯性测量单元 (IMU) 测量值、3D 光检测和测距 (LiDAR) 点云以及基于高精度实时运动 (RTK)-GNSS 的地面实况。机器人操作系统 (ROS) 收集了超过 100 分钟的户外环境镜头，包括城市地区、高速公路、机场、山坡、草原和海滨，因此收集了九个数据序列。收集该数据集是为了促进基于真实世界无人机和全尺寸直升机数据的视觉惯性激光雷达里程表和测绘算法、视觉惯性导航算法、物体检测、分割和着陆区检测算法的开发。所有数据序列都包含原始传感器测量值、硬件时间戳和时空对齐的地面实况。还提供了传感器的内在和外在校准以及原始校准数据集。还提供了应用于数据序列的最新方法的性能摘要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HeLiPR：用于时空变化下 LiDAR 间位置识别的异构 LiDAR 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1867-1883 页，2024 年 10 月。位置识别对于同时定位和地图构建 (SLAM) 中的机器人定位和环路闭合至关重要。光检测和测距 (LiDAR) 以其强大的传感能力和即使在不同照明条件下也能保持测量一致性而闻名，已成为各个领域的关键，在某些应用中超越了传统的成像传感器。在各种类型的 LiDAR 中，旋转 LiDAR 被广泛使用，而非重复扫描模式最近已在机器人应用中使用。一些 LiDAR 提供额外的测量值，例如来自调频连续波 (FMCW) LiDAR 的反射率、近红外 (NIR) 和速度。尽管取得了这些进展，但仍然缺乏反映用于位置识别的广泛 LiDAR 配置的综合数据集。为了解决这个问题，我们的论文提出了 HeLiPR 数据集，该数据集专门针对使用异构 LiDAR 进行位置识别而设计，体现了时空变化。据我们所知，HeLiPR 数据集是第一个支持使用非重复和旋转 LiDAR 进行 LiDAR 间位置识别的异构 LiDAR 数据集，可适应不同的视场 (FOV) 和不同数量的射线。该数据集涵盖了从城市景观到高动态高速公路的各种环境，持续一个月，增强了跨场景的适应性和稳健性。值得注意的是，HeLiPR 数据集包括与 MulRan 序列平行的轨迹，这使其对于异构 LiDAR 位置识别和长期研究很有价值。该数据集可在 https://sites.google.com/view/heliprdataset 上访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>