<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>鼠尾草期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。从印刷问题提出的文章清单。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>共同的自主政策微调和机器人任务的一致性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 在本文中，我们提出了一个全面的共享自治框架，用于对人类策略进行微调和一致性。我们的框架将适应算法的策略整合到了针对人类机器人互动和决策仲裁的多代理系统基金会上。该策略旨在用于需要认知水平的人类机器人相互作用的复杂，面向任务的机器人任务。我们设计了短期和长马的微调算法，以使政策适应不同的操作条件和人类代理。这是使用贝叶斯分析和自定义深度强化学习技术通过策略性地放置在系统不同操作点的各种交互渠道来完成的。为了展示我们的算法的有效性以及框架的强度，我们进行了人类用户研究，其中涉及一系列高级选择任务的实验室机器人操作。该研究的实验旨在证明我们框架的不同设计元素之间的相互作用，例如相互作用通道和多类微调算法。通过提出仔细的假设，我们采用客观和主观指标来衡量共享自主设计元素对系统性能和人类用户满意度的影响。我们的人类用户研究揭示了与共享自主设计元素，算法的行为以及核心决策和仲裁配方之间复杂相互作用有关的重要结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展的准静态模型，以预测软缸上机器人皮的性能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 带有嵌入式传感器和执行器的机器人皮肤旨在将柔软的被动物体包裹起来，以从其表面控制这些物体。先前的状态估计和控制模型取决于包裹在软缸周围的机器人皮肤中的特定执行器和传感器放置，以及基于几何形状和机器人皮肤与基础结构之间的理想联系的简单假设。这种假设限制了模型的保真度，并影响其在表面驱动系统的设计和控制中的效用。在这项工作中，我们放宽了先前的假设，并提供了一个新的准静态模型，该模型具有机械，控制，状态估计和运动式亚模型或模块，以适用于围绕圆柱体结构的机器人皮肤。运动学模块用于后处理来分析其他三个模块的性能。我们在两个机器人皮肤设计上测试了该模型的实用性，并将性能与以前的模型和物理实验进行比较。我们证明，本文提出的力学，控制和状态估计模块胜过先前的模型和力学模块可用于预测新机器人皮肤设计的行为。随着宿主体材料的刚度的增加，模型的准确性会增加。可以利用这种扩展的理论来降低制造成本并加快设计过程的速度，并可以进一步扩展到包括具有多个机器人皮肤的系统动力学和模型系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>边界：基于关节空间中模型预测控制的误差边界的笛卡尔路径</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 这项工作介绍了BoundMPC策略，这是一种创新的在线模型预测的机器人操纵器方法。该联合空间轨迹策划者允许在正交路径误差的所需不对称范围内，在末端效果的位置和方向（包括Via-points）中的笛卡尔参考路径以下。这些边界在笛卡尔空间中编码无障碍空间和其他特定于任务的约束。与传统的路径遵循概念相反，BoundMPC有目的地偏离了位置和方向的笛卡尔参考路径，以解释机器人的运动学，从而导致更成功的笛卡尔参考路径执行任务。此外，简单的参考路径公式在计算上是有效的，可以在机器人的运动过程中进行重新介绍。此功能使使用该计划者在动态变化的环境和变化目标中成为可能。在7-DOF KUKA LBR IIWA 14 R820机器人上，通过五个场景在实验上证明了边界的灵活性和性能。第一种情况表明，较大的对象从启动到目标姿势的传递通过了必须倾斜对象的限制空间。第二种情况是从桌子上抓住一个物体，在机器人的运动过程中抓握点会发生变化，并且必须避免与现场其他障碍发生碰撞。边界的适应性在场景中显示了诸如抽屉的打开，开放容器的传输以及表格的擦拭，在该方案中，它有效地处理了特定于任务的约束。最后的情况强调了与整个机器人运动链发生冲突的可能性。该代码很容易在https://github.com/tu-wien-acin-cds/boundmpc上获得，激发您探索其潜力并将其适应您的特定机器人任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将猛击的后端和联合矢量设置分布组合在一起</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 在本文中解决了单个，统一的，基于特征的，基于特征的同时定位和映射（SLAM）解决方案的轨迹和地图状态的地图管理和地图特征的联合优化，以及轨迹和地图状态。在基于功能的大满贯中取得了显着进展，在该数据关联中，可以通过使用非线性最小二乘求解器来解决大满贯问题，通常称为猛击后端。这些方法依靠外部方法来解决数据关联和地图管理问题，这些问题集体整合到了前端。当这些前端例程失败时，碰撞收敛失败是常见的，尤其是当特征检测不确定性增加时。因此，本文介绍了关节，向量设定的SLAM（JVS-SLAM），利用Bayes Theorem将特征求解到测量关联，地图管理和共同猛击，从而将猛击的猛击结合起来。结果将证明与最先进的解决方案相同或出色的猛击性能，在不同的探光，空间和检测测量不确定性下，而不依赖数据关联决策。结果基于模拟和具有挑战性的欧洲数据集，在该数据集中，经受高速加速的无人机配备了立体声摄像头，可以执行SLAM。由于JVS-SLAM共同为测量关联问题提供了MAP特征的解决方案，因此其计算复杂性与基于多烟的解决方案相当。将检查最先进的地图管理和特征与测量关联方法的相似之处与JVS-SLAM中使用的检测统计数据之间的相似之处将被检查，以期降低其将来的复杂性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的腿部运动：艺术和未来的观点</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 腿部的运动具有通用移动性的前提，这是许多现实世界机器人应用的关键能力。在过去的三十年中，基于模型的方法和基于学习的方法都提高了腿部运动领域。然而，近年来，许多因素在基于学习的方法上取得了巨大进展，包括深度学习的兴起，模拟机器人系统的快速进步以及高性能和负担得起的硬件的可用性。本文旨在简要介绍该领域的历史，以总结最新的四足动物运动技能，并为该领域的新研究人员提供了解所涉及的关键问题。随着人形机器人的最新扩散，我们进一步概述了两足动力的类似方法的迅速上升。最后，我们讨论了开放问题以及相关的社会影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跟踪布的变形：一个新的数据集，用于缩小机器人布操作学习的SIM卡对真实差距</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251317617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 用于可变形物体操纵（例如纺织品）的机器人学习通常是在模拟中进行的，这是由于当前的感知方法限制了理解布的变形。因此，机器人社区始终正在寻找更现实的模拟器，以尽可能减少SIM卡之间的差距，这仍然很大，尤其是在应用动态动作时。我们提出了一个布数据集，该数据集由动态动作期间的120个纺织品的120个高质量录音。使用运动捕获系统，我们记录了两种尺寸和不同速度的四种类型的织物（棉，牛仔，羊毛和聚酯）在布表面上的位置。所考虑的方案都是动态的，涉及纺织品的快速摇动和扭曲，与摩擦对象的碰撞，具有长而薄的刚性对象甚至自我收集的强烈命中。我们详细说明了所考虑的方案，收集的数据以及如何读取和使用它。此外，我们建议使用数据集作为基准测量标准，以量化任何布模拟器的SIM卡间隙。最后，我们表明，记录的轨迹可以通过机器人臂直接执行，从而通过演示和其他模仿学习技术实现学习。Dataset：https：//doi.org/10.5281/zenodo.146444526video：]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251317617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在部分可观察性下，异步多代理深钢筋学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241306124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 最先进的多代理增强学习（MARL）方法为各种复杂问题提供了有希望的解决方案。然而，这些方法都假定代理以同步的方式执行原始动作，这使得它们对于长期现实世界中的多机器人任务是不切实际的，这些多机固有地要求机器人在不同时间持续时间内对动作选择的理由异步。为了解决这个问题，我们首先提出了一组基于价值的合作MARL方法，用于使用时间扩展的宏观动作进行异步执行。在这里，代理在三个范式中使用宏观值 - 值函数进行异步学习和决策，分散学习和控制，集中学习和控制以及分散执行的集中培训（CTDE）。在上述工作的基础上，我们在三个培训范式下制定了一组基于宏观行动的策略梯度算法，在该训练范式下，代理直接以异步方式直接优化其参数化策略。我们在模拟和真实域上的真实机器人中评估了我们的方法。经验结果证明了我们的算法在学习高质量和异步解决方案中具有宏观措施的有效性，这些解决方案以前是通过基于原始行动的方法无法解决的大型多代理问题的有效性。所提出的方法代表了时间扩展的第一个通用MAL方法，并作为该地区未来方法的基础。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241306124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DABA：分散和加速的大规模捆绑调整</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 对任意大型捆绑调整问题的缩放需要数据并计算在多个设备上分布。先前作品中的集中方法仅能解决计算和通信中的开销，因此可以解决中小型问题。在本文中，我们提出了一种完全分散的方法，该方法减轻了计算和通信瓶颈，以解决任意大型捆绑调整问题。我们通过重新划出再投影误差并得出一种新型的替代功能来实现这一目标，从而将来自不同设备的优化变量解除了。此功能使使用多数化最小化技术并将束调整减少到可以并行解决的独立优化子问题。此外，已经提出了一种有效的封闭形式的温暖起步策略，该策略始终改善捆绑调整估计值。我们进一步应用Nesterov的加速度和自适应重新启动以改善融合，同时保持其理论保证。尽管对等交流有限，但我们的方法在轻度条件下与一阶关键点具有可证明的融合。在具有公共数据集的广泛基准测试中，我们的方法比具有相似内存使用和通信负载的分散基线的基线比分散的基线要快得多。与使用单个设备的集中式基准相比，我们的方法在分散的虽然分散的解决方案中，其高速速度高达953.7倍，而[MATH]高达953.7倍，而[MATH]的速度高达174.6倍。代码：https：//github.com/facebookresearch/daba。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个灵活的框架，用于精确的激光雷达进程，地图操纵和定位</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251316881?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 基于光（激光雷达）的同时定位和映射（SLAM）是自动驾驶汽车和机器人的核心技术。这项工作对3D激光雷达大满贯和本地化的一个关键贡献是对基于视图的地图（带有时间戳记传感器读数的姿势图）的强烈辩护，作为地图的基本表示。正如将显示的那样，它们允许最大的灵活性，从而实现了针对特定任务优化的任意度量图的后代，例如，避免障碍物和实时定位。此外，这项工作引入了一个新的框架，可以在不编码的情况下定义映射管道，定义可重复使用块网络的连接，就像深度学习网络一样，通过连接标准化元素的层来设计。我们还引入了对迭代最接近点（ICP）类似优化器内线性和角速度向量的紧密耦合估计，从而在无需IMU的情况下对攻击性运动曲线产生了出色的鲁棒性。广泛的实验验证表明，该建议可以很好地比较或改善以前的最新（SOTA）LIDAR射击系统，同时还成功地映射了其他方面不同的硬序列。对于所有3D LiDAR数据集，已经使用了所提出的自适应配置，没有参数更改，并在250 km的汽车，手持式，机载，航空和四倍的Lidar DataSets（Indorors and a Indootors and oferoors and oftoors and ofere and ofere and of and of oferam pate）数据集中进行了对83个序列的经过广泛测试。通过针对2D激光射线和建筑3D NDT样地图的其他配置来证明系统的灵活性。该框架是在线开源的：https：//github.com/molaorg/mola。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251316881?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于方案的运动计划，碰撞概率有限</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251315203?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 机器人将越来越多地在人类附近运行，因为它们的复杂性质引起了运动计划问题的不确定性。基于优化的计划者通常会通过避免碰撞机会限制来避免人类。这使计划者可以优化性能，同时保证概率安全。但是，现有的实时方法并不考虑计划轨迹碰撞的实际概率，而是其边缘化，即每个计划步骤和/或动态障碍的独立碰撞概率，从而导致保守的轨迹。为了解决这个问题，我们引入了一种新型的实时方法，称为安全地平线MPC，该方法在整个运动计划的持续时间内明确限制了与所有障碍的碰撞的关节概率。这是通过使用方案优化和预测控制来重新解决偶然限制的计划问题来实现的。通过对人类运动的采样实现，我们确定了哪些情况会影响优化。这使我们能够实时认证计划的轨迹。我们的方法不如最先进的方法保守，适用于障碍轨迹的任意概率分布，即计算障碍和可扩展性。我们在与人类共享的环境中使用移动机器人和自动驾驶汽车证明了我们提出的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251315203?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FurnitureBench：可重现的长距离复杂操纵的现实世界基准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241304789?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 增强学习（RL），模仿学习（IL）以及任务和运动计划（TAMP）在各种机器人操纵任务中表现出令人印象深刻的性能。但是，这些方法仅限于学习当前现实世界中的操纵基准（例如推送或拾取位置）中的简单行为。为了使自主机器人的更复杂的长途行为更加复杂，长期行为，我们建议专注于现实世界中的家具组件，这是一项复杂的，长的，长期的机器人操纵任务，需要应对许多当前的机器人操纵挑战。我们提出了FurnitureBench，这是一种可重现的现实世界家具组装基准，旨在提供低障碍和容易再现的障碍，以便全世界的研究人员可以可靠地测试其算法并将其与先前的工作进行比较。为了易于使用，我们提供了200多个小时的预制数据（5000多个演示），3D可打印家具模型，机器人环境设置指南和系统的任务初始化。此外，我们提供FurniTuresim，这是Furniture Bench的快速逼真的模拟器。我们在我们的集会任务上基准了离线RL，IL和离线对线RL算法的性能，并证明需要改善此类算法以能够在现实世界中解决我们的任务，从而为未来的研究提供了足够的机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241304789?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在杂乱的环境中，针对目标融合保证的四肢群的分散轨迹计划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312352?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 分散的多代理轨迹计划（MATP）可以提高多机器人系统的效率，这要归功于高可扩展性和较短的计算时间。但是，这可能会导致障碍物富裕环境中的僵局或生病。为了应对这一挑战，本文提出了一种分散的MATP算法，用于四型群，以确保在迷宫般的环境中融合目标。所提出的方法使用基于网格的多代理路径计划（MAPF）算法生成的航路点将代理引导到其目标。此外，我们引入了亚目标优化，以防止僵局，而代理遵循航路点。提出的算法保证，如果没有动态障碍，并且代理通过完全连接的网络连接，则代理会融合其目标。此外，即使代理商的沟通范围有限，它也可以确保无僵局。为了避免动态障碍，我们修改基于网格的MAPF，以优先考虑狭窄走廊中的动态障碍时避免碰撞。在模拟中，与大多数最新的基线基线算法相比，在静态环境中，提出的算法在静态环境中达到了100％的成功率，并且在动态环境中显示了更高的飞行时间。我们通过在迷宫般的环境中使用10个四肢和一名行人来验证拟议工作的安全性和鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312352?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于新的基础集和切换策略的直接视觉伺服</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251318359?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 直接的视觉宣传片将整个图像的所有像素强度视为机器人控制的输入。由于图像空间的高维度，因此以低收敛域的成本达到了高收敛精度。直接视觉宣誓的最新工作将图像分解为不同的信号空间。尽管可以获得较大的收敛域，但在照明变化下，其其他性能（例如收敛率，收敛速度准确性和鲁棒性）已被降低。换句话说，融合域与其他表现之间存在不可避免的权衡。为了减轻权衡，通过构建具有空间频率属性的新基础，并在切换过程中考虑其数值关系，本文提出了一种新的有效的直接直观伺服服务方法。首先，专门为视觉伺服宣传而不是利用现有基础或转换的新基础，而原始损耗函数与转换后的分析关系首次得出。然后，考虑到不同的基础具有不同的收敛属性，有效的切换控制策略旨在在不同状态下选择适当的基础。最终，进行了一系列的模拟和实验，结果表明，所提出的伺服方法在收敛域，收敛速度，收敛速度，融合准确性，照明变化下的鲁棒性，稳健性下的稳健性，在部分的遮挡下以及一些三个二维场景方面显着优于最先进的方法。此外，提出的方法可以很好地适应不同的相机参数。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251318359?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强大的推动：利用准静态信念动态和接触信息优化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251318046?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 的非划理操作（例如推动）通常会受到不确定的非平滑动力学。但是，对动力学的不确定性进行建模通常会导致棘手的信念动态，从而使不确定性下的数据有效计划变得困难。本文重点是有效地生成强大的开环计划的问题。首先，我们研究对象配置的信念如何通过准静态接触动力学传播。我们利用简化的动力学来预测对象配置的方差，而无需从扰动分布中取样。在基于采样的轨迹优化算法中，差异的增益受到限制，以实现计划的鲁棒性。其次，我们提出了一种知情的轨迹采样机制，用于绘制可能与物体接触的机器人轨迹。该采样机制显示出可显着提高找到强大解决方案的机会，尤其是在需要进行突破接触的情况下。我们证明了所提出的方法能够综合双手推动轨迹，从而成功地进行了长期推动动作，而无需外部感受反馈，例如视觉或触觉反馈。我们此外，我们将提出的方法部署在模型预测的控制方案中，证明了针对未模拟扰动的额外鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649251318046?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移动机器人勘探策略和要求：系统地图研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241313471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，在印刷前。 使用不同类型的机器人平台在几种类型的环境中成功执行了各种自主探索任务。机器人任务，操作环境和机器人实施例表示机器人勘探中“问题空间”的尺寸。同时，文献中记录了许多探索策略，这些策略为探索问题提供了部分解决方案。他们在机器人探索中定义了“解决方案空间”。据我们所知，从问题和解决方案空间的角度来看，没有以前的工作提供了机器人勘探策略的有条理概述。在这项系统的映射研究中，我们构建了自主机器人勘探策略和应用程序要求的分类学，并根据其对现有方法进行分类。目的是随着时间的流逝分析研究趋势，并确定可能的研究差距，开放挑战以及有希望的未来方向，以支持研究人员和从业人员概括，交流和应用机器人探索知识领域的发现。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241313471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:10:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>