<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在拾取和放置中利用对称性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 机器人拾取和放置任务在要拾取的物体和所需放置姿势的平移和旋转下是对称的。例如，如果拾取对象被旋转或平移，则最佳拾取操作也应该旋转或平移。地点姿势也是如此；如果所需的位置姿势发生变化，那么位置动作也应该相应地改变。最近提出的称为 Transporter Net 的拾放框架（Zeng、Florence、Tompson、Welker、Chien、Attarian、Armstrong、Krasin、Duong、Sindhwani 等人，2021）捕获了其中一些对称性，但不是全部。本文分析研究了平面机器人拾取和放置中存在的对称性，并提出了一种将等变神经模型合并到 Transporter Net 中的方法，以捕获所有对称性。我们称之为等变运输网络的新模型对于拾取和放置对称性是等变的，并且可以立即将拾取和放置知识推广到不同的拾取和放置姿势。我们对新模型进行了实证评估，并表明它比非对称版本的样本效率更高，从而形成一个可以在各种模仿学习任务中使用很少的人类演示来模仿演示的拾取和放置行为的系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动驾驶车辆的车道级路线规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225474?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种算法，在给定车道级详细信息的道路网络表示的情况下，计算一条路线，使到达给定目的地的预期成本最小化。在此过程中，我们的算法使我们能够解决在尝试决定要遵循哪些道路以及何时在组成这些道路的车道之间进行更改时遇到的复杂权衡，例如，为了减少不必要地在最左侧车道行驶时错过左侧出口的可能性。这个路线问题自然可以表述为马尔可夫决策过程（MDP），其中变道动作具有随机结果。然而，众所周知，一般来说，解决 MDP 非常耗时。在本文中，我们表明，在合理的假设下，我们可以使用类似 Dijkstra 的方法来解决这个随机问题，并受益于其高效的 O(n log  n) 运行时间。这使得自动驾驶车辆能够在有效规划到达目的地的最佳路线时表现出车道选择行为。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225474?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自反射地形感知机器人适应一致的越野地面导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 地面机器人需要具备穿越非结构化和未准备的地形并避开障碍物的关键能力，以完成现实世界机器人应用中的任务，例如灾难响应。当机器人在森林等越野野外环境中作业时，由于地形和机器人本身特性的变化，机器人的实际行为往往与预期或计划的行为不符。因此，机器人适应一致行为生成的能力对于非结构化越野地形的机动性至关重要。为了应对这一挑战，我们提出了一种地面机器人自反射地形感知适应的新方法，以生成一致的控制来在非结构化越野地形上导航，从而使机器人能够通过机器人自反射更准确地执行预期行为。反射，同时适应不同的非结构化地形。为了评估我们方法的性能，我们使用真实的地面机器人进行了广泛的实验，这些机器人在不同的非结构化越野地形上具有各种功能变化。综合实验结果表明，我们的自反射地形感知适应方法使地面机器人能够产生一致的导航行为，并且优于之前的和基线技术。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农业全景分割的跨领域挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227448?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 农业自动化是一个不断发展的研究领域，具有基本的社会重要性，因为农民希望用更少的资源生产更多更好的作物。一个关键的促成因素是机器人视觉技术，使我们能够感知环境，然后与环境交互。这些机器人视觉系统的一个限制因素是它们的跨域性能，即它们在大范围环境中运行的能力。在本文中，我们提出使用辅助任务来增强跨域性能，而不需要额外的数据。我们使用四个数据集（两个在温室中，两个在耕地中）进行实验，进行四次跨域评估。这些实验证明了我们的辅助任务在提高网络通用性方面的有效性。在温室实验中，我们的方法将事物的全景质量从 10.4 提高到 18.5，将耕地的全景质量从 16.0 提高到 27.5；其中 100 分是最好的。为了进一步评估我们方法的普适性，我们使用大型作物和杂草数据集 (CAW) 进行消融研究，将 CAW 数据集的跨域性能（事物的全景质量）从 12.8 提高到 30.6 到我们新颖的 WeedAI 数据集，以及从 CAW 到其他耕地数据集的 21.2 到 36.0。尽管我们提出的方法大大提高了跨域性能，但我们通常仍然没有优于域内训练的系统。这凸显了该领域的潜在改进空间以及机器人视觉系统跨领域研究的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227448?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能机器人超声检查仪：通过少量演示进行基于相互信息的解耦奖励学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 超声（US）成像由于具有实时、无辐射等优点，广泛应用于内脏器官的生物测量和诊断。然而，由于操作者之间的差异，所得到的图像很大程度上取决于超声检查师的经验。这项工作提出了一种智能机器人超声检查仪，可以自主“探索”目标解剖结构，并通过向专家学习将美国探测器导航到标准平面。专家的底层高级生理知识是通过神经奖励函数推断出来的，以自我监督的方式使用排序的成对图像比较方法。这个过程可以称为理解“超声检查语言”。考虑到克服患者间差异的泛化能力，通过网络估计互信息，以明确地解开潜在空间中的任务相关特征和领域特征。机器人定位是根据与 B 模式图像相关的预测奖励以从粗到精的模式进行的。为了验证所提出的奖励推理网络的有效性，对血管模型（“线”目标）、两种离体动物器官模型（代表“点”目标的鸡心和羊肾）和体内人体模型进行了代表性实验。颈动脉。为了进一步验证自主采集框架的性能，对三个模型（血管、鸡心和羊肾）进行了物理机器人采集。结果表明，所提出的先进框架可以有效地处理各种可见和不可见的模型以及体内人体颈动脉数据。代码：https://github.com/yuan-12138/MI-GPSR。视频：https://youtu.be/u4ThAA9onE0。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从互联网视频中的人类手部动作中学习灵活性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227559?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 为了构建可以在多种环境中运行的通用机器人代理，机器人在现实世界中收集经验通常很有用。然而，由于安全、时间和硬件的限制，无引导的经验收集通常是不可行的。因此，我们建议利用下一个最好的东西作为现实世界的体验：人类用手的视频。为了利用这些视频，我们开发了一种方法，将人类手和手臂的任何第一人称或第三人称视频重新定位到机器人手和手臂轨迹。虽然重定向是一个难题，但我们的主要见解是仅依靠互联网人类手部视频来训练它。我们使用这种方法在两个领域展示结果：首先，我们构建了一个系统，使任何人都可以通过用自己的手演示动作来控制机器人手和手臂。机器人通过单个 RGB 摄像头观察人类操作员并实时模仿他们的动作。这使得机器人能够通过监督安全地收集现实世界的经验。请访问 https://robotic-telekinesis.github.io 查看这些结果。其次，我们将野外人类互联网视频重新定位为任务条件伪机器人轨迹，以用作人工机器人体验。该学习算法利用人类手部动作的动作先验、图像的视觉特征以及动力系统的物理先验来针对特定的机器人任务预训练典型的人类行为。我们表明，与许多其他方法相比，通过利用互联网人类手部经验，我们需要更少的机器人演示。请访问 https://video-dex.github.io 查看这些结果]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227559?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉和本体感觉反馈的软模块化机械臂，可实现安全的人机交互</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227249?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本研究提出了一种模块化软机器人手臂，具有集成人体触摸感应功能，可实现人机交互。所提出的机械臂是通过连接多个软机械手模块构建的，每个模块由三个波纹管型软执行器、气动阀以及板载传感和控制电路组成。通过采用立体光刻三维 (3D) 打印技术，波纹管致动器能够在其主体薄壁中嵌入嵌入式有机凝胶通道，用于检测人体触摸。因此，有机凝胶可以作为识别人类操作员意图的软界面，使机器人能够与他们互动，同时产生所需的机械手运动。除了触摸传感器之外，每个操纵器模块还具有紧凑的软绳传感器，用于检测波纹管执行器的位移。当与惯性测量单元（IMU）结合使用时，机械臂模块能够在内部估计其自身的位姿或方向。我们还提出了一种定位方法，允许我们在不受控制的环境中估计机械臂模块的位置并获取目标点的 3D 信息。该方法仅使用单个深度相机与深度学习模型相结合，因此比在受控环境中通常需要多个相机的传统运动捕捉系统简单得多。利用来自内部传感器和摄像头的反馈信息，我们实现了闭环控制算法来执行到达和抓取物体的任务。机械手模块在 5,000 次重复驱动循环中表现出结构坚固性和性能可靠性。使用所提出的定位方法和弦传感器数据，其稳态误差和标准偏差分别为 0.8 毫米和 0.3 毫米。我们演示了一个人机交互的应用示例，该示例使用人类触摸作为触发器来拾取和操纵目标对象。所提出的软机械臂可以轻松安装在各种人类工作空间中，因为它具有与人类安全交互的能力，无需严格控制视觉感知环境。我们相信所提出的系统有潜力将软机器人融入我们的日常生活。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227249?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核的扩散近似马尔可夫决策过程，用于非结构化地形的自主导航和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种连续状态马尔可夫决策过程的扩散近似方法，可用于解决非结构化越野环境中的自主导航和控制问题。与大多数假设完全已知的状态转换模型的决策理论规划框架相比，我们设计了一种方法，消除了这种在现实中通常极难设计的强烈假设。我们首先对值函数进行二阶泰勒展开。然后用偏微分方程来近似贝尔曼最优方程，该方程仅依赖于转移模型的一阶矩和二阶矩。通过结合价值函数的核表示，我们设计了一种有效的策略迭代算法，其策略评估步骤可以表示为以有限支持状态集为特征的线性方程组。我们首先通过 2D 避障和 2.5D 地形导航问题的广泛模拟来验证所提出的方法。结果表明，所提出的方法比几个基线具有更好的性能。然后，我们开发了一个系统，将我们的决策框架与机载感知相结合，并在杂乱的室内和非结构化的室外环境中进行现实世界的实验。物理系统的结果进一步证明了我们的方法在具有挑战性的现实环境中的适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MARS-LVIG 数据集：用于 LiDAR-视觉-惯性-GNSS 融合的多传感器空中机器人 SLAM 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 近年来，光探测和测距 (LiDAR) 技术的进步使 3D LiDAR 传感器变得更加紧凑、轻便且价格实惠。这一进展激发了人们对将 LiDAR 与惯性测量单元 (IMU) 和相机等传感器集成以进行同步定位和建图 (SLAM) 研究的兴趣。涵盖不同场景、平台和视点的公共数据集对于多传感器融合 SLAM 研究至关重要，但大多数数据集中于具有前视图或 360 度视图的手持或车载设备。具有向下视角的飞行器数据很少，现有的相关数据集通常具有低空特征，并且大多局限于小型校园环境。为了填补这一空白，我们引入了多传感器空中机器人 SLAM 数据集（MARS-LVIG 数据集），提供独特的空中下视 LiDAR-Visual-Inertial-GNSS 数据，其视点高度在 80 m 至 130 m 之间。该数据集不仅为测试和评估现有SLAM算法提供了新的方面，而且带来了新的挑战，可以促进更先进的SLAM算法的研究和开发。 MARS-LVIG 数据集包含 21 个序列，这些序列是在多样化的大区域环境中获取的，包括航空模型机场、岛屿、乡村城镇和山谷。在这些序列中，无人机的速度从 3 m/s 到 12 m/s 不等，扫描面积高达 577,000 m2，单次飞行的最大路径长度为 7.148 km。该数据集封装了由轻量级硬件同步传感器包收集的数据，其中包括固态 3D LiDAR、全局快门 RGB 相机、IMU 和全球导航卫星系统 (GNSS) 的原始消息接收器。对于算法评估，该数据集发布了定位和建图的地面实况，分别由机载实时运动（RTK）和DJI L1（由其支持软件DJI Terra进行后处理）获取。该数据集可从以下网址下载：https://mars.hku.hk/dataset.html。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦克纳姆轮移动机器人滚轮上可变接触力的理论与实验研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241228607?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 文献中提出的滚轮、麦克纳姆轮和麦克纳姆轮移动机器人的建模结构均采用单接触力假设。该假设在模拟环境中可能会给出良好的结果；然而，它还不足以反映现实。为了做出改进，本研究提出了麦克纳姆轮模型的一个新方面。该模型考虑了可变的滚子接触力，并研究了它们对麦克纳姆轮移动机器人运动性能的影响。它使用每个滚轮弯曲形状上的所有点，因此也考虑了滑动现象，从而可以在实时操作中获得较小的位置估计误差。引入的建模结构旨在反映模拟和实际应用中的现实。为此研究开发了一个模拟环境。为了进行验证，设计并构建了一个实验装置，包括四麦克纳姆轮移动机器人、其机电硬件和软件基础设施以及地面实况系统。创建基于机器人操作系统（ROS）的控制系统并将其集成到实验系统中。不同类型的参考轨迹（包括直线、方形、Z 形和波浪（S）形）用于测试仿真和实验研究中提出的模型的性能。测试还使用涉及单一接触力假设的模型进行比较。本文详细介绍了提出的可变接触力模型、开发的模拟环境、建立的实验装置、模拟和实验研究、结果以及比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241228607?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UTIL：超宽带到达时间差室内定位数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 基于超宽带 (UWB) 到达时间差 (TDOA) 的定位已成为一种有前景、低成本且可扩展的室内定位解决方案，特别适合多机器人应用。然而，缺乏公共数据集来研究和基准杂乱的室内环境中的 UWB TDOA 定位技术。我们通过使用 Decawave 的 DWM1000 UWB 模块提供综合数据集来填补这一空白。为了表征各种视距 (LOS) 和非视距 (NLOS) 条件下的 UWB TDOA 测量性能，我们收集了信噪比 (SNR)、功率差值和原始 UWB TDOA鉴定实验期间的测量。我们还在定制的四旋翼飞行器平台上进行了累计约 150 分钟的真实飞行实验，以对移动机器人的 UWB TDOA 定位性能进行基准测试。命令四旋翼飞行器使用四个不同的 UWB 锚星座在无障碍和杂乱的环境中以 0.45 m/s 的平均速度飞行。在飞行过程中收集了原始传感器数据，包括 UWB TDOA、惯性测量单元 (IMU)、光流、飞行时间 (ToF) 激光高度和毫米级精度的地面真实机器人姿态。数据集和开发套件可从 https://utiasdsl.github.io/util-uwb-dataset/ 获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉测量的未知目标运动分析方位角方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229172?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 基于视觉的移动目标运动估计通常被表述为仅方位估计问题，其中视觉测量被建模为方位向量。尽管仅方位方法已经研究了数十年，但这种方法的一个根本局限性是它需要观察者进行额外的横向运动以增强目标的可观测性。不幸的是，在许多任务中，额外的横向运动与观察者所需的运动相冲突。众所周知，一旦在图像中检测到目标，就可以获得围绕该目标的边界框。令人惊讶的是，这种常见的视觉测量尤其是其尺寸信息迄今为止尚未得到很好的探索。在本文中，我们提出了一种新的方位角方法，通过将图像边界框建模为方位角测量来估计目标的运动。理论分析和实验结果都表明，该方法可以在不依赖观察者额外横向运动的情况下显着增强可观测性。方位角方法的优点是无需额外成本，因为边界框是对象检测算法的标准输出。该方法只是利用过去尚未充分利用的信息。不需要额外的传感设备或特殊的检测算法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229172?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于姿势和剪切的触觉伺服</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 触觉伺服是一项重要技术，因为它使机器人能够精确地操纵物体，同时实时适应环境的变化。使用高分辨率软触觉传感器进行触觉伺服控制的一种方法是使用卷积神经网络（CNN）作为反馈信号来估计相对于物体表面的接触姿势。在本文中，我们研究了如何将表面姿态估计模型扩展到包括剪切力，并利用这些组合的姿态和剪切模型来开发触觉机器人系统，该系统可以针对各种非抓取操作任务进行编程，例如物体跟踪、表面跟随、单臂物体推动和双臂物体推动。为此，必须克服两个技术挑战。首先，使用包括剪切引起的滑动的触觉数据会导致容易出错的估计，不适合精确控制，因此我们将 CNN 修改为高斯密度神经网络，并使用判别性贝叶斯滤波器来改进预测利用机器人运动学的状态动力学模型。其次，为了在与物体交互时在 3D 空间中实现平滑的机器人运动，我们使用了基于 SE(3) 速度的伺服控制，这需要使用李群理论重新推导贝叶斯滤波器更新方程，因为许多标准假设不成立在非欧几里得流形上定义的状态变量。未来，我们相信基于姿势和剪切的触觉伺服将能够实现许多物体操纵任务以及多指触觉机器人手的完全灵巧利用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惰性增量搜索，通过有界次优保证进行有效重新规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227869?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种惰性增量搜索算法 Lifelong-GLS (L-GLS) 及其有界次优版本 Bounded L-GLS (B-LGLS)，它将增量搜索算法的搜索效率与评估效率结合起来用于在边缘评估比顶点扩展更昂贵的问题域中快速重新规划的惰性搜索算法。所提出的算法在广义惰性搜索 (GLS) 框架内概括了终身规划 A* (LPA*) 及其有界次优版本截断 LPA* (TLPA*)，以便将昂贵的边缘评估仅限于当前最短子路径修复过程中会传播预期成本的不一致。我们还提出了 L-GLS 和 B-LGLS 算法的动态版本，分别称为广义 D* (GD*) 和有界广义 D* (B-GD*)，用于非平稳查询的高效重新规划，专为移动机器人的导航。我们证明所提出的算法在找到保证不超过用户选择的因素的最佳解决方案成本的解决方案方面是完整且正确的。我们的数值和实验结果支持这样的说法：当底层图表示经常变化时，与常规增量或常规惰性搜索算法相比，所提出的增量和惰性搜索框架的集成可以帮助更快地找到解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227869?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种三自由度可切换阻抗肌电假肢腕</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 手腕的灵活性对上肢运动任务的执行有很大贡献。尽管如此，目前的假肢手腕远不如其他人工关节先进。通常，假肢手腕提供有限的自由度（如果有的话），这迫使用户在执行任务期间执行补偿性运动。这种增加增加了重量和复杂性，这是上肢假肢中两个不受欢迎的因素。本文介绍了由单电机驱动的三自由度摩擦锁定假肢手腕的设计。该设计具有解锁时的适应性行为，促进与环境的温和交互，并使用户能够在预抓握阶段调整手部配置。所提出的系统与手假肢相结合进行了测试，并在执行功能性运动期间与商业旋转手腕进行了比较。实验涉及九名身体健全的受试者和一名假肢使用者。参与者还用他们的生物手腕（假肢使用者的完整手腕）作为对照进行了实验。结果显示，可锁定手腕的使用频率比商业解决方案高 20%，且不会影响用户的执行时间。交互测试表明，使用所提出的设计时，补偿运动会减少，从而与控制手腕的性能更加相似。所提议的手腕的平均满意度和可用性得分明显更高，表明其潜在的接受度。最后，该系统在假肢使用者进行的一系列日常生活活动中得到了验证。该研究有助于开发更直观、适应性更强的假肢，从而提高截肢者的生活质量。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:07:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>