<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。最新期和提前印刷期的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新型可变刚度三自由度手腕的建模与控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本研究介绍了一种可变刚度 3 自由度驱动手腕的创新设计，能够通过调节非线性弹性元件的有效长度来主动、连续地调节其整体刚度。这种调节类似于人类肌肉收缩，仅使用四个电机即可实现。采用的机械配置导致设备紧凑、轻便，具有拟人化特征，使其可能适合假肢和人形机器人等应用。该设计旨在增强动态任务中的性能，提高任务适应性，并确保与人和物体交互过程中的安全。该论文详细介绍了所提出设计的第一个硬件实现，提供了对理论模型、机械和电子组件以及控制架构的见解。使用动作捕捉系统评估系统性能。结果表明，该原型提供了广泛的运动范围（屈曲/伸展为[55, -45]°，桡骨/尺骨偏差为±48°，旋前/旋后为±180°），同时能够将其运动范围提高三倍刚性。此外，经过适当的校准，可以使用旋转编码器和正向运动学模型通过多元线性回归来重建手腕姿势。该重建的平均均方根误差为 6.6°，R2 值为 0.93。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概率轨迹优化中多样性的路径签名</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241233300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 运动规划可以被视为轨迹优化问题，其中成本作为生成轨迹的函数被最小化。在具有多个障碍物和复杂几何形状的复杂环境中，这种优化问题通常很难解决并且容易出现局部极小值。然而，计算硬件的最新进展允许并行轨迹优化，其中同时获得多个解决方案，每个解决方案从不同的起点初始化。不幸的是，如果没有防止两个解决方案相互崩溃的策略，简单的并行优化可能会遭受模式崩溃的影响，从而降低方法的效率和找到全局解决方案的可能性。在本文中，我们利用粗糙路径理论的最新进展来设计一种并行轨迹优化算法，该算法可促进解决方案范围内的多样性，从而避免模式崩溃并实现更好的全局属性。我们的方法建立在路径签名和轨迹的希尔伯特空间表示的基础上，并将用于轨迹估计的并行变分推理与促进多样性的内核连接起来。我们凭经验证明，在从 2D 导航到在杂乱环境中运行的机器人操纵器等一系列问题上，该策略比竞争替代方案实现了更低的平均成本。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241233300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用软多面体网络进行本体感受学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本体感觉是用运动神经元检测肢体姿势的“第六感”。它需要肌肉骨骼系统和感觉受体之间的自然集成，这对于以低成本机械设计和算法计算实现轻量级、自适应和灵敏设计的现代机器人来说是一个挑战。在这里，我们提出了具有用于物理交互的嵌入式视觉的软多面体网络，能够通过学习动力学特征来实现自适应动觉和粘弹性本体感觉。这种设计能够被动适应全向交互，通过嵌入内部的微型高速运动跟踪系统进行视觉捕捉，以进行本体感受学习。结果表明，软网络可以在动态交互中推断实时 6D 力和扭矩，精度为 0.25/0.24/0.35 N 和 0.025/0.034/0.006 Nm。我们还通过添加蠕变和松弛修改器来细化预测结果，从而在静态适应过程中将粘弹性纳入本体感觉。所提出的软网络将设计简单性、全方位适应和高精度本体感觉传感结合在一起，使其成为机器人技术的多功能解决方案，材料成本低，可用于敏感和竞争性抓取和触摸等任务超过一百万次的使用周期。基于几何重建。这项研究为软机器人在自适应抓取、软操作和人机交互方面基于视觉的本体感觉提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构性在自主周界防御问题中的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241237544?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 自主机器人团队的组成的异质性何时有益，何时有害？我们在最小可行模型的背景下调查并回答这个问题，该模型检查异构速度在外围防御问题中的作用，其中防御者共享分配的总速度预算。我们考虑两种不同的问题设置，并根据动态规划和局部交互规则制定策略。我们对这两种方法进行了理论分析，并使用模拟对我们的结果进行了广泛验证。有趣的是，我们的结果表明，异构团队的生存能力取决于防御者可获得的信息量。此外，我们的结果表明了一种普遍性：在各种问题参数中，防御者的最佳速度比率几乎保持不变。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241237544?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习快速移动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231224053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 572-587 页，2024 年 4 月。 野外冲刺和高速转弯等敏捷动作对腿式机器人来说是一项挑战。我们提出了一种端到端学习控制器，它为 MIT Mini Cheetah 实现了创纪录的敏捷性，维持高达 3.9 m/s 的速度。该系统可以在草地、冰和砾石等自然地形上快速运行和转向，并对干扰做出强有力的响应。我们的控制器是一个通过强化学习进行模拟训练并转移到现实世界的神经网络。两个关键组成部分是（i）速度命令的自适应课程和（ii）用于模拟到真实转换的在线系统识别策略。有关机器人行为的视频，请访问 https://agility.csail.mit.edu/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231224053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于安全随机运动规划的边界感知价值函数生成</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 导航安全对于许多自主系统（例如城市环境中的自动驾驶车辆）至关重要。它需要明确考虑描述任何不可行、不可通航或不安全区域边界的边界约束。我们提出了一个有原则的边界感知安全随机规划框架，并取得了有希望的结果。我们的方法生成一个值函数，可以严格区分连续状态下自由（安全）和不可导航（边界）空间之间的状态值，自然产生安全的边界感知策略。我们解决方案的核心在于有限元和基于内核的函数的无缝集成，其中有限元使我们能够准确地描述安全关键状态的边界，基于内核的函数加速了非安全状态的计算。临界状态。通过广泛的模拟对所提出的方法进行了评估，并证明了移动导航任务中的安全导航行为。此外，我们证明了我们的方法可以使用具有强烈外部干扰的地面车辆在杂乱的现实环境中安全有效地进行操作，例如在湿滑的地板上导航并抵抗外部人为干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RoboCraft：学习使用图网络在 3D 中查看、模拟和塑造弹塑性物体</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231219020?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 533-549 页，2024 年 4 月。 建模和操纵弹塑性物体是机器人执行复杂的工业和家庭交互任务（例如包饺子）的基本能力、卷寿司、制作陶器）。然而，由于弹塑性物体的高自由度，机器人操纵管道的几乎每个方面都存在重大挑战，例如状态表示、动力学建模和控制信号合成。我们建议通过在基于模型的规划框架中采用基于粒子的弹塑性物体表示来应对这些挑战。我们的系统 RoboCraft 仅假设可以访问原始 RGBD 视觉观察结果。它将感知数据转换为粒子，并使用图神经网络（GNN）学习基于粒子的动力学模型来捕获底层系统的结构。然后，学习的模型可以与模型预测控制（MPC）算法相结合来规划机器人的行为。我们通过实验证明，只需 10 分钟的现实世界机器人交互数据，我们的机器人就可以学习动力学模型，该模型可用于合成控制信号，将弹塑性物体变形为各种复杂的目标形状，包括机器人具有的形状以前从未遇到过。我们在模拟和现实世界中进行系统评估，以展示机器人的操纵能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231219020?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在拾取和放置中利用对称性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 550-571 页，2024 年 4 月。 机器人拾取和放置任务在要拾取的物体和所需放置姿势的平移和旋转下是对称的。例如，如果拾取对象被旋转或平移，则最佳拾取操作也应该旋转或平移。地点姿势也是如此；如果所需的位置姿势发生变化，那么位置动作也应该相应地改变。最近提出的名为 Transporter Net 的拾放框架（Zeng、Florence、Tompson、Welker、Chien、Attarian、Armstrong、Krasin、Duong、Sindhwani 等人，2021）捕获了其中一些对称性，但不是全部。本文分析研究了平面机器人拾取和放置中存在的对称性，并提出了一种将等变神经模型合并到 Transporter Net 中的方法，以捕获所有对称性。新模型，我们称之为等变运输网络，对于拾取和放置对称性是等变的，并且可以立即将拾取和放置知识推广到不同的拾取和放置姿势。我们对新模型进行了实证评估，并表明它比非对称版本的样本效率更高，从而形成一个可以在各种模仿学习任务中使用很少的人类演示来模仿演示的拾取和放置行为的系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kernel-GPA：闭式可变形 SLAM 的全局最优解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231195380?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 456-484 页，2024 年 4 月。我们研究广义 Procrustes 分析 (GPA)，作为同时定位和建图 (SLAM) 问题的最小表述。我们提出了 Kernel-GPA，这是一种新颖的全局配准技术，用于解决可变形环境中的 SLAM。我们提出了可变形变换的概念，它对纠缠姿态和变形进行编码。我们使用核方法定义可变形变换，并表明可变形变换和环境贴图都可以以封闭形式全局求解，直至全局尺度模糊。我们通过最大化刚性的优化公式来解决尺度模糊性。我们使用高斯核演示了 Kernel-GPA，并使用各种数据集验证了 Kernel-GPA 的优越性。代码和数据可在 https://bitbucket.org/FangBai/deformableprocrustes 获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231195380?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有完整任务空中自主性的多机器人、多传感器探索多样化环境</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231203342?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 485-512 页，2024 年 4 月。我们提出了一种用于密闭环境的多传感器探索的协调自主管道。我们同时解决了先前工作中通常被忽视的四大挑战：（a）有效利用距离和视觉传感模式，（b）在广泛的环境中进行这种探索，（c）对不良事件具有弹性， (d) 在机载物理机器人团队中执行该任务。我们的解决方案以行为树架构为中心，它可以在涉及协调探索和响应不良事件的各种行为之间自适应切换。我们的探索策略利用了视觉和距离传感器的优势，以及基于通用前沿的探索算法和基于 OpenVDB 的地图处理管道。我们的本地规划器利用动态可行的轨迹库和基于 GPU 的欧几里德距离变换图，可以快速安全地导航穿过狭窄的门口和广阔的空间。自主管道通过一系列广泛的现场实验进行了评估，最多三个机器人组成的团队在密闭空间中飞行速度高达 3 m/s，距离超过 1 km。我们总结了各种现场实验，并详细说明了所出现的弹性行为：操纵狭窄的门口、适应意外的环境变化以及紧急着陆。 DARPA 地下挑战赛中还详细介绍了实验，其中我们提出的自主管道为我们赢得了“探索最多的领域”奖。我们对经验教训进行了深入的讨论，将软件作为开源发布，并展示了一段视频来说明我们广泛的现场试验。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231203342?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从互联网视频中的人类手部动作中学习灵活性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227559?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 513-532 页，2024 年 4 月。 为了构建可以在多种环境中运行的通用机器人代理，机器人收集现实世界中的经验通常很有用。然而，由于安全、时间和硬件的限制，无引导的经验收集通常是不可行的。因此，我们建议利用下一个最好的东西作为现实世界的体验：人类用手的视频。为了利用这些视频，我们开发了一种方法，将人类手和手臂的任何第一人称或第三人称视频重新定位到机器人手和手臂轨迹。虽然重定向是一个难题，但我们的主要见解是仅依靠互联网人类手部视频来训练它。我们使用这种方法在两个领域展示结果：首先，我们构建了一个系统，使任何人都可以通过用自己的手演示动作来控制机器人手和手臂。机器人通过单个 RGB 摄像头观察人类操作员并实时模仿他们的动作。这使得机器人能够通过监督安全地收集现实世界的经验。请访问 https://robotic-telekinesis.github.io 查看这些结果。其次，我们将野外人类互联网视频重新定位为任务条件伪机器人轨迹，以用作人工机器人体验。该学习算法利用人类手部动作的动作先验、图像的视觉特征以及动力系统的物理先验来预训练特定机器人任务的典型人类行为。我们表明，与许多其他方法相比，通过利用互联网人类手部经验，我们需要更少的机器人演示。请访问 https://video-dex.github.io 查看这些结果]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227559?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过非平稳高斯过程进行自适应机器人信息收集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231184498?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 405-436 页，2024 年 4 月。机器人信息收集 (RIG) 是一个基础研究主题，它回答了机器人（团队）如何收集信息数据以高效构建机器人机器人实施例约束下未知目标函数的精确模型。 RIG 有许多应用，包括但不限于自主勘探和测绘、3D 重建或检查、搜索和救援以及环境监测。 RIG 系统依靠概率模型的预测不确定性来识别信息数据收集的关键区域。具有固定核的高斯过程（GP）已被广泛用于空间建模。然而，现实世界的空间数据通常是非平稳的——不同位置不具有相同程度的可变性。因此，预测不确定性不能准确揭示预测误差，限制了 RIG 算法的成功。我们提出了一系列名为 Attentive Kernel (AK) 的非平稳内核，它简单且健壮，可以将任何现有内核扩展为非平稳内核。我们在高程测绘任务中评估了新内核，其中 AK 比常用的固定内核和领先的非固定内核提供了更好的准确性和不确定性量化。改进的不确定性量化引导下游信息规划者在高误差区域周围收集更多有价值的数据，进一步提高预测准确性。现场实验表明，所提出的方法可以指导自主地面车辆（ASV）优先考虑空间变化较大的位置的数据收集，使模型能够表征显着的环境特征。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231184498?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于可变形对象操作的动作条件隐式视觉动力学</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231191222?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 437-455 页，2024 年 4 月。 在现实世界中操纵体积可变形物体（例如毛绒玩具和披萨面团），由于无限的形状变化而带来了巨大的挑战，非刚性运动和部分可观察性。我们引入了 ACID，一种基于结构化隐式神经表示的体积可变形物体的动作条件视觉动力学模型。 ACID 集成了两种新技术：动作条件动力学的隐式表示和基于测地线的对比学习。为了从部分 RGB-D 观测中表示可变形动力学，我们学习了占用和基于流的前向动力学的隐式表示。为了准确识别大非刚性变形下的状态变化，我们通过一种新颖的基于测地线的对比损失来学习对应嵌入场。为了评估我们的方法，我们开发了一个用于在现实场景中操纵复杂可变形形状的模拟框架，以及一个包含超过 17,000 个动作轨迹（包括六种毛绒玩具和 78 种变体）的基准。与现有方法相比，我们的模型在几何、对应和动力学预测方面实现了最佳性能。 ACID 动力学模型成功应用于目标条件变形操作任务，使任务成功率比最强基线提高了 30%。此外，我们将模拟训练的 ACID 模型直接应用于现实世界的对象，并成功地将它们操纵为目标配置。 https://b0ku1.github.io/acid/]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231191222?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RSS2022 论文精选</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236273?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 387-388 页，2024 年 4 月。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236273?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:12:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迭代残差策略：用于可变形对象的目标条件动态操作</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231201201?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 4 期，第 389-404 页，2024 年 4 月。本文解决了可变形物体的目标条件动态操纵的任务。由于其复杂的动力学（由物体变形和高速动作引入）和严格的任务要求（由精确的目标规范定义），该任务极具挑战性。为了应对这些挑战，我们提出了迭代残差策略（IRP），这是一种适用于具有复杂动态的可重复任务的通用学习框架。 IRP 通过 Delta 动力学学习隐式策略，而不是对整个动力系统进行建模并从该模型推断操作，IRP 学习 Delta 动力学，预测 Delta 操作对先前观察到的轨迹的影响。当与自适应动作采样相结合时，系统可以快速在线优化其动作以达到指定的目标。我们展示了 IRP 在两项任务上的有效性：鞭打绳子以击中目标点和摆动布料以达到目标姿势。尽管仅在固定机器人设置上进行模拟训练，但 IRP 能够有效地泛化到嘈杂的现实世界动态、具有看不见的物理属性的新对象，甚至不同的机器人硬件实施例，展示了其相对于替代方法的出色泛化能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231201201?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:12:59 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>