<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>激进尾翼飞行的轨迹生成和跟踪控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207655?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们解决与尾翼无人机轨迹生成和跟踪控制相关的理论和实际问题。理论上，我们充分利用实际无人机气动模型，重点研究微分平坦度特性，为生成动态可行轨迹和实现高性能跟踪控制奠定基础。我们发现，通过指定坐标飞行条件并选择飞行器位置作为平坦输出，尾座在整个飞行包线内具有精确（未简化）空气动力学模型的差异平坦。这一基本特性使我们能够在轨迹规划和跟踪控制中充分利用高保真空气动力学模型来实现精确的尾座飞行。特别是，提出了一种基于优化的尾座轨迹规划器，在考虑运动动力学约束、无奇点约束和执行器饱和的情况下设计高质量、平滑的轨迹。将平坦输出的规划轨迹实时转换为状态轨迹，并可选择考虑环境中的风。为了跟踪状态轨迹，开发了全局、无奇点、最小参数化的流道MPC，充分利用精确的气动模型来实现整个飞行包线内的高精度轨迹跟踪。所提出的算法在我们的四旋翼尾座原型机“Hong Hu”上实现，其有效性通过室内和室外现场测试中的广泛实际实验得到证明，包括通过需要特定条件的连续窄窗的敏捷 SE(3) 飞行。姿态和速度高达 10 m/s，典型的尾坐机动（过渡、水平飞行和徘徊），速度高达 20 m/s，以及极其激进的特技飞行（侧翻、循环、垂直八和古巴八） ）加速度高达 2.5 g。视频演示可在 https://youtu.be/2x_bLbVuyrk 上观看。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207655?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过冗余分辨率超越同心管机器人的传统曲率限制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231202548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 理解弹性不稳定性一直是同心管机器人研究的近期热点。建模的进步使得能够预测何时发生不稳定性，并生成机器人在使用过程中稳定性的指标。在本文中，我们展示了如何使用这些指标来解决冗余以避免弹性不稳定，为实际使用比以前可能的更高曲率设计打开了大门。我们使用三管机器人证明了该方法的有效性，该机器人在遵循否则会导致弹性不稳定的轨迹时通过冗余分辨率进行稳定。我们还表明，当以其他方式产生弹性不稳定性的远程操作时，它是稳定的。最后，我们表明这里提出的冗余解决框架可以应用于对手术机器人有用的其他控制目标，例如最大化或最小化所需方向的顺应性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231202548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体机器人的最佳虚拟管规划和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210012?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文提出了一种有效解决杂乱环境中群体机器人轨迹规划问题的新方法。最近的研究表明，在杂乱环境中，群体机器人的实时局部轨迹规划具有很高的成功率，但优化每个机器人的轨迹在计算上仍然昂贵，计算复杂度从 [math] 到 [math]，其中 [math] 是参数化轨迹中参数的数量，[math]是精度，[math]是相对于[math]和[math]的迭代次数。此外，蜂群很难作为一个整体移动。为了解决这个问题，我们定义并构建最优虚拟管，其中包括无限条最优轨迹。在一定条件下，最优虚拟管中的任意最优轨迹都可以表示为有限个最优轨迹的凸组合，计算复杂度为[math]。随后，提出了一种分层方法，包括最小化能量的最优虚拟管规划方法和分布式模型预测控制。在模拟和实验中，所提出的方法得到了验证，并通过比较证明了其相对于其他方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210012?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推进农业机器人同步定位和绘图的树冠下数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 近几十年来，同步定位与地图构建（SLAM）一直是一个活跃的研究问题。许多领先的解决方案可以在室内和城市等结构熟悉的环境中实现卓越的性能。然而，我们的工作表明，这些领先的系统在农业环境中失败了，特别是在世界上种植面积最大的作物：玉米（Zea mays）和大豆（Glycine max）的冠层导航中。由于树叶、变化的照明和明显的视觉相似性而存在大量视觉混乱，使得这些环境失去了 SLAM 算法所依赖的熟悉结构。为了在这种非结构化农业环境中推进 SLAM，我们提供了一个全面的农业数据集。我们的开放数据集由移动机器人在玉米和大豆田不同生长阶段连续记录的立体图像、IMU、车轮编码器和 GPS 测量值组成。此外，我们还提供了几种领先的视觉惯性里程计和 SLAM 系统的最佳案例基准测试结果。我们的数据和基准清楚地表明 SLAM 在农业环境中具有重要的研究前景。该数据集可在线获取：https://github.com/jrcuarav/terrasentia-dataset。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多级运动规划：纤维束公式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 使用多级抽象通常可以更快地解决高维运动规划问题。虽然有多种方法可以正式捕获多级抽象，但我们用纤维束来表述它们。纤维丛本质上使用局部乘积空间描述状态空间的低维投影，这使我们能够根据丛限制和丛部分简明地描述和推导新算法。给定这样的结构和相应的允许约束函数，我们为高维状态空间开发了高效且渐近最优的基于采样的运动规划方法。这些方法通过使用束基元来利用纤维束的结构。这些原语用于创建新颖的捆绑规划器、快速探索商空间树 (QRRT*) 和商空间路线图规划器 (QMP*)。两个规划器都被证明是概率完备的并且几乎肯定是渐近最优的。为了评估我们的捆绑规划器，我们在四个低维场景和八个高维场景的基准上将它们与经典的基于采样的规划器进行比较，自由度范围从 21 到 100 度，包括多个机器人和非完整约束。我们的研究结果显示了高达两到六个数量级的改进，并强调了多级运动规划器的效率以及使用纤维束术语利用多级抽象的好处。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TRansPose：透明物体的大规模多光谱数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231213117?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 透明物体在我们的日常生活中经常遇到，但由于其独特的材料特性，无法通过 RGB 或深度相机很好地感知，识别它们给传统视觉传感器带来了挑战。热红外摄像机克服了这一限制，成为一种解决方案，为透明物体提供更好的可视性和形状信息。在本文中，我们提出了 TRansPose，这是第一个大规模多光谱数据集，它结合了立体 RGB-D、热红外 (TIR) 图像和物体姿态，以促进透明物体研究。该数据集包括 99 个透明物体，其中包括 43 个家居用品、27 个可回收垃圾、29 个化学实验室等效物和 12 个不透明物体。它包含大量 333,819 个图像和 4,000,056 个注释，提供实例级分割掩模、地面实况姿势和完整的深度信息。数据是使用 FLIR A65 热红外相机、两个 Intel RealSense L515 RGB-D 相机和 Franka Emika Panda 机器人操纵器获取的。 TRansPose 跨越 87 个序列，涵盖了各种具有挑战性的现实生活场景，包括装满水的物体、不同的照明条件、严重杂乱、不透明或半透明容器、塑料袋中的物体以及多层堆叠的物体。可以通过以下链接访问补充材料：https://sites.google.com/view/transpose-dataset。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231213117?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有莫尔效应光学本体感应和电粘附制动的线性静电执行器</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210593?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 动物的肌肉和先进机器人的驱动系统不仅仅由驱动部件组成；动机、耗散和本体感受组件存在于一个完整的集合中，以实现多功能和精确的操作任务。我们提出了这样一个系统，即集成了传感和制动组件的线性静电致动器套件。我们的模块化执行器设计由这些执行器薄膜和介电流体组成，我们从理论上和实验上检查了所提出系统的性能。此外，我们还引入了一种利用执行器表面固有生成的莫尔图案的光学本体感知传感机制，可以在无噪声的情况下高分辨率读取执行器的位置。光学传感器还能够测量致动器施加的力。最后，我们在封装中添加了一个与执行器并行的电粘附制动器，引入了一种利用所有三个组件的模式切换方法，并通过机器人手臂进行了控制演示。我们的驱动系统紧凑且灵活，可以轻松与各种机器人应用集成。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210593?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sim2Real 神经控制器，用于可变形线性物体的基于物理的机器人部署</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231214553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 可变形线性物体（DLO），例如杆、电缆和绳索，在日常生活中发挥着重要作用。然而，DLO 的操纵具有挑战性，因为在操纵过程中可能会发生较大的几何非线性变形。这个问题变得更加困难，因为不同的变形模式（例如拉伸、弯曲和扭曲）可能导致操作过程中的弹性不稳定。在本文中，我们制定了一种物理引导的数据驱动方法来解决具有挑战性的操纵任务——沿着各种规定的模式将 DLO（弹性杆）准确地部署到刚性基板上。我们的框架结合了机器学习、缩放分析和物理模拟来开发基于物理的神经控制器进行部署。我们探索了被操纵的 DLO 的重力和弹性能之间复杂的相互作用，并获得了一种对摩擦和材料特性具有鲁棒性的 DLO 部署控制方法。在杆和基底的众多几何和材料特性中，我们表明只需要三个无量纲参数来通过物理分析来描述部署过程。因此，操纵任务的控制律的本质可以用低维模型来构建，从而大大提高计算速度。我们的最优控制方案的有效性通过全面的机器人案例研究与用于部署各种模式的杆的启发式控制方法进行比较来证明。除此之外，我们还通过让机器人完成具有挑战性的高级任务（例如模仿人类笔迹、电缆放置和打结）来展示我们的控制方案的实用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231214553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经内窥镜柔性平行连续体机器人机构用于双手内窥镜粘膜下剥离术</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在内镜粘膜下剥离术 (ESD) 中，胃肠道 (GI) 需要手术器械穿过长、窄且曲折的内窥镜。这对开发尺寸小、灵活性高、远端灵活性高的 ESD 器械提出了巨大的挑战。在这项工作中，我们提出了第一个经内窥镜柔性平行连续机器人机构来开发微型灵巧柔性刚性平衡手腕（FPCW）。此外，它还可以操纵直径2.5毫米至3.5毫米的多功能器械，包括电刀、注射针和镊子。我们的 FPCW 仪器适用于市售双通道内窥镜（直径：&lt;12 毫米，通道宽度：2.8 毫米至 3.8 毫米左右）。此外，我们还开发了一种手术远程机器人系统，称为 DREAMS（微创手术双臂机器人内窥镜助手），使用我们最小的 FPCW 仪器进行双手 ESD 手术。首先，我们进行了一系列实验来确定 FPCW 的设计和运动学参数，并验证 FPCW 仪器原型的机械性能，包括工作空间、刚度、强度和遥操作精度。其次，我们通过在猪胃上执行 ESD 步骤来进行离体测试，验证 FPCW 仪器的功能。最后，我们在活体猪模型上进行了体内测试，并展示了我们开发的 DREAMS 可以直观地进行远程操作，以在胃体大弯处以 108.95 mm2/min 的平均解剖速度高效地执行双手 ESD，这表明我们的 DREAMS具有令人满意的机动性和准确性，比同类机器人系统更具竞争力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用蒙特卡罗树搜索进行假设选择，用于非静态环境中基于特征的同步定位和建图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在考虑同步定位与建图（SLAM）问题时，经常使用静态世界假设。事实上，特别是当长期自治是目标时，这不是一个有效的假设。本文研究了一种场景，其中地标可以在不同时间点占据多个离散位置，其中每个可能的位置都被添加到多假设地图表示中。在观测模型中引入并使用了选择器混合分布。每个地标位置假设都与混合物中的一个成分相关。地标运动由离散马尔可夫链建模，建议使用蒙特卡罗树搜索算法作为组件选择器。非静态环境模型进一步纳入 SLAM 问题的因子图公式中，并通过在使用组件选择器估计离散变量和使用高效的最先进的非线性最小二乘 SLAM 求解器优化连续变量之间进行迭代来解决。所提出的非静态 SLAM 系统通过数值模拟和公开可用的数据集进行了验证，表明可以成功导航非静态环境。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PiP-X：使用不变漏斗在动态环境中进行在线反馈运动规划/重新规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209340?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 计算运动动力学上可行的运动计划并在环境变化时即时修复它们是机器人导航中一个具有挑战性但又相关的问题。我们提出了一种使用有限时间不变集（通常称为“漏斗”）的基于在线单查询采样的运动重新规划算法。我们结合了非线性系统分析、基于采样的技术和图形搜索方法的概念，创建了一个单一框架，可以为动态工作空间中的任何通用非线性动力系统进行反馈运动重新规划。使用基于采样的方法和不变集理论在配置空间中构建漏斗的体积网络；然后通过计算网络中的最短路径子图（树）来确定从机器人配置到所需目标区域的漏斗的最佳排序。使用李雅普诺夫水平集分析和形式量化轨迹的稳定性可确​​保运动动力学可行性并保证解路径的集合不变性。尽管不是必需的，但我们的方法能够使用预先计算的运动基元库来加速体积可控运动计划的在线计算。我们引入了一种新颖的有向图数据结构来表示漏斗网络及其内部顺序性；帮助我们利用基于离散图的增量搜索来快速重新制定可行且可控的运动计划，以响应环境的变化。我们在迷宫和随机森林环境中的各种场景中，在模拟车杆、汽车机器人和 6DOF 四旋翼平台上验证了我们的方法。使用蒙特卡罗方法，我们从算法成功、遍历轨迹长度和运行时间方面评估性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209340?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表示多模式观察学习机器人家庭行为所需常识的语义约束</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212929?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 观察学习（LfO）范式允许机器人通过观察人类行为来学习如何执行操作。先前自上而下的观察学习的研究主要集中在工业领域，该领域仅包含被操纵工具和机器人工作环境之间的真实物理约束。为了将这种范式扩展到由源自人类常识的想象约束组成的家庭领域，我们引入了语义约束的概念，通过定义与想象环境的想象接触来与物理约束类似地表示语义约束。通过研究物理和语义约束下接触状态之间的转换，我们得出了一组必要且充分的任务表示，它提供了可能任务集的上限。然后，我们应用任务表示来分析顶级家庭 YouTube 视频和真实家庭烹饪录音中的各种动作，将经常出现的约束模式分类为物理、语义和多步骤任务组，并确定涵盖标准家庭动作的子集。最后，我们设计并实现与子集中的这些任务表示相对应的任务模型，并使用必要的守护程序函数来收集必要的参数来执行相应的家庭操作。我们的结果为将常识纳入机器人教学文献提供了有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212929?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用李理论的软流体驱动机器人的刚度建模和分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231200595?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 与刚性连杆机器人相比，软机器人由于其固有的优越的变形能力和灵活性，已被研究用于各种应用。然而，这些机器人很难执行需要按需刚度的任务，即在允许的偏转范围内施加足够的力。此外，柔软且柔顺的材料还引入了大变形和不可忽略的非线性，这使得软体机器人的刚度分析和建模面临着根本性的挑战。本文提出了一个建模框架来研究不同配置下软机器人的基本刚度和等效柔度特性。首先，描述了基于李理论的建模和分析方法。在这里，我们推导出两套柔量模型（分段常曲率和 Cosserat 杆模型）。此外，该方法可以适应机器人伸长引起的非线性响应（例如弯曲角度）。使用这种提出的方​​法，可以导出一般笛卡尔刚度或柔量矩阵并将其用于与配置相关的刚度分析。然后，所提出的框架被实例化并在流体驱动的软连续体机器人上实现。使用模拟和实验验证了所提出方法的有效性和建模准确性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231200595?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人全局优化问题的张量训练</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231217527?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 许多数值优化技术的收敛高度依赖于给予求解器的初始猜测。为了解决这个问题，我们提出了一种新方法，利用张量方法来初始化接近全局最优的现有优化求解器。我们的方法不需要访问良好解决方案的数据库。我们首先将取决于任务参数和优化变量的成本函数转换为概率密度函数。与现有方法不同，任务参数和优化变量的联合概率分布使用张量训练模型进行近似，从而实现高效的调节和采样。我们将任务参数视为随机变量，对于给定的任务，我们从条件分布中生成决策变量样本以初始化优化求解器。我们的方法可以比现有方法更快地生成多个解决方案（如果存在）。我们首先评估用于数值优化的基准函数的方法，这些函数很难使用基于梯度的优化求解器和简单的初始化来解决。结果表明，所提出的方法可以从多种模式生成接近全局最优的样本。然后，我们通过将其应用于具有障碍物的逆运动学和 7-DoF 机械臂的运动规划问题，展示了我们的框架与机器人技术的通用性和相关性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231217527?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多阶段强力操控的稳健规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 多步骤强力操作任务，例如打开推扭儿童安全瓶，需要机器人做出各种计划选择，这些选择在很大程度上受到任务期间用力要求的影响。机器人必须对与动作序列相关的离散和连续选择进行推理，例如是否拾取物体，以及每个动作的参数，例如如何抓住物体。为了实现规划和执行强力操纵，我们通过明确考虑通过提出的强力运动链约束捕获的扭矩和摩擦限制的约束来增强现有的任务和运动规划器。在打开儿童安全瓶、扭转坚果和切蔬菜这三个领域中，我们演示了系统如何从一组组合策略中进行选择。我们还展示了如何使用成本敏感的规划来寻找对物理参数的不确定性具有鲁棒性的策略和参数。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:08:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>