<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RoBUTCHER：新型机器人肉类工厂单元平台</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234035?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 自动化对于肉类生产的可持续发展至关重要，对人类劳动力的严重依赖是一个日益严峻的挑战。在这项工作中，新型机器人肉类工厂单元（MFC）平台为猪肉加工（尤其是屠宰场）的非常规自动化提供了机会。它没有遵循当今主要选择的基于生产线的方法，而是使用机器人技术和人工智能 (AI) 对整个未冷冻猪肉屠体执行复杂的切割和操纵操作，并了解生物变异和变形。 MFC 的长期目标是以猪胴体为输入，产生七种原始输出：火腿、猪肩肉、马鞍肉、猪肚和整套器官。然而，MFC 平台正在不断开发 - 因此，本文旨在通过一个特定的用例来演示它：肩部去除。该系统根据测试和开发会议（2022 年 6 月至 11 月）的数据进行评估，总共进行了 34 次肩部移除尝试。除了成功率和流程时序模型之外，还提供了有关 MFC 处理变化能力的数据。还讨论了熟练屠夫的定性反馈。作者提出，除了平台的技术开发之外，考虑将非常规系统与传统系统进行比较的新方法也很重要。创新的制造系统所能提供的不仅仅是原始速度和产量；灵活性、稳健性和可扩展性等特征——尤其是经济可扩展性——应该发挥重要作用。未来的立法和标准还必须鼓励创新，而不是阻碍创新的机器人解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234035?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表面边缘探索器 (SEE)：下一个最佳视图规划的直接测量方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 对现实世界的高质量观​​察对于各种应用至关重要，包括生产小规模场景的 3D 打印复制品和对大型基础设施进行检查。这些 3D 观测结果通常是通过组合来自不同视图的多个传感器测量值来获得的。指导选择合适的视图称为下一个最佳视图 (NBV) 规划问题。大多数 NBV 方法都使用刚性数据结构（例如表面网格或体素网格）来推理测量。这简化了下一个最佳视图的选择，但计算成本可能很高，降低了现实世界的保真度，并将下一个最佳视图的选择与最终的数据处理结合起来。本文介绍了 Surface Edge Explorer (SEE)，这是一种 NBV 方法，可以直接从以前的传感器测量中选择新的观测值，而不需要严格的数据结构。 SEE 使用测量密度来提出下一个最佳视图，从而增加对观察不足的表面的覆盖范围，同时避免潜在的遮挡。模拟实验的统计结果表明，与评估的小尺度和大尺度场景的体积方法相比，SEE 可以以更少的观测时间和行进距离获得相似或更好的表面覆盖。现实世界的实验表明，SEE 使用固定在机械臂上的 3D 传感器自主观察鹿雕像。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制造工艺和驱动源对远程供电微执行器控制的规模效应</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在过去的十年中，远程供电的微型执行器由于能够进入受限区域和控制的非侵入性，在生物医学和环境修复应用中受到越来越多的关注。最近的研究重点是通过开发新的制造和驱动技术来提高微执行器的功能和多功能性。然而，对控制设计和控制的各种物理原理的缩放影响的有限理解可能会影响此类设备在实际场景中的成功实施。因此，本次综述的主要重点是根据分辨率、生产率、形状复杂性、驱动速度、驱动模式、工作介质等各种特性来评估最广泛使用的制造方法和远程驱动源。介绍和描述了每种类型的制造和驱动的最先进的发展。最后，回顾了当前设备的局限性，并提供了充分发挥该领域潜力的未来方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有人工神经肌肉系统的经肱骨假体：Sim2real 引导的设计、建模和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218719?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在这项工作中，我们介绍了一种新型的仿人上肢假肢。人工神经肌肉假体 (ANP) 在顺应性、反向驱动性、自然运动、本体感觉和运动觉方面模仿人类神经肌肉系统。为了实现这一具有挑战性的目标，我们引入了一种新颖的受人启发和基于仿真的开发范例来设计与人体相对应的假肢机电一体化。 ANP 提供身体感知、接触感知和类人接触响应，通过浮动底座刚体模型、干扰观察器和关节阻抗控制（从现有的最先进的机器人技术中已知的概念）实现。 ANP 机电一体化的特点是具有四自由度 (dof) 扭矩控制的类人运动学、肌腱驱动的 2 自由度手腕以及重量为 1.7 kg 的空间方向感测（不含手和电池）。本文仅在单个原型中按照最初定义的要求对该设备类型进行严格的数学建模、控制、设计和评估。所提出的系统和抓取能力在实验室条件下由未受损的用户进行了验证。未来的工作将提高下一代设备的技术准备水平，其中将对受损用户进行人体研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218719?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顺从性同时抵抗：用于物理人机交互的剪切增稠流体控制器</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 人机物理交互（pHRI）在工业操控、家庭服务、医疗康复等诸多领域有着广泛的需求，对机器人的安全性提出了更高的要求。由于工作环境的不确定性，pHRI可能会受到意想不到的冲击干扰，影响任务执行的安全性和顺利性。常用的线性导纳控制（L-AC）可以很好地应对高频小幅度噪声，但对于中频高强度冲击，效果就不太好。受剪切增稠流体的固-液相变性质的启发，我们提出了一种剪切增稠流体控制（SFC），它可以实现轻松的人机协作和抗冲击干扰。详细分析了 SFC 的稳定性、无源性和相轨迹，量化了频域和时域特性，并提供了离散控制和耦合稳定性条件下的参数约束。我们进行了仿真来比较 L-AC、非线性导纳控制器 (N-AC) 和 SFC 的频域和时域特性，并验证了它们的动态特性。在实际实验中，我们比较了 L-AC、N-AC 和 SFC 在固定和移动机械臂中的性能。 L-AC的抗冲击能力较弱。 N-AC 可以抵抗中等强度的冲击，但不能抵抗高强度的冲击，并且可能表现出自激振荡。相比之下，SFC表现出优异的抗冲击性并保持稳定的协作，提高了协作输水任务的舒适度。此外，在工厂环境中进行了案例研究，进一步肯定了SFC在促进人机协作操作方面的能力，并强调了其在工业应用中的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最小配置点云里程计和测绘</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235325?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 同步定位与建图（SLAM）是指自主平台估计其姿态并绘制周围环境的常见要求。有许多鲁棒且实时的方法可用于解决 SLAM 问题。大多数都分为前端和后端，前端用于执行增量姿态估计，后端用于平滑和校正结果。需要低漂移前端里程计解决方案来实现稳健且准确的后端性能。前端方法采用各种技术，例如点云到点云（PC2PC）注册、关键特征提取和匹配以及基于深度学习的方法。在寻找低漂移解决方案时，前端算法变得越来越复杂，并且许多算法现在都具有大型配置参数集。希望前端算法本身具有鲁棒性，以便不需要通过几个（也许是许多）配置参数进行调整来实现各种环境中的低漂移。为了解决这个问题，我们提出了简单映射和定位估计（SiMpLE），这是一种仅前端 LiDAR 测距方法，需要五个低灵敏度可配置参数。 SiMpLE 是一种扫描到地图点云配准算法，易于理解、配置和实施。我们使用 KITTI、MulRan、UrbanNav 和昆士兰大学创建的数据集来评估 SiMpLE。 SiMpLE 在 KITTI 数据集中表现出色，并且优于 MulRan 数据集中所有著名的开源方法，同时具有最小的配置集。昆士兰大学数据集还使用 Velodyne VLP-16 和 Livox Horizo​​n LiDAR 展示了低密度点云的精确里程计。 SiMpLE 是一种前端里程计解决方案，可以与其他传感模式和基于位姿图的后端方法集成，以提高准确性和长期测绘。 SiMpLE 的轻量级和可移植代码可在以下位置获取：https://github.com/vb44/SiMpLE。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235325?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于工业人机协作的符合人体工程学优化的路径规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235670?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文重点关注改善产业工人的人体工程学。它解决了不良人体工程学的关键影响，随着时间的推移，人体工程学可能会导致肌肉骨骼疾病。为了应对这一挑战，引入了一种专为人机协作而设计的路径规划算法的新颖方法。该算法的重要贡献在于确定机器人在任务执行过程中引导人手的最符合人体工程学的路径，从而促进向优化的身体配置的过渡。该算法通过采用笛卡尔路径规划方法和单元分解方法，有效地绘制了人体工程学路径。该方法是在 10 个人的数据集上实施的，这些人代表年龄在 20 岁到 35 岁之间的不同男性和女性受试者，其中一名参与者是左撇子。该算法应用于三种不同的活动：“堆叠物品”、“从架子上取出物品”和“坐在桌子上组装物品”。结果表明，应用该算法后，个体的 REBA 评分（作为人体工程学状况的衡量标准）有了显着改善。这一结果增强了该方法在增强产业工人人体工程学方面的有效性。此外，该研究还将 A* 与三个启发式函数的性能与 Dijkstra 算法进行了比较，旨在确定在人机协作中实现最佳人体工程学路径的最有效方法。研究结果表明，具有特定启发式功能的 A* 超越了 Dijkstra 算法，凸显了其在这方面的优越性。研究结果凸显了优化人机协作的潜力，并为设计更高效的工业工作环境提供了实际意义。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235670?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构性在自主周界防御问题中的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241237544?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 自主机器人团队的组成的异质性何时有益，何时有害？我们在最小可行模型的背景下调查并回答这个问题，该模型检查异构速度在外围防御问题中的作用，其中防御者共享分配的总速度预算。我们考虑两种不同的问题设置，并根据动态规划和局部交互规则制定策略。我们对这两种方法进行了理论分析，并使用模拟对我们的结果进行了广泛验证。有趣的是，我们的结果表明，异构团队的生存能力取决于防御者可获得的信息量。此外，我们的结果表明了一种普遍性：在各种问题参数中，防御者的最佳速度比率几乎保持不变。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241237544?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型可变刚度三自由度手腕的建模与控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本研究介绍了一种可变刚度 3 自由度驱动手腕的创新设计，能够通过调节非线性弹性元件的有效长度来主动、连续地调节其整体刚度。这种调节类似于人类肌肉收缩，仅使用四个电机即可实现。采用的机械配置导致设备紧凑、轻便，具有拟人化特征，使其可能适合假肢和人形机器人等应用。该设计旨在增强动态任务中的性能，提高任务适应性，并确保与人和物体交互过程中的安全。该论文详细介绍了所提出设计的第一个硬件实现，提供了对理论模型、机械和电子组件以及控制架构的见解。使用动作捕捉系统评估系统性能。结果表明，该原型提供了广泛的运动范围（屈曲/伸展为[55, -45]°，桡骨/尺骨偏差为±48°，旋前/旋后为±180°），同时能够将其运动范围提高三倍刚性。此外，经过适当的校准，可以使用旋转编码器和正向运动学模型通过多元线性回归来重建手腕姿势。该重建的平均均方根误差为 6.6°，R2 值为 0.93。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于安全随机运动规划的边界感知价值函数生成</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 导航安全对于许多自主系统（例如城市环境中的自动驾驶车辆）至关重要。它需要明确考虑描述任何不可行、不可通航或不安全区域边界的边界约束。我们提出了一个有原则的边界感知安全随机规划框架，并取得了有希望的结果。我们的方法生成一个值函数，可以严格区分连续状态下自由（安全）和不可导航（边界）空间之间的状态值，自然产生安全的边界感知策略。我们解决方案的核心在于有限元和基于内核的函数的无缝集成，其中有限元使我们能够准确地描述安全关键状态的边界，基于内核的函数加速了非安全状态的计算。临界状态。通过广泛的模拟对所提出的方法进行了评估，并证明了移动导航任务中的安全导航行为。此外，我们证明了我们的方法可以使用具有强烈外部干扰的地面车辆在杂乱的现实环境中安全有效地进行操作，例如在湿滑的地板上导航并抵抗外部人为干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概率轨迹优化中多样性的路径签名</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241233300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 运动规划可以被视为轨迹优化问题，其中成本作为生成轨迹的函数被最小化。在具有多个障碍物和复杂几何形状的复杂环境中，这种优化问题通常很难解决并且容易出现局部极小值。然而，计算硬件的最新进展允许并行轨迹优化，其中同时获得多个解决方案，每个解决方案从不同的起点初始化。不幸的是，如果没有防止两个解决方案相互崩溃的策略，简单的并行优化可能会遭受模式崩溃的影响，从而降低方法的效率和找到全局解决方案的可能性。在本文中，我们利用粗糙路径理论的最新进展来设计一种并行轨迹优化算法，该算法可促进解决方案范围内的多样性，从而避免模式崩溃并实现更好的全局属性。我们的方法建立在路径签名和轨迹的希尔伯特空间表示的基础上，并将用于轨迹估计的并行变分推理与促进多样性的内核连接起来。我们凭经验证明，在从 2D 导航到在杂乱环境中运行的机器人操纵器等一系列问题上，该策略比竞争替代方案实现了更低的平均成本。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241233300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用软多面体网络进行本体感受学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本体感觉是用运动神经元检测肢体姿势的“第六感”。它需要肌肉骨骼系统和感觉受体之间的自然集成，这对于以低成本机械设计和算法计算实现轻量级、自适应和灵敏设计的现代机器人来说是一个挑战。在这里，我们提出了具有用于物理交互的嵌入式视觉的软多面体网络，能够通过学习动力学特征来实现自适应动觉和粘弹性本体感觉。这种设计能够被动适应全向交互，通过嵌入内部的微型高速运动跟踪系统进行视觉捕捉，以进行本体感受学习。结果表明，软网络可以在动态交互中推断实时 6D 力和扭矩，精度为 0.25/0.24/0.35 N 和 0.025/0.034/0.006 Nm。我们还通过添加蠕变和松弛修改器来细化预测结果，从而在静态适应过程中将粘弹性纳入本体感觉。所提出的软网络将设计简单性、全方位适应和高精度本体感觉传感结合在一起，使其成为机器人技术的多功能解决方案，材料成本低，可用于敏感和竞争性抓取和触摸等任务超过一百万次的使用周期。基于几何重建。这项研究为软机器人在自适应抓取、软操作和人机交互方面基于视觉的本体感觉提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分散状态估计：一种使用伪测量和预积分的方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文解决了机器人团队中分散、协作状态估计的问题。特别是，本文考虑了单个机器人估计相似物理量的问题，例如彼此相对于自身的位置。伪测量的使用被引入作为对机器人状态估计之间的这种关系进行建模的一种手段，并且被证明是解决分散状态估计问题的一种易于处理的方法。此外，这种公式很容易导致通用可观测性测试，同时考虑机器人从自己的传感器收集的测量结果以及团队内的通信结构。最后，提出输入预积分作为机器人之间共享里程信息的有效通信方式，整个理论适用于向量空间和李群状态定义。为了克服通信预积分协方差信息的需要，提出了一种深度自动编码器，可以从输入中重建协方差信息，从而进一步降低通信要求。所提出的框架针对三个不同的模拟问题以及一项涉及三架四轴飞行器的实验进行了评估。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HeLiPR：时空变化下用于激光雷达间位置识别的异构激光雷达数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 位置识别对于同步定位与建图 (SLAM) 中的机器人定位和闭环至关重要。光探测和测距 (LiDAR) 以其强大的传感能力和即使在不同的照明条件下也能保持测量一致性而闻名，已成为各个领域的关键，在某些应用中超越了传统的成像传感器。在各种类型的激光雷达中，旋转激光雷达被广泛使用，而非重复扫描模式最近已在机器人应用中使用。一些 LiDAR 提供额外的测量，例如反射率、近红外 (NIR) 和调频连续波 (FMCW) LiDAR 的速度。尽管取得了这些进步，但仍缺乏反映用于位置识别的广泛 LiDAR 配置的综合数据集。为了解决这个问题，我们的论文提出了 HeLiPR 数据集，该数据集专门用于异构 LiDAR 的地点识别，体现了时空变化。据我们所知，HeLiPR 数据集是第一个异构 LiDAR 数据集，支持使用非重复和旋转 LiDAR 进行 LiDAR 间位置识别，适应不同的视场 (FOV) 和不同数量的光线。该数据集涵盖了从城市景观到高动态高速公路的不同环境，历时一个多月，增强了跨场景的适应性和鲁棒性。值得注意的是，HeLiPR 数据集包含与 MulRan 序列平行的轨迹，使其对于异构 LiDAR 位置识别和长期研究具有重要价值。该数据集可通过 https://sites.google.com/view/heliprdataset 访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 POMDP 的运动规划的非线性测量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 不确定条件下的运动规划对于机器人的可靠运行至关重要。尽管过去十年取得了巨大进步，但对于具有复杂动力学的系统来说，这个问题仍然很困难。大多数最先进的方法执行依赖于大量正向模拟的搜索。对于具有复杂动力学的系统，这通常需要昂贵的数值积分，这会显着减慢规划过程。已经提出了基于线性化的方法来缓解上述问题。然而，尚不清楚线性化如何影响生成的运动策略的质量，以及何时可以接受这种简化。为了回答这些问题，我们提出了一种非线性度量，称为基于统计距离的非线性度量（SNM），它可以识别线性化在哪些方面是有益的以及在哪些方面应该避免。我们证明，当问题被框架为部分可观察马尔可夫决策过程时，原始模型和线性化模型的最优策略之间的值差异可以由 SNM 中的线性函数确定上限。与各种场景下的现有测量方法的比较表明，SNM 更适合估计基于线性化的求解器的有效性。为了测试 SNM 在运动规划中的适用性，我们提出了一个简单的在线规划器，它使用 SNM 作为启发式在通用求解器和基于线性化的求解器之间切换。具有二阶动力学和 4-DOF 和 7-DOF 扭矩控制操纵器的类车机器人的结果表明，SNM 可以适当地决定是否以及何时应使用基于线性化的求解器。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:10:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>