<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于多连通域共形狭缝映射的螺旋全覆盖路径规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行发表。在多连通域中生成更平滑、更短的螺旋完全覆盖路径是机器人腔体加工和其他相关领域的路径规划的一个重要研究课题。传统的多连通域螺旋路径规划方法通常采用子区域划分程序，这会导致过多的子区域桥接，需要更长、更急转弯和间距不均匀的螺旋才能实现完全覆盖。针对这一问题，本文提出了一种基于共形狭缝映射的新型螺旋完全覆盖路径规划方法。它利用了共形狭缝映射可以将多连通域转换为规则的圆盘或环状而无需子区域划分的事实。首先，提出了一种针对带角的分段三次样条边界的狭缝映射计算技术。其次，基于相邻共形狭缝映射等参量之间的最大内切圆半径开发了一种螺旋路径间距控制方法。第三，通过偏移等参量得出螺旋覆盖路径。数值实验表明，该方法与传统的基于 PDE 的螺旋完全覆盖路径方法在计算时间上处于相当的数量级，但在优化路径总长度、平滑度和间距一致性方面更胜一筹。最后，我们在型腔铣削和空运行上进行了实验，以分别在加工时间和转向影响方面对新方法与传统的基于 PDE 的方法进行了比较。比较结果表明，在两种算法都实现完全覆盖的情况下，新算法与传统的基于 PDE 的方法相比分别将加工时间和转向影响降低了 12.34% 和 22.78%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规划具有时间逻辑、能力和资源约束的异构机器人团队</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前发表。本文介绍了一种综合方法，用于规划具有不同能力的异构机器人团队和资源运输。我们使用能力时序逻辑 (CaTL)，这是一种形式语言，有助于表达涉及具有空间、时间和逻辑约束的多种能力的机器人的任务。我们扩展了 CaTL 以捕获资源约束，其中资源可以是可分割的和不可分割的，例如沙子和砖块。机器人使用各种存储类型来运输资源，例如统一（资源之间的共享存储）和隔间（每个资源的单独存储）。机器人的资源运输能力是根据资源类型和机器人类别定义的。机器人和资源动态以及 CaTL 任务在混合整数线性规划 (MILP) 中联合编码，这最大限度地提高了不相交的机器人和资源的稳健性，同时最大限度地减少了两者的虚假移动。我们提出了一种多类信号时序逻辑 (mcSTL) 的多稳健性方法，允许跨多个谓词类的广义定量语义。因此，我们分别计算机器人和资源的可用性稳健性得分。最后，我们通过改变资源和存储类型进行了多次实验，展示了功能和时间性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撤回通知</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>静电制动器可实现对欠驱动、高铰接机器人的单独关节控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241250362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。高度灵活的生物体是极为灵巧的机制的蓝图，但建造类似能力的机器人却一直受到阻碍，因为开发具有生物肌肉的高强度和紧凑性的机电致动器存在困难。我们开发了一种可堆叠的静电制动器，其比张力和重量与肌肉相当，并将其集成到机器人关节中。由这种静电制动启用的关节组成的高自由度机制可以采用既定的控制算法来实现混合电机制动驱动的灵巧操作。具体而言，我们的关节设计使仅配备一个电机的十自由度机器人能够同时操纵多个物体。我们还表明，使用制动器可以让两指机器人以比不使用制动器快 45% 的速度重新定位物体，定位误差降低 53%。相对于全驱动机器人，配备此类静电制动器的机器人重量、体积和功耗更低，但仍保留实现任意关节配置的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241250362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于同时、非弹性、摩擦冲击的集值刚体动力学</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。机器人操纵和运动通常涉及几乎同时发生的碰撞（例如脚步时脚跟和脚趾的撞击），其结果对撞击发生的顺序极为敏感。机器人模拟器和状态估计通常缺乏预测这种顺序的保真度和准确性，而是使用启发式方法选择一个顺序。当基于模型的控制器和在模拟中学习的策略被放置在真实机器人上时，这种差异会降低性能。我们用集值刚体模型来解决这个问题，该模型可以对任何撞击顺序的同时摩擦撞击产生广泛的结果。我们首先将 Routh 的撞击模型扩展为多个撞击，将其重新表述为微分包含 (DI)，并表明任何解决方案都会在有限的时间内解决所有撞击。通过将时间视为一种状态，我们将此模型嵌入到另一个 DI 中，该 DI 可以捕捉刚体动力学的连续时间演变，并保证解决方案的存在。我们最终将同时撞击的模拟视为线性互补问题 (LCP)，并开发一种算法，用于对撞击后速度集进行严格近似，并提供概率保证。我们通过从操纵和腿部运动中抽取的几个示例展示了我们的方法，并将预测结果与其他刚性和柔性碰撞模型进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过李群上的神经常微分方程实现 SE(3) 上的最佳势能成形</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256044?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。这项工作提出了一种在有限维李群上优化动态系统的新方法。我们将动态系统改写为所谓的神经常微分方程 (neural ODE)，并在李群上制定优化问题。提出了一种梯度下降优化算法来以数值方式解决优化问题。我们的算法是可扩展的，适用于任何有限维李群，包括矩阵李群。通过在李代数级别表示系统，我们降低了梯度计算的计算成本。在一个广泛的例子中，处理了刚体控制的最佳势能塑造。最优控制问题被表述为李群 SE(3) 上神经 ODE 的优化，并且控制器经过迭代优化。最终控制器在状态调节任务上进行了验证。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256044?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>YUTO MMS：集成倾斜激光雷达和全景摄像头的城市移动测绘综合 SLAM 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。约克大学 Teledyne Optech (YUTO) 移动测绘系统 (MMS) 数据集包含四个序列，总长 20.1 公里，通过 2020 年 8 月 12 日和 2019 年 6 月 21 日的两次数据收集探险彻底组装而成。采集使用配备独特车辆的车辆进行，该车辆配备了全景摄像头、倾斜激光雷达、全球定位系统 (GPS) 和惯性测量单元 (IMU)，途经两个战略地点：多伦多的约克大学基尔校区和位于加拿大旺市的 Teledyne Optech 总部。本文不仅概述了 YUTO MMS 数据集，深入研究了收集程序、传感器配置、同步、数据结构和格式等方面，而且还提出了流行的同步定位和测绘 (SLAM) 系统的强大基准。本研究利用引入的数据集对其进行分析，为后续研究奠定了基础，从而有助于 SLAM 集成移动测绘系统的进步和增强。数据集可从以下网址下载：https://ausmlab.github.io/yutomms/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASIMO：多对象操控中以代理为中心的场景表示</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。基于视觉的强化学习 (RL) 是一种可推广的控制代理的方法，因为它与特定的硬件配置无关。由于视觉观察高度纠缠，基于视觉的 RL 的尝试依赖于场景表示，该场景表示可以辨别单个实体并建立直观的物理来构成世界模型。然而，大多数现有的场景表示学习工作无法成功部署来训练 RL 代理，因为它们通常非常不稳定并且无法维持足够长的时间范围。我们提出了 ASIMO，这是一种完全无监督的场景分解，用于使用基于视觉的 RL 代理执行交互丰富的任务。ASIMO 将情节长度的代理-对象交互视频分解为代理、对象和背景，预测它们的长期交互。此外，我们明确模拟图像观察中可能的遮挡并稳定地跟踪单个对象。然后，我们可以仅从部分视觉观察中正确推断出响应代理动作的单个实体的更新位置。基于稳定的实体分解和时间预测，我们制定了一个分层框架来训练 RL 代理，该代理专注于感兴趣对象周围的环境。我们证明了我们的场景表示公式可以普遍部署，以训练不同配置的代理并完成涉及推动、排列和放置多个刚性物体的多项任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于姿势和剪切的触觉伺服</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 1024-1055 页，2024 年 6 月。触觉伺服是一项重要技术，因为它使机器人能够精确、准确地操纵物体，同时实时适应环境变化。使用高分辨率软触觉传感器进行触觉伺服控制的一种方法是使用卷积神经网络 (CNN) 估计相对于物体表面的接触姿势，以用作反馈信号。在本文中，我们研究了如何将表面姿势估计模型扩展到包括剪切，并利用这些组合的姿势和剪切模型来开发一种触觉机器人系统，该系统可以编程用于各种非抓握操纵任务，例如物体跟踪、表面跟随、单臂物体推动和双臂物体推动。在此过程中，必须克服两个技术挑战。首先，使用包含剪切引起的滑移的触觉数据会导致容易出错的估计，不适合进行精确控制，因此我们将 CNN 修改为高斯密度神经网络，并使用判别贝叶斯滤波器通过利用机器人运动学的状态动力学模型来改进预测。其次，为了在与物体交互时实现 3D 空间中的平稳机器人运动，我们使用了基于速度的 SE(3) 伺服控制，这需要使用李群理论重新推导贝叶斯滤波器更新方程，因为许多标准假设不适用于非欧几里德流形上定义的状态变量。未来，我们相信基于姿势和剪切的触觉伺服将实现许多物体操纵任务，并实现多指触觉机器人手的完全灵巧利用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核的扩散近似马尔可夫决策过程，用于非结构化地形上的自主导航和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 1056-1080 页，2024 年 6 月。我们提出了一种连续状态马尔可夫决策过程的扩散近似方法，可用于解决非结构化越野环境中的自主导航和控制问题。与大多数假设完全已知状态转换模型的决策理论规划框架不同，我们设计了一种方法，消除了这种在现实中通常极难实现的强假设。我们首先对值函数进行二阶泰勒展开。然后用偏微分方程近似贝尔曼最优方程，该方程仅依赖于转换模型的一阶和二阶矩。通过结合值函数的核表示，我们设计了一种有效的策略迭代算法，其策略评估步骤可以表示为由一组有限的支持状态表征的线性方程组。我们首先通过在 2D 避障和 2.5D 地形导航问题中进行大量模拟来验证所提出的方法。结果表明，所提出的方法在多个基线上取得了更好的性能。然后，我们开发了一个将我们的决策框架与机载感知相结合的系统，并在杂乱的室内和非结构化的室外环境中进行真实世界实验。物理系统的结果进一步证明了我们的方法在具有挑战性的现实环境中的适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向微创手术的遥控多节连续机器人主动避碰</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 918-941 页，2024 年 6 月。由于多段连续机器人结构灵活、工作空间有限、视觉反馈受限，碰撞避免对多段连续机器人来说是一个具有挑战性的问题，尤其是在用于遥控微创手术时。本研究提出了一个全面的控制框架，使这些连续机器人能够自动避免碰撞和自碰撞，而不会干扰外科医生对末端执行器运动的控制。该框架通过使用螺旋理论表达多段连续机器人的主体几何形状和任何横截面的微分运动学，实现了碰撞的早期检测和主动避让策略。通过机器人的参数化形状和障碍物表面的选定检查点，我们可以确定机器人与任意障碍物之间的最小距离，并找到机器人上的最近点。此外，我们扩展了基于零空间的控制方法，以适应冗余、非冗余和多个连续机器人。通过基于椭圆体和可能的运动范围的瞬时和全局标准来评估避障能力。进行了涉及执行各种任务的不同自由度的连续机器人的模拟和物理实验，以彻底验证所提出的框架。结果证明了其在最大限度地降低碰撞风险的同时保持外科医生对末端执行器的控制的可行性和有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有人工神经肌肉系统的肱骨假体：Sim2real 引导的设计、建模和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218719?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 942-980 页，2024 年 6 月。在这项工作中，我们介绍了一种新型的受人类启发的上肢假肢。人工神经肌肉假体 (ANP) 在顺应性、反向驱动能力、自然运动、本体感受和运动感觉方面模仿人类神经肌肉系统。为了实现这一具有挑战性的目标，我们引入了一种新颖的受人类启发和基于模拟的开发范式，以设计与人体相对应的假肢机电一体化。ANP 提供身体意识、接触意识和类似人类的接触响应，通过浮动基座刚体模型、干扰观察器和关节阻抗控制实现 - 这些概念来自成熟的最先进机器人技术。 ANP 机电一体化的特点是具有四自由度 (dof) 扭矩控制的类人运动学、肌腱驱动的 2 自由度腕部和空间方向感应，重量为 1.7 公斤（不含手和电池）。本文仅在单个原型中根据最初定义的要求对这种设备类型进行了严格的数学建模、控制、设计和评估。所提出的系统和抓握能力在实验室条件下由未受损用户验证。未来的工作将提高下一代设备的技术就绪水平，届时将对受损用户进行人体研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218719?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能机器人超声波检查员：通过少量演示实现基于相互信息的解开奖励学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 981-1002 页，2024 年 6 月。超声 (US) 成像因其实时和无辐射的优势而被广泛用于内脏器官的生物测量和诊断。然而，由于操作员之间的差异，生成的图像高度依赖于超声技师的经验。这项工作提出了一种智能机器人超声技师，通过向专家学习，自主“探索”目标解剖结构并将超声探头导航到标准平面。来自专家的底层高级生理知识由神经奖励函数推断出来，使用排序成对图像比较方法以自我监督的方式进行。这个过程可以称为理解“超声语言”。考虑到克服患者间差异的泛化能力，网络估计互信息以明确解开潜在空间中的任务相关和领域特征。机器人定位以粗到细的模式进行，基于与 B 模式图像相关的预测奖励。为了验证所提出的奖励推理网络的有效性，对血管模型（“线”目标）、两种离体动物器官模型（代表“点”目标的鸡心和羊肾）和体内人体颈动脉进行了代表性实验。为了进一步验证自主采集框架的性能，对三个模型（血管、鸡心和羊肾）进行了物理机器人采集。结果表明，所提出的先进框架可以稳健地处理各种可见和不可见的模型以及体内人体颈动脉数据。代码：https://github.com/yuan-12138/MI-GPSR。视频：https://youtu.be/u4ThAA9onE0。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自我反射地形感知机器人适应性，实现一致的越野地面导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 1003-1023 页，2024 年 6 月。地面机器人需要具备穿越非结构化和未准备好的地形并避开障碍物的关键能力，才能完成现实世界机器人应用中的任务，例如灾难响应。当机器人在森林等越野野外环境中运行时，由于地形和机器人本身特征的变化，机器人的实际行为往往与其预期或计划的行为不符。因此，机器人适应一致行为生成的能力对于在非结构化越野地形上的机动性至关重要。为了应对这一挑战，我们提出了一种新颖的自反射地形感知适应方法，使地面机器人能够生成一致的控制以在非结构化的越野地形上导航，这使机器人能够通过机器人自我反思更准确地执行预期行为，同时适应不同的非结构化地形。为了评估我们的方法的性能，我们使用具有各种功能变化的真实地面机器人在各种非结构化越野地形上进行了广泛的实验。全面的实验结果表明，我们的自反射地形感知自适应方法使地面机器人能够产生一致的导航行为，并且优于之前和基线技术。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CID-SIMS：从地面轮式机器人的角度看，包含语义信息和多传感器数据的复杂室内数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 7 期，第 899-917 页，2024 年 6 月。同步定位和地图绘制 (SLAM) 和 3D 重建在室内地面轮式机器人中具有多种应用，例如扫地和送餐。为了推动利用语义信息和多传感器数据来增强复杂室内场景中 SLAM 和 3D 重建性能的研究，我们提出了一个名为 CID-SIMS 的新颖而复杂的室内数据集，其中从地面轮式机器人的视角提供语义注释的 RGBD 图像、惯性测量单元 (IMU) 测量值和车轮里程表数据。该数据集包括在九个不同场景中捕获的 22 个具有挑战性的序列，包括办公楼和公寓环境。值得注意的是，我们的数据集实现了两个重大突破。首先，首次同时提供语义信息和多传感器数据。其次，首次利用 GeoSLAM 生成精度在两厘米内的地面真实轨迹和 3D 点云。凭借时空同步的地面真实轨迹和 3D 点云，我们的数据集能够在统一的全局坐标系中评估 SLAM 和 3D 重建算法。我们在数据集上评估了最先进的 SLAM 和 3D 重建方法，证明了我们的基准是适用的。该数据集可在 https://cid-sims.github.io 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:10:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>