<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。最新期和提前印刷期的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>表示多模式观察学习机器人家庭行为所需常识的语义约束</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212929?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 观察学习（LfO）范式允许机器人通过观察人类行为来学习如何执行操作。先前自上而下的观察学习的研究主要集中在工业领域，该领域仅包含被操纵工具和机器人工作环境之间的真实物理约束。为了将这种范式扩展到由源自人类常识的想象约束组成的家庭领域，我们引入了语义约束的概念，通过定义与想象环境的想象接触来类似于物理约束来表示语义约束。通过研究物理和语义约束下接触状态之间的转换，我们得出了一组必要且充分的任务表示，它提供了可能任务集的上限。然后，我们应用任务表示来分析顶级家庭 YouTube 视频和真实家庭烹饪录音中的各种动作，将经常出现的约束模式分类为物理、语义和多步骤任务组，并确定涵盖标准家庭动作的子集。最后，我们设计并实现与子集中的这些任务表示相对应的任务模型，并使用必要的守护函数来收集必要的参数来执行相应的家庭操作。我们的结果为将常识纳入机器人教学文献提供了有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212929?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sim2Real 神经控制器，用于可变形线性物体的基于物理的机器人部署</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231214553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 可变形线性物体（DLO），例如杆、电缆和绳索，在日常生活中发挥着重要作用。然而，DLO 的操纵具有挑战性，因为在操纵过程中可能会发生较大的几何非线性变形。这个问题变得更加困难，因为不同的变形模式（例如拉伸、弯曲和扭曲）可能导致操作过程中的弹性不稳定。在本文中，我们制定了一种物理引导的数据驱动方法来解决具有挑战性的操纵任务——沿着各种规定的模式将 DLO（弹性杆）准确地部署到刚性基板上。我们的框架结合了机器学习、缩放分析和物理模拟来开发基于物理的神经控制器进行部署。我们探索了被操纵的 DLO 的重力和弹性能之间复杂的相互作用，并获得了一种对摩擦和材料特性具有鲁棒性的 DLO 部署控制方法。在杆和基底的众多几何和材料特性中，我们表明只需要三个无量纲参数来通过物理分析来描述部署过程。因此，操纵任务的控制律的本质可以用低维模型来构建，从而大大提高计算速度。我们的最优控制方案的有效性通过全面的机器人案例研究与用于部署各种模式的杆的启发式控制方法进行比较来证明。除此之外，我们还通过让机器人完成具有挑战性的高级任务（例如模仿人类笔迹、电缆放置和打结）来展示我们的控制方案的实用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231214553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经内窥镜柔性平行连续体机器人机构用于双手内窥镜粘膜下剥离术</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在内镜粘膜下剥离术 (ESD) 中，胃肠道 (GI) 需要手术器械穿过长、窄且曲折的内窥镜。这对开发尺寸小、灵活性高、远端灵活性高的 ESD 器械提出了巨大的挑战。在这项工作中，我们提出了第一个经内窥镜柔性平行连续机器人机构来开发微型灵巧柔性刚性平衡手腕（FPCW）。此外，它还可以操纵直径2.5毫米至3.5毫米的多功能器械，包括电刀、注射针和镊子。我们的 FPCW 仪器适用于市售双通道内窥镜（直径：&lt;12 毫米，通道宽度：2.8 毫米至 3.8 毫米左右）。此外，我们还开发了一种手术远程机器人系统，称为 DREAMS（微创手术双臂机器人内窥镜助手），使用我们最小的 FPCW 仪器进行双手 ESD 手术。首先，我们进行了一系列实验来确定 FPCW 的设计和运动学参数，并验证 FPCW 仪器原型的机械性能，包括工作空间、刚度、强度和遥操作精度。其次，我们通过在猪胃上执行 ESD 步骤来进行离体测试，验证 FPCW 仪器的功能。最后，我们在活体猪模型上进行了体内测试，并展示了我们开发的 DREAMS 可以直观地进行远程操作，以在胃体大弯处以 108.95 mm2/min 的平均解剖速度高效地执行双手 ESD，这表明我们的 DREAMS具有令人满意的机动性和准确性，比同类机器人系统更具竞争力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用李理论的软流体驱动机器人的刚度建模和分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231200595?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 与刚性连杆机器人相比，软机器人由于其固有的优越的变形能力和灵活性，已被研究用于各种应用。然而，这些机器人很难执行需要按需刚度的任务，即在允许的偏转范围内施加足够的力。此外，柔软且柔顺的材料还引入了大变形和不可忽略的非线性，这使得软体机器人的刚度分析和建模面临着根本性的挑战。本文提出了一个建模框架来研究不同配置下软机器人的基本刚度和等效柔度特性。首先，描述了基于李理论的建模和分析方法。在这里，我们推导出两套柔量模型（分段常曲率和 Cosserat 杆模型）。此外，该方法可以适应机器人伸长引起的非线性响应（例如弯曲角度）。使用这种提出的方​​法，可以导出一般笛卡尔刚度或柔量矩阵并将其用于与配置相关的刚度分析。然后，所提出的框架被实例化并在流体驱动的软连续体机器人上实现。使用模拟和实验验证了所提出方法的有效性和建模准确性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231200595?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人全局优化问题的张量训练</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231217527?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 许多数值优化技术的收敛高度依赖于给予求解器的初始猜测。为了解决这个问题，我们提出了一种新方法，利用张量方法来初始化接近全局最优的现有优化求解器。我们的方法不需要访问良好解决方案的数据库。我们首先将取决于任务参数和优化变量的成本函数转换为概率密度函数。与现有方法不同，任务参数和优化变量的联合概率分布使用张量训练模型进行近似，从而实现高效的调节和采样。我们将任务参数视为随机变量，对于给定的任务，我们从条件分布中生成决策变量样本以初始化优化求解器。我们的方法可以比现有方法更快地生成多个解决方案（如果存在）。我们首先评估用于数值优化的基准函数的方法，这些函数很难使用基于梯度的优化求解器和简单的初始化来解决。结果表明，所提出的方法可以从多种模式生成接近全局最优的样本。然后，我们通过将其应用于具有障碍物的逆运动学和 7-DoF 机械臂的运动规划问题，展示了我们的框架与机器人技术的通用性和相关性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231217527?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PiP-X：使用不变漏斗在动态环境中进行在线反馈运动规划/重新规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209340?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 计算运动动力学上可行的运动计划并在环境变化时即时修复它们是机器人导航中一个具有挑战性但又相关的问题。我们提出了一种使用有限时间不变集（通常称为“漏斗”）的基于在线单查询采样的运动重新规划算法。我们结合了非线性系统分析、基于采样的技术和图形搜索方法的概念，创建了一个单一框架，可以为动态工作空间中的任何通用非线性动力系统进行反馈运动重新规划。使用基于采样的方法和不变集理论在配置空间中构建漏斗的体积网络；然后通过计算网络中的最短路径子图（树）来确定从机器人配置到所需目标区域的漏斗的最佳排序。使用李雅普诺夫水平集分析和形式量化轨迹的稳定性可确​​保运动动力学可行性并保证解路径的集合不变性。尽管不是必需的，但我们的方法能够使用预先计算的运动基元库来加速体积可控运动计划的在线计算。我们引入了一种新颖的有向图数据结构来表示漏斗网络及其内部顺序性；帮助我们利用基于离散图的增量搜索来快速重新制定可行且可控的运动计划，以响应环境的变化。我们在迷宫和随机森林环境中的各种场景中，在模拟车杆、汽车机器人和 6DOF 四旋翼平台上验证了我们的方法。使用蒙特卡罗方法，我们从算法成功、遍历轨迹长度和运行时间方面评估性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209340?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度神经网络进行不确定性感知的视觉注意力导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218720?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在具有挑战性的环境中进行自主导航和信息收集的要求很高，因为机器人的传感器可能容易受到不可忽略的噪声的影响，其定位和映射可能会受到显着的不确定性和漂移的影响，并且使用以下方法执行碰撞检查或评估效用函数地图通常需要很高的计算成本。我们提出了一种基于学习的方法来有效地解决这个问题，而不依赖于环境地图或机器人的位置。我们的方法利用碰撞预测网络（CPN）来预测一组动作序列的碰撞分数，并利用信息增益预测网络（IPN）来估计其相关的信息增益。两个网络都假设可以访问 a) 深度图像 (​​CPN) 或来自任何视觉方法 (IPN) 的深度图像和检测掩模，b) 机器人的部分状态（包括其线速度、z 轴角速度和滚动/俯仰角），以及 c） 动作序列库。具体来说，CPN 通过使用无味变换和神经网络集成来解释机器人部分状态的估计不确定性和神经网络的认知不确定性。网络的输出与目标向量相结合来识别下一个最佳动作序列。仿真研究证明了该方法对嘈杂的机器人速度估计和深度图像的鲁棒性，以及与（视觉注意的）导航任务中最先进的方法和基线相比的优势。最后，介绍了多个现实世界的实验，包括在杂乱的走廊中以 2.5 m/s 的速度安全飞行，以及在茂密的森林中执行任务，以及在工业和大学建筑中进行视觉上的导航。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218720?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用保角预测实现样本高效的安全保证</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231221580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在高风险机器人应用中部署机器学习模型时，检测不安全情况的能力至关重要。早期预警系统可以在不安全情况迫在眉睫时（在没有采取纠正措施的情况下）发出警报。为了可靠地提高安全性，这些警告系统应该具有可证明的误报率；也就是说，在不安全的情况中，在没有警报的情况下发生的情况少于 ϵ。在这项工作中，我们提出了一个框架，将称为共形预测的统计推理技术与机器人/环境动力学模拟器相结合，以便调整警告系统，以使用少至 1/ϵ 的数据点来证明实现 ϵ 假阴性率。我们将我们的框架应用于驾驶员警告系统和机器人抓取应用，并凭经验证明了保证的误报率，同时还观察到较低的误报（阳性）率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231221580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过半主动多自由度内骨骼增强形状适应性和横向刚度的欠驱动夹具的设计和实现</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 抓取是机器人与人类和环境交互的关键任务。软夹具已被广泛研究，有些已应用于工业和日常生活中。典型的软夹具面临两个挑战：缺乏刚度和对各种物体的适应性不足。受人手的启发，本文提出了一种软硬混合气动夹持器，由具有柔软皮肤和刚性内骨骼的手指以及主动手掌组成。通过刚性内骨骼内四个关节锁定状态的不同组合，每个手指在充气状态下获得9种不同的姿势，在放气状态下获得13种不同的姿势，使抓取器具有适应更广泛物体的能力。同时，由于内骨骼的存在，夹具的横向刚度显着增强（横向抓取的负载重量比~7.5）。我们还提出了一系列抓取策略，用于抓取不同尺寸和形状的物体，以利用夹具的多功能配置。实验表明，该夹具能够很好地贴合圆柱形和棱柱形物体的表面，并成功抓取耶鲁-卡内基梅隆大学-伯克利分校物体集中的所有工具项目和形状项目。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多阶段强力操控的稳健规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 多步骤强力操作任务，例如打开推扭儿童安全瓶，需要机器人做出各种计划选择，这些选择在很大程度上受到任务期间用力要求的影响。机器人必须对与动作序列相关的离散和连续选择进行推理，例如是否拾取物体，以及每个动作的参数，例如如何抓住物体。为了实现规划和执行强力操纵，我们通过明确考虑通过提出的强力运动链约束捕获的扭矩和摩擦限制的约束来增强现有的任务和运动规划器。在打开儿童安全瓶、扭转坚果和切蔬菜这三个领域中，我们演示了系统如何从一组组合策略中进行选择。我们还展示了如何使用成本敏感的规划来寻找对物理参数的不确定性具有鲁棒性的策略和参数。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向微创手术的遥控多段连续体机器人的主动防撞</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 由于多段连续体机器人结构灵活、工作空间有限和视觉反馈有限，特别是当它们用于遥控微创手术时，避免碰撞是一个具有挑战性的问题。这项研究提出了一个全面的控制框架，使这些连续机器人能够自动避免碰撞和自碰撞，而不干扰外科医生对末端执行器运动的控制。该框架通过使用螺旋理论表达多段连续体机器人的身体几何形状和任意横截面的微分运动学，实现了碰撞的早期检测和主动规避策略。通过机器人的参数化形状和在障碍物表面选定的检查点，我们可以确定机器人与任意障碍物之间的最小距离，并找到机器人上最近的点。此外，我们扩展了基于零空间的控制方法以适应冗余、非冗余和多个连续体机器人。通过基于椭球体和可能的移动范围的瞬时全局标准来评估规避能力。进行了涉及执行各种任务的不同自由度连续体机器人的模拟和物理实验，以彻底验证所提出的框架。结果证明了其在最大限度地减少碰撞风险同时保持外科医生对末端执行器的控制方面的可行性和有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RoboCraft：学习使用图网络在 3D 中查看、模拟和塑造弹塑性物体</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231219020?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 建模和操纵弹塑性物体是机器人执行复杂的工业和家庭交互任务（例如包饺子、卷寿司和制作陶器）的基本能力。然而，由于弹塑性物体的高自由度，机器人操纵管道的几乎每个方面都存在重大挑战，例如状态表示、动力学建模和控制信号合成。我们建议通过在基于模型的规划框架中采用基于粒子的弹塑性物体表示来应对这些挑战。我们的系统 RoboCraft 仅假设可以访问原始 RGBD 视觉观察结果。它将感知数据转换为粒子，并使用图神经网络（GNN）学习基于粒子的动力学模型来捕获底层系统的结构。然后可以将学习到的模型与模型预测控制（MPC）算法相结合来规划机器人的行为。我们通过实验证明，只需 10 分钟的现实世界机器人交互数据，我们的机器人就可以学习动力学模型，该模型可用于合成控制信号，将弹塑性物体变形为各种复杂的目标形状，包括机器人具有的形状以前从未遇到过。我们在模拟和现实世界中进行系统评估，以展示机器人的操纵能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231219020?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用原始点云对可变形物体进行模态图 3D 形状伺服</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198900?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 42 卷，第 14 期，第 1213-1244 页，2023 年 12 月。使用点云的可变形对象操纵 (DOM) 具有巨大潜力，因为可以在不检测和跟踪图像特征的情况下测量非刚性 3D 形状。然而，利用点云对可变形物体进行机器人形状控制具有挑战性，因为：未知的点对应关系和原始点云的噪声部分可观测性；点云和机器人运动之间关系的建模困难。为了应对这些挑战，本文引入了一种新颖的模态图框架，用于使用原始点云对可变形物体进行无模型形状伺服。与研究物体几何结构的现有工作不同，我们提出了一种模态图来描述 DOM 系统的低频变形结构，它对测量不规则性具有鲁棒性。模态图使我们能够直接从原始点云中提取低维变形特征，而无需进行额外的配准、细化和遮挡去除处理。它还保留了 DOM 系统的空间结构，以将特征变化反转为机器人运动。此外，由于该框架是用未知的物理和几何对象模型构建的，因此我们设计了一种自适应鲁棒控制器，可以将对象变形为所需的形状，同时解决在线建模的不确定性、噪声和干扰。使用基于李亚普诺夫的方法证明该系统是输入状态稳定（ISS）的。我们在不同设置下使用线性、平面、管状和体积物体进行了大量的实验来验证我们的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198900?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从演示中进行监督贝叶斯规范推断</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204659?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 42 卷，第 14 期，第 1245-1264 页，2023 年 12 月。在观察任务演示时，人类学徒早在获得实际操作的专业知识之前就能够确定给定任务是否正确执行。执行该任务。先前对演示学习（LfD）的研究未能捕捉到任务执行的可接受性这一概念。同时，时序逻辑提供了一种灵活的语言来表达任务规范。受此启发，我们提出了贝叶斯规范推理，这是一种将任务规范推断为时间逻辑公式的概率模型。我们结合概率编程的方法来定义我们的先验，以及与域无关的似然函数来实现基于采样的推理。我们展示了我们的模型在推断规范方面的有效性，无论是在合成领域内还是在现实世界的表设置任务期间，推断的规范与真实情况之间都观察到了超过 90% 的相似性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204659?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响感知任务空间二次规划控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198558?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 42 卷，第 14 期，第 1265-1282 页，2023 年 12 月。机器人通常以接近零的相对速度在刚性表面建立接触。否则，冲击引起的能量会在机器人的连杆中传播，并可能对硬件造成不可逆转的损坏。此外，任务空间接触速度和峰值冲击力的突变也会导致机器人关节速度和扭矩的突变；这可能会损害控制器的稳定性，特别是对于那些基于平滑模型的控制器。实际上，有几项任务需要以中等高速建立联系。我们建议增强制定为二次程序的任务空间多目标控制器，以适应三个维度的摩擦影响。我们设计新的约束并重新制定通常的约束，以应对前面提到的突然的联合状态变化。一旦最优控制搜索空间意识到：（1）硬件可承受的碰撞边界和（2）限制碰撞后临界状态的分析计算的可行集（多面体），碰撞事件就成为受控过程。在目标接触点之前和附近，我们假设在每个控制周期，影响将在下一次迭代中发生。这种一步式预览使我们的控制器能够稳健地影响时间和位置。为了评估我们的方法，我们使用 Panda 机械手测试了其对中等冲击的恢复能力，并使用 HRP-4 人形机器人实现了快速抓取任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198558?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:08:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>