<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于 POMDP 的运动规划的非线性测量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 10 期，第 1629-1646 页，2024 年 9 月。不确定条件下的运动规划对于可靠的机器人操作至关重要。尽管过去十年取得了长足的进步，但对于具有复杂动态的系统来说，这个问题仍然很困难。大多数最先进的方法执行依赖于大量前向模拟的搜索。对于具有复杂动态的系统，这通常需要昂贵的数值积分，这会大大减慢规划过程。已经提出了基于线性化的方法来缓解上述问题。然而，目前尚不清楚线性化如何影响生成的运动策略的质量，以及何时可以接受这种简化。为了回答这些问题，我们提出了一种非线性测量，称为基于统计距离的非线性测量 (SNM)，它可以识别线性化在哪里有益以及在哪里应该避免。我们表明，当问题被定义为部分可观测马尔可夫决策过程时，原始模型和线性化模型的最优策略之间的值差可以通过 SNM 中的线性函数来设定上限。与各种场景中现有度量的比较表明，SNM 更适合评估基于线性化的求解器的有效性。为了测试 SNM 在运动规划中的适用性，我们提出了一个简单的在线规划器，它使用 SNM 作为启发式方法在通用求解器和基于线性化的求解器之间切换。在具有二阶动力学和 4-DOF 和 7-DOF 扭矩控制操纵器的汽车式机器人上的结果表明，SNM 可以适当地决定是否以及何时使用基于线性化的求解器。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分散状态估计：一种使用伪测量和预积分的方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 10 期，第 1573-1593 页，2024 年 9 月。本文探讨了机器人团队中分散、协作状态估计的问题。特别是，本文考虑了单个机器人估计相似物理量（例如彼此相对于自身的位置）的问题。引入伪测量作为对机器人状态估计之间的这种关系进行建模的一种手段，并证明这是一种解决分散状态估计问题的可行方法。此外，这种公式很容易导致通用的可观测性测试，该测试同时考虑机器人从自己的传感器收集的测量值以及团队内的通信结构。最后，提出了输入预积分作为在机器人之间共享里程计信息的一种通信高效的方式，整个理论适用于向量空间和李群状态定义。为了克服通信预积分协方差信息的需要，提出了一种深度自动编码器，它从输入中重建协方差信息，从而进一步降低了通信要求。在三个不同的模拟问题和一个涉及三架四轴飞行器的实验中评估了所提出的框架。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于同时、非弹性、摩擦冲击的集值刚体动力学</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 10 期，第 1594-1628 页，2024 年 9 月。机器人操纵和运动通常涉及几乎同时发生的碰撞（例如脚步时脚跟和脚趾的撞击），其结果对撞击发生的顺序极为敏感。机器人模拟器和状态估计通常缺乏预测这种顺序的保真度和准确性，而是使用启发式方法选择一个。当基于模型的控制器和在模拟中学习的策略被放置在真实机器人上时，这种差异会降低性能。我们用集值刚体模型来解决这个问题，该模型可以对任何撞击顺序的同时摩擦撞击产生广泛的结果。我们首先将 Routh 的撞击模型扩展为多个撞击，将其重新表述为差分包含 (DI)，并表明任何解决方案都将在有限的时间内解决所有撞击。通过将时间视为一种状态，我们将此模型嵌入到另一个 DI 中，该 DI 可捕捉刚体动力学的连续时间演变，并保证解决方案的存在。我们最终将同时撞击的模拟视为线性互补问题 (LCP)，并开发一种算法，用于对撞击后速度集进行严格近似，并提供概率保证。我们通过从操纵和腿部运动中抽取的几个示例展示了我们的方法，并将预测结果与其他刚性和柔顺碰撞模型进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表面边缘探测器（SEE）：一种用于下一个最佳视图规划的直接测量方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 10 期，第 1506-1532 页，2024 年 9 月。对现实世界的高质量观​​察对于各种应用都至关重要，包括制作小规模场景的 3D 打印复制品和对大型基础设施进行检查。这些 3D 观测通常是通过组合来自不同视图的多个传感器测量值获得的。指导选择合适的视图称为下一个最佳视图 (NBV) 规划问题。大多数 NBV 方法使用刚性数据结构（例如，表面网格或体素网格）来推理测量值。这简化了下一个最佳视图的选择，但计算成本高昂，降低了现实世界的保真度，并将下一个最佳视图的选择与最终数据处理结合在一起。本文介绍了表面边缘探测器 (SEE)，这是一种 NBV 方法，它直接从之前的传感器测量中选择新的观测值，而不需要刚性数据结构。 SEE 使用测量密度来提出下一个最佳视图，以增加对观察不足的表面的覆盖范围，同时避免潜在的遮挡。模拟实验的统计结果表明，与评估的体积方法相比，SEE 可以在小规模和大规模场景中以更少的观察时间和行进距离获得类似或更好的表面覆盖率。现实世界的实验表明，SEE 使用固定在机械臂上的 3D 传感器自主观察鹿雕像。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会意识机器人导航调查：分类和未来挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230562?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 10 期，第 1533-1572 页，2024 年 9 月。随着送货和辅助机器人的增加，社交意识机器人导航越来越受欢迎。这项研究进一步推动了自动驾驶汽车对社交意识导航技能的需求，以便在与人类共享的空间中安全、适当地移动。虽然其中大多数是地面机器人，但无人机也正在进入该领域。在本文中，我们对过去 10 年有关社交意识机器人导航的研究进行了文献调查。我们提出了四种不同的分面分类法来浏览文献并从四个不同的角度审视该领域。通过分类回顾，我们讨论了当前的研究方向和在各个领域的应用范围的扩大。此外，我们提出了当前的研究机会清单，并讨论了该领域可能出现的未来挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230562?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UTIL：超宽带到达时间差室内定位数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 10 期，第 1443-1456 页，2024 年 9 月。基于超宽带 (UWB) 到达时间差 (TDOA) 的定位已成为一种有前途、低成本且可扩展的室内定位解决方案，特别适合多机器人应用。然而，缺乏公共数据集来研究和对标杂乱室内环境中的 UWB TDOA 定位技术。我们通过使用 Decawave 的 DWM1000 UWB 模块提供全面的数据集来填补这一空白。为了表征各种视距 (LOS) 和非视距 (NLOS) 条件下的 UWB TDOA 测量性能，我们在识别实验中收集了信噪比 (SNR)、功率差值和原始 UWB TDOA 测量值。我们还在定制的四旋翼平台上进行了总计约 150 分钟的真实飞行实验，以对移动机器人的 UWB TDOA 定位性能进行基准测试。使用四种不同的 UWB 锚星座，四旋翼飞行器被指令在无障碍物和杂乱环境中以 0.45 米/秒的平均速度飞行。飞行期间收集了原始传感器数据，包括 UWB TDOA、惯性测量单元 (IMU)、光流、飞行时间 (ToF) 激光高度和毫米级精确的地面真实机器人姿势。数据集和开发工具包可在 https://utiasdsl.github.io/util-uwb-dataset/ 获得。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人空间感知的基础：分层表示和实时系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229725?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 10 期，第 1457-1505 页，2024 年 9 月。3D 空间感知是使用传感器数据和先验知识实时构建和维护可操作且持久的环境表示的问题。尽管机器人感知的进步很快，但大多数现有方法要么构建纯几何地图（如传统 SLAM），要么构建“平面”度量语义地图，无法扩展到大型环境或大型语义标签词典。本文的第一部分涉及表示：我们表明，空间感知的可扩展表示需要具有层次结构。分层表示存储效率高，并可产生具有较小树宽的分层图，从而实现可证明的高效推理。然后，我们介绍一个室内环境分层表示的示例，即 3D 场景图，并讨论其结构和属性。本文的第二部分重点介绍了在机器人探索环境时逐步构建 3D 场景图的算法。我们的算法结合了 3D 几何（例如，将自由空间聚类为位置图）、拓扑（将位置聚类为房间）和几何深度学习（例如，对机器人正在穿过的房间类型进行分类）。本文的第三部分重点介绍了在长期运行期间维护和更正 3D 场景图的算法。我们提出了用于回环检测的分层描述符，并描述了如何通过解决 3D 场景图优化问题来响应回环来更正场景图。我们将提出的感知算法结合到 Hydra 中，Hydra 是一种实时空间感知系统，可实时从视觉惯性数据构建 3D 场景图。我们展示了 Hydra 在照片般逼真的模拟和 Clearpath Jackal 机器人和 Unitree A1 机器人收集的真实数据中的表现。我们在 https://github.com/MIT-SPARK/Hydra 发布了 Hydra 的开源实现。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229725?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制造工艺和驱动源对远程供电微执行器控制的缩放效应</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 11 期，第 1809-1830 页，2024 年 9 月。在过去十年中，远程供电微执行器因其能够进入密闭区域和非侵入式控制特性而受到生物医学和环境修复应用的广泛关注。最近的研究重点是通过开发新的制造和驱动技术来提高微执行器的功能性和多功能性。然而，对控制设计和控制的各种物理原理的扩展影响的有限理解可能会影响此类设备在实际场景中的成功实施。因此，本综述的主要重点是根据各种特性（例如分辨率、生产率、形状复杂性、驱动速度、驱动模式、操作介质等）评估最广泛使用的制造方法和远程驱动源。介绍和描述了每种制造和驱动类型的最新发展。最后，回顾了当前设备的局限性，并提供了充分发挥该领域潜力的未来方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最小配置点云里程计和地图绘制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235325?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 11 期，第 1831-1850 页，2024 年 9 月。同步定位与地图绘制 (SLAM) 是指自主平台估计其姿势并绘制其周围环境的共同要求。有许多稳健且实时的方法可用于解决 SLAM 问题。大多数分为执行增量姿势估计的前端和平滑和校正结果的后端。需要低漂移前端里程计解决方案来实现稳健而准确的后端性能。前端方法采用各种技术，例如点云到点云 (PC2PC) 配准、关键特征提取和匹配以及基于深度学习的方法。在寻找低漂移解决方案的过程中，前端算法变得越来越复杂，许多算法现在具有庞大的配置参数集。希望前端算法本身具有鲁棒性，这样就不需要通过几个甚至很多配置参数进行调整，即可在各种环境中实现低漂移。为了解决这个问题，我们提出了简单建图和定位估计 (SiMpLE)，这是一种仅使用前端 LiDAR 的里程计方法，需要五个低灵敏度可配置参数。SiMpLE 是一种扫描到地图的点云配准算法，易于理解、配置和实施。我们使用 KITTI、MulRan、UrbanNav 和昆士兰大学创建的数据集对 SiMpLE 进行了评估。SiMpLE 在 KITTI 数据集中的表现名列前茅，并且在 MulRan 数据集中的表现优于所有著名的开源方法，同时具有最小的配置集。UQ 数据集还使用 Velodyne VLP-16 和 Livox Horizo​​n LiDAR 展示了对低密度点云的精确里程计。 SiMpLE 是一种前端里程计解决方案，可与其他传感模式和基于姿势图的后端方法集成，以提高准确性和长期映射。SiMpLE 的轻量级和可移植代码可在以下位置获取：https://github.com/vb44/SiMpLE。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235325?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顺从的同时抵抗：用于人机物理交互的剪切增稠流体控制器</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 11 期，第 1731-1769 页，2024 年 9 月。物理人机交互（pHRI）在工业操控、家庭服务、医疗康复等许多领域都有广泛需求，对机器人的安全性提出了更高的要求。由于工作环境的不确定性，pHRI 可能会受到意外的撞击干扰，影响任务执行的安全性和平稳性。常用的线性导纳控制（L-AC）可以很好地应对高频小幅噪声，但对于中频高强度撞击，效果不佳。受剪切增稠流体固液相变特性的启发，我们提出了一种剪切增稠流体控制（SFC），既能实现人机轻松协作，又能抵抗撞击干扰。详细分析了SFC的稳定性、被动性和相轨迹，量化了频域和时域特性，并给出了离散控制和耦合稳定条件下的参数约束。我们进行了仿真以比较L-AC，非线性导纳控制器（N-AC）和SFC的频域和时域特性，并验证了它们的动态特性。在实际实验中，我们比较了固定和移动机械手中L-AC，N-AC和SFC的性能。L-AC的抗冲击能力较弱。N-AC可以抵抗中等强度的冲击，但不能抵抗高强度的冲击，并且可能表现出自激振荡。相比之下，SFC表现出优异的抗冲击能力并保持稳定的协作，提高了合作供水任务的舒适度。此外，在工厂环境中进行了案例研究，进一步肯定了SFC在促进人机协作操作方面的能力，并强调了其在工业应用中的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AstroSLAM：小天体附近的自主单目导航——理论与实验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234367?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 11 期，第 1770-1808 页，2024 年 9 月。我们提出了 AstroSLAM，这是一种基于视觉的独立解决方案，用于围绕未知天体目标小天体进行自主在线导航。AstroSLAM 基于将 SLAM 问题公式化为一个逐步增长的因子图，通过使用 GTSAM 库和 iSAM2 引擎来实现。通过将传感器融合与轨道运动先验相结合，我们实现了比基线 SLAM 解决方案更高的性能，并且优于基于预集成惯性测量单元因子的最先进的方法。我们通过设计一种新颖的相对动力学 RelDyn 因子将轨道运动约束纳入因子图中，该因子将航天器的相对姿势与预测航天器在小天体附近运动引起的轨迹的问题联系起来。我们展示了 AstroSLAM 的性能，并使用 NASA 行星数据系统提供的真实遗留任务图像和轨迹数据，以及在 3 自由度航天器模拟器试验台上生成的真实实验室图像数据与最先进的方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234367?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概率轨迹优化中多样性的路径特征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241233300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 11 期，第 1693-1710 页，2024 年 9 月。运动规划可以视为轨迹优化问题，其中成本最小化是生成轨迹的函数。在具有多个障碍物和复杂几何形状的复杂环境中，这种优化问题通常难以解决且容易出现局部最小值。然而，计算硬件的最新进展允许并行轨迹优化，其中同时获得多个解决方案，每个解决方案都从不同的起点初始化。不幸的是，如果没有防止两个解决方案相互崩溃的策略，简单的并行优化可能会遭受模式崩溃，从而降低方法的效率和找到全局解决方案的可能性。在本文中，我们利用粗糙路径理论的最新进展来设计一种并行轨迹优化算法，该算法促进了解决方案范围内的多样性，从而避免了模式崩溃并实现了更好的全局属性。我们的方法以路径签名和轨迹的希尔伯特空间表示为基础，并将用于轨迹估计的并行变分推理与促进多样性的内核联系起来。我们通过经验证明，这种策略在一系列问题上的平均成本低于竞争替代方案，从二维导航到在杂乱环境中操作的机器人操纵器。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241233300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RoBUTCHER：一种新型机器人肉类工厂细胞平台</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234035?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 11 期，第 1711-1730 页，2024 年 9 月。自动化对于肉类生产的可持续性至关重要，因为肉类生产严重依赖人力，这正成为一个日益严峻的挑战。在这项研究中，一种新型的机器人肉类工厂单元 (MFC) 平台为猪肉加工（尤其是屠宰场）的非传统自动化提供了机会。它没有遵循当今主要选择的基于生产线的方法，而是使用机器人和人工智能 (AI) 对整个未冷冻的猪肉胴体执行复杂的切割和操作操作，同时了解生物变异和变形。MFC 的长期目标是将猪肉胴体作为输入并产生七个原始输出：后腿、肩部、鞍部、腹部和整个内脏。然而，MFC 平台正在不断发展——因此，本文旨在通过一个特定的用例来展示它：肩部去除。该系统的评估基于测试和开发会议（2022 年 6 月至 11 月）的数据，总共尝试了 34 次肩部切除。除了成功率和流程时间模型外，还提供了有关 MFC 处理变化的能力的数据。还讨论了来自熟练屠夫的定性反馈。作者提出，除了平台的技术开发之外，还必须考虑将非常规系统与传统系统进行比较的新方法。创新制造系统提供的不仅仅是原始的速度和数量；灵活性、稳健性和可扩展性（尤其是经济可扩展性）等特性应该发挥突出作用。未来的立法和标准也必须鼓励创新，而不是阻碍创新的机器人解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234035?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三自由度可切换阻抗肌电假肢腕关节</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 11 期，第 1649-1675 页，2024 年 9 月。腕部活动性对上肢运动任务的执行有重大贡献。尽管如此，目前的假肢手腕远不如其他人工关节先进。通常，假肢手腕提供的自由度有限（如果有的话），这迫使用户在执行任务时执行补偿动作。这增加了重量和复杂性，这是上肢假肢中两个不受欢迎的因素。本文介绍了一种由单个电机驱动的 3 自由度摩擦锁定假肢手腕的设计。该设计在解锁时具有适应性行为，促进与环境的温和互动，并允许用户在预抓握阶段调整手部配置。对所提出的系统进行了测试，结合了手部假肢，并与执行功能性运动期间的商用旋转手腕进行了比较。实验涉及九名身体健全的受试者和一名假肢使用者。参与者还以自己的生物手腕（假肢使用者的完整手腕）作为对照进行了实验。结果表明，可锁定手腕的主动使用频率比商业解决方案高出 20%，且不会影响用户的执行时间。交互测试表明，使用建议的设计时，补偿性运动会减少，从而更接近控制手腕的性能。建议的手腕的平均满意度和可用性得分明显更高，表明其潜在的接受度。最后，该系统在假肢使用者执行的一系列日常生活活动中得到了验证。这项研究有助于开发更直观、适应性更强的假肢，从而改善截肢者的生活质量。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用 Lyapunov 重新设计的磁针转向控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231600?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 11 期，第 1676-1692 页，2024 年 9 月。使用可操纵针头实现路径校正和曲线轨迹可以改善许多临床干预措施的手术结果，包括用于深部脑刺激的电极放置。在这项工作中，主动操纵磁头针的物理驱动运动学模型用于闭环控制以执行插入轨迹。应用的控制律是使用 Lyapunov 重新设计推导出来的。仿真结果表明，该控制方法对于包括随机目标轨迹在内的多种条件都是准确的。在脑组织模型中实验性地执行控制，以进行初始位置偏移恢复和曲线轨迹。收敛误差结果平均距离目标轨迹 0.52 毫米。仿真结果证明了控制实现的稳健性，而实验结果超过了目标应用所需的精度，鼓励将来在临床环境中使用。除了针头插入之外，这项工作对一般车辆转向也有影响，因为该模型和控制可以应用于具有类似运动学的系统，例如可以从放宽的滑动约束中受益的船舶和轮式车辆。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231600?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:13:47 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>