<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>FusionPortableV2：跨不同平台和可扩展环境的通用 SLAM 统一多传感器数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。同步定位与地图构建 (SLAM) 已广泛应用于从救援行动到自动驾驶的各种机器人任务。然而，SLAM 算法的泛化仍然是一个重大挑战，因为当前的数据集在平台和环境方面通常缺乏可扩展性。为了解决这一限制，我们提出了 FusionPortableV2，这是一个多传感器 SLAM 数据集，具有传感器多样性、多样的运动模式和广泛的环境场景。我们的数据集包含 27 个序列，跨越 2.5 小时，并从四个不同的平台收集：手持套件、腿式机器人、无人地面车辆 (UGV) 和车辆。这些序列涵盖了不同的环境，包括建筑物、校园和城市地区，总长度为 38.7 公里。此外，数据集还包括地面真实 (GT) 轨迹和 RGB 点云地图，覆盖约 0.3 平方公里。为了验证我们的数据集在推进 SLAM 研究方面的实用性，我们评估了几种最先进的 (SOTA) SLAM 算法。此外，我们通过研究其单目深度估计的潜力，展示了该数据集在传统 SLAM 任务之外的广泛应用。完整的数据集（包括传感器数据、GT 和校准详细信息）可在 https://fusionportable.github.io/dataset/fusionportable_v2 上访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用测地凸集图进行非欧几里得运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302419?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。计算高维系统的最佳、无碰撞轨迹是一个具有挑战性的重要问题。基于采样的规划器难以应对维数，而轨迹优化器可能会因优化景观中固有的非凸性而陷入局部最小值。使用混合整数规划来封装这些非凸性并找到全局最优轨迹最近显示出巨大的前景，这在一定程度上要归功于紧密凸松弛和有效的近似策略，这些策略大大减少了运行时间。这些方法以前仅限于欧几里得配置空间，因此无法与移动基座或连续旋转关节一起使用。在本文中，我们通过将配置空间建模为黎曼流形来处理此类场景，并描述了将零曲率情况简化为混合整数凸优化问题的程序。我们进一步介绍了一种通过分段线性近似获得近似解的方法，该方法适用于任意曲率的流形。我们在各种机器人平台上展示了​​我们的结果，包括为 PR2 双手移动机械手生成有效的无碰撞轨迹。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302419?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RflyMAD：用于多旋翼飞行器故障检测和健康评估的数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241305153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。本文介绍了一个开源数据集 RflyMAD，这是一个由可靠飞行控制 (Rfly) 小组开发的多旋翼飞行器异常数据集，旨在促进故障检测和隔离 (FDI) 或健康评估 (HA) 等研究领域的发展。完整的 114 GB 数据集包括 6 种飞行状态下的 11 种故障类型，这些故障改编自 ADS-33 文件，以涵盖更多发生故障时多旋翼飞行器具有不同程度的移动性的情况。在总共 5629 个飞行案例中，故障时间长达 3283 分钟，其中软件在环 (SIL) 仿真案例 2566 个，硬件在环 (HIL) 仿真案例 2566 个，实际飞行案例 497 个。由于它包含基于 RflySim 的模拟数据和真实飞行数据，因此可以在提高数据质量的同时提高数量。在每种情况下，都有 ULog、遥测日志、飞行信息和处理后的文件供研究人员使用和审查。RflyMAD 数据集可用作故障诊断方法的基准，并通过迁移学习方法验证模拟数据和真实飞行之间的支持关系。未来，将提供更多方法作为基线，RflyMAD 将更新更多数据和类型。此外，数据集和相关工具包可在 https://rfly-openha.github.io/documents/4_resources/dataset.html 上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241305153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共享视觉触觉交互感知以实现稳健的物体姿态估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。机器人系统之间的共享感知显著增强了它们理解和与环境互动的能力，从而提高了各种应用的性能和效率。在这项工作中，我们提出了一个新颖的完整框架，供机器人系统以交互方式共享其视觉触觉感知，以便在密集杂乱环境中对新物体进行稳健的姿势估计。这通过一个双机器人团队展示，他们共享他们的视觉触觉场景表征，然后使用交互式感知整理场景，并精确估计目标未知物体的 6 个自由度 (DoF) 姿势和 3 个 DoF 尺度。这是通过随机平移不变四元数滤波器 (S-TIQF) 实现的，这是一种具有稳健随机优化的新颖贝叶斯滤波方法，用于估计目标物体的全局最优姿势。 S-TIQF 还用于执行现场视觉触觉手眼校准，因为共享感知需要在两种不同的感知模式（触觉和视觉）之间进行准确的外部校准。最后，我们开发了一种新颖的主动共享视觉触觉表示和对象重建方法，采用联合信息增益标准来提高机器人动作的采样效率。为了验证我们方法的有效性，我们在标准数据集上进行了广泛的实验以进行姿势估计，并在随机杂波设置中使用不透明、透明和镜面物体进行了真实机器人实验，并与其他最先进的方法进行了全面的比较。我们的实验表明，在密集视觉和稀疏触觉点云的姿势估计精度方面，我们的方法优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对机器人任务的共享自主策略微调和调整</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在本文中，我们提出了一个全面的共享自主框架，用于人机环路策略微调和调整。我们的框架在多智能体系统基础上集成了策略适应算法，专门用于人机交互和决策仲裁。该策略适用于需要认知级人机交互的复杂、面向任务的机器人任务。我们设计了短期和长期微调算法，以使策略适应不同的操作条件和人类代理。这是使用贝叶斯分析和自定义深度强化学习技术实现的，通过战略性地放置在系统不同操作点的各种交互渠道。为了展示我们算法的有效性以及我们框架的优势，我们进行了一项人类用户研究，涉及实验室机器人在一系列高级拾取和放置任务中的操作。该研究的实验旨在展示我们框架的不同设计元素之间的相互作用，例如交互通道和多视野微调算法。通过提出严谨的假设，我们采用客观和主观指标来衡量共享自主设计元素对系统性能和人类用户满意度的影响。我们的人类用户研究揭示了与共享自主设计元素、算法行为以及核心决策和仲裁制定之间的复杂相互作用相关的重要结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人中的形态对称性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241282422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。我们提出了一个全面的框架，用于研究和利用机器人系统中的形态对称性。这些是机器人形态的固有属性，在动物生物学和机器人技术中经常观察到，它们源于运动结构的复制和质量的对称分布。我们说明了这些对称性如何扩展到机器人的状态空间以及本体感受和外部感受传感器测量，从而导致机器人运动方程和最优控制策略的等方差。因此，我们认识到形态对称性是一种相关的、以前未探索过的物理信息几何先验，对机器人建模、控制、估计和设计中使用的数据驱动和分析方法都具有重要意义。对于数据驱动方法，我们证明形态对称性可以通过数据增强或通过在模型架构上应用等变/不变约束来提高机器学习模型的样本效率和泛化。在分析方法的背景下，我们采用抽象谐波分析将机器人的动力学分解为低维独立动力学的叠加。我们通过对双足和四足机器人进行的模拟和真实实验证实了我们的主张。最后，我们引入了存储库 MorphoSymm，以促进本文概述的理论和应用的实际应用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241282422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BoundMPC：基于关节空间模型预测控制的具有误差界限的笛卡尔路径跟踪</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前发表。这项工作介绍了 BoundMPC 策略，这是一种用于机器人操纵器的创新型在线模型预测路径跟踪方法。该关节空间轨迹规划器允许在期望的正交路径误差不对称边界内，在末端执行器的位置和方向（包括途经点）中跟踪笛卡尔参考路径。这些边界对笛卡尔空间中的无障碍空间和其他特定于任务的约束进行编码。与传统的路径跟踪概念相反，BoundMPC 故意在位置和方向上偏离笛卡尔参考路径，以考虑机器人的运动学，从而使笛卡尔参考路径的任务执行更成功。此外，简单的参考路径公式在计算上是高效的，并允许在机器人运动过程中重新规划。此功能使此规划器可用于动态变化的环境和不同的目标。通过 7-DoF Kuka LBR iiwa 14 R820 机器人上的五种场景，实验证明了 BoundMPC 的灵活性和性能。第一个场景展示了将较大的物体从起始姿势转移到目标姿势，穿过一个必须倾斜的密闭空间。第二个场景涉及从桌子上抓取物体，抓取点在机器人运动过程中发生变化，必须避免与场景中的其他障碍物发生碰撞。BoundMPC 的适应性在诸如打开抽屉、转移打开的容器和擦拭桌子等场景中得到展示，在这些场景中，它可以有效地处理特定于任务的约束。最后一个场景强调了考虑与整个机器人运动链发生碰撞的可能性。代码可在 https://github.com/TU-Wien-ACIN-CDS/BoundMPC 轻松获得，激发您探索其潜力并将其应用于您的特定机器人任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展准静态模型来预测机器人皮肤在软圆柱体上的性能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。带有嵌入式传感器和执行器的机器人皮肤旨在包裹柔软的被动物体，以从其表面控制这些物体。先前的状态估计和控制模型依赖于包裹在软圆柱体周围的机器人皮肤中的特定执行器和传感器位置，以及使用基于几何形状和机器人皮肤与底层结构之间理想连接的简单假设。这些假设限制了模型保真度并影响其在表面驱动系统设计和控制中的效用。在这项工作中，我们放宽了先前的假设，并提出了一种新的准静态模型，该模型具有力学、控制、状态估计和运动学子模型或模块，用于放置在圆柱形结构周围的机器人皮肤。运动学模块用于后处理以分析其他三个模块的性能。我们在两种机器人皮肤设计上测试了该模型的效用，并将性能与之前的模型和物理实验进行了比较。我们证明，本文介绍的力学、控制和状态估计模块优于以前的模型，并且力学模块可用于预测新机器人皮肤设计的行为。随着主体材料刚度的增加，模型的准确性也会提高。这种扩展理论可用于降低制造成本并加快设计过程，并且可以进一步扩展到包括系统动力学和具有多个机器人皮肤的模型系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用全局、局部和状态相关应变参数化的混合软刚机器人降阶建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 44 卷，第 1 期，第 129-154 页，2025 年 1 月。对软机器人进行快速准确的分析需要降阶模型 (ROM)。其中，基于应变的 ROM 的相对减少遵循应变的离散化以捕捉机器人的配置。基于 Cosserat 杆的几何精确可变应变参数化，我们开发了一个 ROM，它需要最少的自由度来表示机器人的状态：几何可变应变 (GVS) 模型。该模型允许在同一个数学框架下对开链、分支或闭链软刚混合机器人进行静态和动态分析。本文首次提出了通用混合软刚机器人的完整 GVS 建模框架。基于可变应变场的马格努斯展开，我们开发了一种有效的递归算法来计算系统的拉格朗日动力学。为了离散化软链接，我们引入了状态和时间相关基础，这是应变基础的最通用形式。我们将独立基础分为全局基础和局部基础。我们提出了“类似 FEM”的局部应变基础，以节点值作为其广义坐标。最后，我们使用四个实际应用来说明所开发模型的潜力。我们认为软机器人社区将使用本文提出的综合框架来分析各种特定的机器人系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的腿部运动：现状和未来前景</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。腿部运动是通用移动性的前提，这是许多现实世界机器人应用的关键能力。基于模型和基于学习的方法在过去三十年中都推动了腿部运动领域的发展。然而，近年来，许多因素大大加速了基于学习的方法的进步，包括深度学习的兴起、机器人系统模拟的快速发展以及高性能和价格合理的硬件的出现。本文旨在简要介绍该领域的历史，总结最近在学习四足动物运动技能方面的努力，并让新进入该领域的研究人员了解所涉及的关键问题。随着最近人形机器人的普及，我们进一步概述了双足运动类似方法的快速兴起。最后，我们讨论了未解决的问题以及相关的社会影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将 SLAM 后端和前端与联合向量集分布相结合</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。本文讨论了在单一、统一、贝叶斯、基于特征的同步定位和地图构建 (SLAM) 解决方案中对地图管理和地图特征与测量关联以及轨迹和地图状态进行联合优化。基于特征的 SLAM 取得了显著进展，其中，给定数据关联，可以使用非线性最小二乘求解器（通常称为 SLAM 后端）解决 SLAM 问题。这些方法依靠外部方法来解决数据关联和地图管理问题，这些问题被集体纳入 SLAM 前端。当这些前端例程失败时，SLAM 收敛失败很常见，尤其是当特征检测不确定性增加时。因此，本文介绍了联合矢量集 SLAM (JVS-SLAM)，利用贝叶斯定理联合解决特征与测量关联、地图管理和 SLAM 本身，从而结合 SLAM 后端和前端。结果将证明，在不同的里程、空间和检测测量不确定性下，SLAM 性能相当于或优于最先进的解决方案，而无需依赖数据关联决策。结果基于模拟和具有挑战性的 EuRoC 数据集，其中配备立体摄像头的高加速度无人机执行 SLAM。由于 JVS-SLAM 联合提供了地图特征与测量关联问题的解决方案，因此其计算复杂度与基于多假设的解决方案相当。将研究最先进的地图管理和特征与测量关联方法以及 JVS-SLAM 中使用的检测统计数据之间的相似性，以期在未来降低其复杂性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构连续机器人的行为预定义自适应控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 44 卷，第 1 期，第 65-95 页，2025 年 1 月。连续机器人由于其灵活性和柔韧性，在各个领域具有巨大的应用价值和广阔的前景。为了充分利用它们的优势，为它们开发一种有效、准确和鲁棒的控制系统至关重要。然而，连续机器人控制研究仍处于起步阶段，该领域仍有许多问题尚未解决。特别是，本文重点研究了异构连续机器人的任务空间行为和通用控制。首先，提出了一种控制器来实现具有预定义任务空间行为的连续机器人的运动控制和视觉伺服。预定义行为有两个方面：规定的任务空间误差和预定义的收敛时间。然后，将所提出的控制器与速度级运动学映射估计器集成，以获得无模型控制系统，该系统适用于异构连续机器人。此外，还提出了一个可重新调整的性能函数，以确保所提出的控制系统在存在外部干扰的情况下的有效性和鲁棒性。最后，基于异质连续机器人进行了广泛的仿真和实验，包括缆绳驱动连续机器人、并联连续机器人、同心管机器人、柔性内窥镜和气动连续机器人。我们的结果表明，异质连续机器人的任务空间误差符合规定的边界并在预定时间内收敛到稳定状态，这证明了所提出的控制方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOB-Net：用于无传感器外部扭矩估计的人形机器人肢体模块化不确定性扭矩学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241260428?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 44 卷，第 1 期，第 96-128 页，2025 年 1 月。动量观测器 (MOB) 可以估计外部关节扭矩，而无需额外的传感器，例如力/扭矩或关节扭矩传感器。然而，由于模型不确定性（包括建模误差和关节摩擦），MOB 的估计性能会下降。此外，当 MOB 应用于高维浮动底座人形机器人时，估计误差很大，这会阻止估计的外部关节扭矩用于真实人形机器人中的力控制或碰撞检测。本文提出了一种用于人形机器人的纯外部关节扭矩估计方法，称为 MOB-Net。MOB-Net 学习模型不确定性扭矩并校准 MOB 的估计信号，大大减少了 MOB 的估计误差。仅使用内部传感器（骨盆上的 IMU 和关节中的编码器），就可以在包括浮动底座机器人的全身和虚拟关节的广义坐标中估计外部关节扭矩。此外，与端到端学习方法相比，MOB-Net 对未见数据表现出更稳健的性能，并且通过大量模拟、真实机器人实验和消融研究验证了 MOB-Net 的稳健性。最后，介绍了各种碰撞处理场景，以展示 MOB-Net 的多功能性：用于运动的接触扳手反馈控制、碰撞检测和用于安全的碰撞反应。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241260428?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>YUTO MMS：集成倾斜激光雷达和全景摄像头的城市移动测绘综合 SLAM 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 44 卷，第 1 期，第 3-21 页，2025 年 1 月。约克大学 Teledyne Optech (YUTO) 移动测绘系统 (MMS) 数据集涵盖四个序列，总长 20.1 公里，通过 2020 年 8 月 12 日和 2019 年 6 月 21 日的两次数据收集探险彻底组装而成。采集使用配备独特车辆的车辆进行，该车辆配备了全景摄像头、倾斜激光雷达、全球定位系统 (GPS) 和惯性测量单元 (IMU)，途经两个战略地点：多伦多的约克大学基尔校区和加拿大旺市的 Teledyne Optech 总部。本文不仅全面概述了 YUTO MMS 数据集，深入研究了收集过程、传感器配置、同步、数据结构和格式等方面，还提出了现行同步定位和地图构建 (SLAM) 系统的强大基准。通过利用引入的数据集对它们进行分析，本研究为后续研究奠定了基础，从而有助于 SLAM 集成移动地图构建系统的进步和增强。数据集可从以下网址下载：https://ausmlab.github.io/yutomms/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASIMO：多对象操控中以代理为中心的场景表示</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 44 卷，第 1 期，第 22-64 页，2025 年 1 月。基于视觉的强化学习 (RL) 是一种可推广的控制代理的方法，因为它与特定的硬件配置无关。由于视觉观察高度纠缠，基于视觉的 RL 的尝试依赖于场景表示，该场景表示可以辨别单个实体并建立直观的物理来构成世界模型。然而，大多数现有的场景表示学习工作无法成功部署来训练 RL 代理，因为它们通常非常不稳定并且无法维持足够长的时间范围。我们提出了 ASIMO，这是一种完全无监督的场景分解，用于使用基于视觉的 RL 代理执行交互丰富的任务。ASIMO 将情节长度的代理-对象交互视频分解为代理、对象和背景，预测它们的长期交互。此外，我们明确模拟图像观察中可能的遮挡并稳定地跟踪单个对象。然后，我们只需通过部分视觉观察，就能正确推断出响应代理动作的各个实体的更新位置。基于稳定的实体分解和时间预测，我们制定了一个分层框架来训练 RL 代理，该代理专注于感兴趣对象周围的环境。我们证明了我们的场景表示公式可以普遍部署，以训练不同配置的代理并完成涉及推动、排列和放置多个刚性物体的多项任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:10:33 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>