<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 06:11:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新型可变刚度三自由度手腕的建模与控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本研究介绍了一种可变刚度 3 自由度驱动手腕的创新设计，能够通过调节非线性弹性元件的有效长度来主动、连续地调节其整体刚度。这种调节类似于人类肌肉收缩，仅使用四个电机即可实现。采用的机械配置导致设备紧凑、轻便，具有拟人化特征，使其可能适合假肢和人形机器人等应用。该设计旨在增强动态任务中的性能，提高任务适应性，并确保与人和物体交互过程中的安全。该论文详细介绍了所提出设计的第一个硬件实现，提供了对理论模型、机械和电子组件以及控制架构的见解。使用动作捕捉系统评估系统性能。结果表明，该原型提供了广泛的运动范围（屈曲/伸展为[55, -45]°，桡骨/尺骨偏差为±48°，旋前/旋后为±180°），同时能够将其运动范围提高三倍刚性。此外，经过适当的校准，可以使用旋转编码器和正向运动学模型通过多元线性回归来重建手腕姿势。该重建的平均均方根误差为 6.6°，R2 值为 0.93。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概率轨迹优化中多样性的路径签名</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241233300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 运动规划可以被视为轨迹优化问题，其中成本作为生成轨迹的函数被最小化。在具有多个障碍物和复杂几何形状的复杂环境中，这种优化问题通常很难解决并且容易出现局部极小值。然而，计算硬件的最新进展允许并行轨迹优化，其中同时获得多个解决方案，每个解决方案从不同的起点初始化。不幸的是，如果没有防止两个解决方案相互崩溃的策略，简单的并行优化可能会遭受模式崩溃的影响，从而降低方法的效率和找到全局解决方案的可能性。在本文中，我们利用粗糙路径理论的最新进展，设计了一种并行轨迹优化算法，可促进解决方案范围内的多样性，从而避免模式崩溃并实现更好的全局属性。我们的方法建立在路径签名和轨迹的希尔伯特空间表示的基础上，并将用于轨迹估计的并行变分推理与促进多样性的内核连接起来。我们凭经验证明，在一系列问题上，从二维导航到在杂乱环境中运行的机器人操纵器，该策略比竞争替代方案实现了更低的平均成本。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241233300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用软多面体网络进行本体感受学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本体感觉是用运动神经元检测肢体姿势的“第六感”。它需要肌肉骨骼系统和感觉受体之间的自然集成，这对于以低成本机械设计和算法计算实现轻量级、自适应和灵敏设计的现代机器人来说是一个挑战。在这里，我们提出了具有用于物理交互的嵌入式视觉的软多面体网络，能够通过学习动力学特征来实现自适应动觉和粘弹性本体感觉。这种设计能够被动适应全向交互，通过嵌入内部的微型高速运动跟踪系统进行视觉捕捉，以进行本体感受学习。结果表明，软网络可以在动态交互中推断实时 6D 力和扭矩，精度为 0.25/0.24/0.35 N 和 0.025/0.034/0.006 Nm。我们还通过添加蠕变和松弛修改器将粘弹性纳入静态适应期间的本体感觉中以细化预测结果。所提出的软网络将设计简单性、全方位适应和高精度本体感觉传感结合在一起，使其成为机器人技术的通用解决方案，材料成本低，可用于敏感和竞争性抓取和触摸等任务超过一百万次的使用周期。基于几何重建。这项研究为软机器人在自适应抓取、软操作和人机交互方面基于视觉的本体感觉提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构性在自主周界防御问题中的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241237544?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 自主机器人团队的组成的异质性何时有益，何时有害？我们在最小可行模型的背景下调查并回答这个问题，该模型检查异构速度在外围防御问题中的作用，其中防御者共享分配的总速度预算。我们考虑两种不同的问题设置，并根据动态规划和本地交互规则制定策略。我们对这两种方法进行了理论分析，并使用模拟对我们的结果进行了广泛验证。有趣的是，我们的结果表明，异构团队的生存能力取决于防御者可获得的信息量。此外，我们的结果表明了一种普遍性：在各种问题参数中，防御者的最佳速度比率几乎保持不变。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241237544?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 POMDP 的运动规划的非线性测量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 不确定性下的运动规划对于机器人的可靠运行至关重要。尽管过去十年取得了巨大进步，但对于具有复杂动力学的系统来说，这个问题仍然很困难。大多数最先进的方法执行依赖于大量正向模拟的搜索。对于具有复杂动力学的系统，这通常需要昂贵的数值积分，这会显着减慢规划过程。已经提出了基于线性化的方法来缓解上述问题。然而，尚不清楚线性化如何影响生成的运动策略的质量，以及何时可以接受这种简化。为了回答这些问题，我们提出了一种非线性度量，称为基于统计距离的非线性度量（SNM），它可以识别线性化在哪些方面是有益的以及在哪些方面应该避免。我们证明，当问题被构建为部分可观察马尔可夫决策过程时，原始模型和线性化模型的最优策略之间的值差异可以由 SNM 中的线性函数确定上限。与各种场景下的现有测量方法的比较表明，SNM 更适合估计基于线性化的求解器的有效性。为了测试 SNM 在运动规划中的适用性，我们提出了一个简单的在线规划器，它使用 SNM 作为启发式在通用求解器和基于线性化的求解器之间切换。具有二阶动力学和 4-DOF 和 7-DOF 扭矩控制操纵器的类车机器人的结果表明，SNM 可以适当地决定是否以及何时应使用基于线性化的求解器。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241239077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于安全随机运动规划的边界感知价值函数生成</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 导航安全对于许多自主系统（例如城市环境中的自动驾驶车辆）至关重要。它需要明确考虑描述任何不可行、不可通航或不安全区域边界的边界约束。我们提出了一个有原则的边界感知安全随机规划框架，并取得了有希望的结果。我们的方法生成一个值函数，可以严格区分连续状态下自由（安全）和不可导航（边界）空间之间的状态值，自然产生安全的边界感知策略。我们解决方案的核心在于有限元和基于内核的函数的无缝集成，其中有限元使我们能够准确地描述安全关键状态的边界，基于内核的函数加快了非安全状态的计算速度。临界状态。通过广泛的模拟对所提出的方法进行了评估，并证明了移动导航任务中的安全导航行为。此外，我们证明了我们的方法可以使用具有强烈外部干扰的地面车辆在杂乱的现实环境中安全有效地进行操作，例如在湿滑的地板上导航并抵抗外部人为干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分散状态估计：一种使用伪测量和预积分的方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文解决了机器人团队中分散、协作状态估计的问题。特别是，本文考虑了单个机器人估计相似物理量的问题，例如彼此相对于自身的位置。伪测量的使用被引入作为对机器人状态估计之间的这种关系进行建模的一种手段，并且被证明是解决分散状态估计问题的一种易于处理的方法。此外，这种公式很容易导致通用可观测性测试，同时考虑机器人从自己的传感器收集的测量结果以及团队内的通信结构。最后，提出输入预积分作为机器人之间共享里程信息的有效通信方式，整个理论适用于向量空间和李群状态定义。为了克服通信预积分协方差信息的需要，提出了一种深度自动编码器，可以从输入中重建协方差信息，从而进一步降低通信要求。所提出的框架针对三个不同的模拟问题以及一项涉及三架四轴飞行器的实验进行了评估。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HeLiPR：时空变化下用于激光雷达间位置识别的异构激光雷达数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 位置识别对于同步定位与建图 (SLAM) 中的机器人定位和闭环至关重要。光探测和测距 (LiDAR) 以其强大的传感能力和即使在不同的照明条件下也能保持测量一致性而闻名，已成为各个领域的关键，在某些应用中超越了传统的成像传感器。在各种类型的激光雷达中，旋转激光雷达被广泛使用，而非重复扫描模式最近已在机器人应用中使用。一些 LiDAR 提供额外的测量，例如反射率、近红外 (NIR) 和调频连续波 (FMCW) LiDAR 的速度。尽管取得了这些进步，但仍缺乏反映用于位置识别的广泛 LiDAR 配置的综合数据集。为了解决这个问题，我们的论文提出了 HeLiPR 数据集，该数据集专门用于异构 LiDAR 的地点识别，体现了时空变化。据我们所知，HeLiPR 数据集是第一个异构 LiDAR 数据集，支持使用非重复和旋转 LiDAR 进行 LiDAR 间位置识别，适应不同的视场 (FOV) 和不同数量的光线。该数据集涵盖了从城市景观到高动态高速公路的不同环境，历时一个多月，增强了跨场景的适应性和鲁棒性。值得注意的是，HeLiPR 数据集包含与 MulRan 序列平行的轨迹，使其对于异构 LiDAR 位置识别和长期研究具有重要价值。该数据集可通过 https://sites.google.com/view/heliprdataset 访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多运动视觉里程计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 视觉运动估计是自主导航领域一个经过充分研究的挑战。最近的工作重点是解决高度动态环境中的多运动估计。这些环境不仅包含多个复杂的运动，而且往往表现出明显的遮挡。同时估计第三方运动和传感器自我运动是很困难的，因为观察到的物体运动由其真实运动和传感器运动组成。大多数先前的多运动估计工作通过依赖基于外观的对象检测或特定于应用程序的运动约束来简化这个问题。这些方法在特定应用和环境中有效，但不能很好地推广到完整的多运动估计问题（MEP）。本文提出了多运动视觉里程计 (MVO)，这是一种多运动估计管道，可估计场景中每个运动的完整 SE(3) 轨迹，包括传感器自我运动，而不依赖于基于外观的信息。 MVO 通过多运动分割和跟踪技术扩展了传统的视觉里程计 (VO) 管道。它使用基于物理的运动先验通过临时遮挡来推断运动，并通过运动闭合来识别运动的再现。对来自 Oxford Multimotion Dataset (OMD) 和 KITTI Vision Benchmark Suite 的真实数据的评估表明，与类似方法相比，MVO 实现了良好的估计精度，并且适用于各种多运动估计挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MUN-FRL：用于空中自主导航和测绘的视觉惯性激光雷达数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文提出了使用多传感器有效载荷捕获的独特的户外航空视觉惯性激光雷达数据集，以促进全球导航卫星系统（GNSS）拒绝导航的研究。该数据集的飞行距离范围为 300 m 到 5 km，是使用 DJI-M600 六旋翼无人机和国家研究委员会 (NRC) Bell412 先进系统研究飞机 (ASRA) 收集的。该数据集由硬件同步单目图像、惯性测量单元 (IMU) 测量、3D 光探测和测距 (LiDAR) 点云以及基于高精度实时运动 (RTK)-GNSS 的地面实况组成。机器人操作系统 (ROS) 收集了 9 个数据序列，收集了超过 100 分钟的室外环境镜头，范围包括城市地区、高速公路、机场、山坡、草原和海滨。收集数据集是为了促进基于真实无人机和全尺寸直升机数据的视觉惯性激光雷达里程计和地图算法、视觉惯性导航算法、物体检测、分割和着陆区检测算法的开发。所有数据序列都包含原始传感器测量值、硬件时间戳和时空对齐的地面实况。还提供传感器的内在和外在校准以及原始校准数据集。还提供了应用于数据序列的最先进方法的性能摘要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用谱图小波的协作多机器人绘图框架</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 大规模未知环境的探索可以受益于部署多个机器人进行协作测绘。每个机器人都会探索环境的一部分，并将机载姿态估计和地图传送到中央服务器，以构建优化的全局多机器人地图。当然，由于机载里程计漂移、故障或退化，机载和服务器估计之间可能会出现不一致。地图服务器可以使用计算量大的操作（例如机器人间闭环检测和多模态地图）来纠正和克服此类故障情况。然而，如果地图服务器不提供反馈，单个机器人就无法从协作地图中受益。尽管来自多机器人地图的服务器更新可以从战略上极大地减轻机器人任务，但由于相关的计算和带宽相关成本，大多数现有工作都缺乏它们。受这一挑战的启发，本文提出了一种新颖的协作地图框架，该框架可以实现机器人和地图服务器之间的全局地图一致性。特别是，我们提出在不同空间尺度上进行图谱分析，以检测机器人图和服务器图之间的结构差异，并为各个机器人位姿图生成必要的约束。我们的方法专门找到与漂移原点相对应的节点，而不是误差变得太大的节点。我们使用几个真实的多机器人现场部署彻底分析和验证了我们提出的框架，其中我们展示了机载系统的改进高达 90%，并且可以从定位失败甚至从估计中的退化中恢复机载估计。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过动力系统和基于采样的 MPC 在关节空间中生成反应式无碰撞运动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 基于动态系统 (DS) 的运动规划可提供无碰撞运动，并且由于其解析表达式而具有闭环反应性。它通过矩阵调制重塑标称 DS，确保障碍物不会被穿透，矩阵调制是使用连续可微的障碍物表示构建的。然而，最先进的方法可能会受到非凸障碍物引起的局部最小值的影响，因此无法扩展到复杂的高维联合空间。另一方面，基于采样的模型预测控制（MPC）技术在联合空间中提供了可行的无碰撞路径，但由于计算复杂性随着空间维度和地平线长度呈三次方增长，因此仅限于准反应场景。为了在有移动障碍物的杂乱环境中控制机器人，并在机器人关节空间中生成可行且高反应性的无碰撞运动，我们提出了一种使用基于采样的 MPC 来调制关节空间 DS 的方法。具体来说，代表相对于目标的不受约束的期望关节空间运动的标称 DS 会随着障碍物切向速度分量而局部偏转，从而使机器人绕过障碍物并避免局部最小值。这种切向速度分量是由基于采样的 MPC 异步生成的后退地平线无碰撞路径构造的。值得注意的是，MPC 不需要持续运行，而仅在检测到局部最小值时才激活。该方法在 7-DoF 机器人的仿真和现实实验中得到了验证，展示了避开凹形障碍物的能力，同时在准静态和高度动态的杂乱环境中保持局部吸引子稳定性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多连通域中基于共形狭缝映射的螺旋全覆盖路径规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 多连通域中更平滑、更短的螺旋全覆盖路径的生成是机器人型腔加工及其他相关领域路径规划的重要研究课题。多连通域中螺旋路径规划的传统方法通常采用子区域划分过程，这会导致过度的子区域桥接，需要更长、更急剧的转弯和不均匀间隔的螺旋才能实现完全覆盖。为了解决这个问题，本文提出了一种利用共形狭缝映射的新型螺旋完全覆盖路径规划方法。它利用了共形狭缝映射可以将多连通域转换为规则的圆盘或环面而不需要子区域划分的事实。首先，提出了一种针对带角点的分段三次样条边界的狭缝映射计算技术。其次，基于相邻共形狭缝映射等参数之间的最大内接圆半径，开发了一种螺旋路径间距控制方法。第三，通过偏移等参数导出螺旋覆盖路径。数值实验表明，我们的方法在计算时间上与传统的基于偏微分方程的螺旋完全覆盖路径方法具有相当的数量级，但它在优化总路径长度、平滑度和间距一致性方面表现出色。最后，我们进行了型腔铣削和空运行实验，分别在加工持续时间和转向冲击方面将新方法与基于偏微分方程的传统方法进行了比较。对比发现，在两种算法均实现完全覆盖的情况下，与传统的基于偏微分方程的方法相比，新算法的加工时间和转向冲击分别减少了12.34%和22.78%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规划具有时间逻辑、功能和资源限制的异构机器人团队</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文提出了一种用于规划具有不同能力的异构机器人团队和资源运输的综合方法。我们使用能力时态逻辑（CaTL），这是一种形式语言，有助于表达涉及具有空间、时间和逻辑约束的多种能力的机器人的任务。我们扩展 CaTL 来捕获资源约束，其中资源可以是可分割的和不可分割的，例如分别是沙子和砖块。机器人使用各种存储类型来运输资源，例如统一存储（资源之间共享存储）和分区存储（每个资源单独存储）。机器人的资源运输能力是根据资源类型和机器人等级来定义的。机器人和资源动力学以及 CaTL 任务共同编码为混合整数线性规划 (MILP)，最大限度地提高了不相交的机器人和资源的鲁棒性，同时最大限度地减少了两者的虚假运动。我们提出了一种多类信号时态逻辑（mcSTL）的多鲁棒性方法，允许跨多个谓词类的广义定量语义。因此，我们分别计算机器人和资源的可用性鲁棒性得分。最后，我们进行了多项实验，通过不同的资源和存储类型来展示功能和时间性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在移动障碍物的任何地方进行反应式最佳运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在本文中，提出了一种新颖的最佳运动规划框架，该框架能够在具有凸形移动障碍物的有限工作空间内从任何初始位置到任何最终位置进行最佳导航。我们的方法输出一个平滑的速度矢量场，然后将其用作参考控制器，以次优地避免移动障碍物。所提出的方法利用并扩展了反应式方法的理想特性，以提供可证明收敛且安全的解决方案。我们的算法在合成环境中使用静态和移动障碍物进行评估，并与各种现有方法进行比较。最终在高保真仿真环境中验证了该方案的有效性和适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>