<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>电流干扰下 AUV 稳定性自适应控制参数的模拟到现实转换</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272115?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。基于学习的自适应控制方法有可能使自主代理能够以最少的人为干预减轻过程变化的影响。然而，它们在自主水下航行器 (AUV) 中的应用受到两个主要挑战的限制：(1) 以海流扰动形式存在的未知动态，由于传感器能力有限，无法对其进行建模或测量，尤其是在较小的低成本 AUV 上，以及 (2) AUV 任务的非线性，其中控制器在某些操作点的响应必须过于保守才能满足其他点的规格。深度强化学习 (DRL) 通过训练多功能神经网络策略为这些挑战提供了解决方案。然而，由于 DRL 算法固有的高样本复杂性和分布偏移问题，其在 AUV 中的应用主要限于模拟环境。本文介绍了一种新方法，即将最大熵深度强化学习框架与经典的基于模型的控制架构相结合，以制定自适应控制器。在这个框架中，我们提出了一种 Sim-to-Real 迁移策略，结合了生物启发经验重放机制、增强域随机化技术和在物理平台上执行的评估协议。我们的实验评估证明了该方法在从 AUV 的次优模拟模型中学习熟练策略方面的有效性。当转移到现实世界的车辆上时，该方法的控制性能比基于模型的非自适应但最优的对应方法高出三倍。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272115?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决方案质量毫不妥协：通过自适应多级简化加速信念依赖型连续部分可观测马尔可夫决策过程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。具有一般信念相关奖励的连续部分可观测马尔可夫决策过程 (POMDP) 众所周知很难在线解决。在本文中，我们针对给定外部构建的信念树和蒙特卡洛树搜索 (MCTS) 的设置提出了一个完整的可证明自适应多级简化理论，该理论使用探索技术动态构建信念树。我们的理论允许加速具有信念相关奖励的 POMDP 规划，而不会牺牲获得的解决方案的质量。我们严格证明所提出的统一理论中的每个理论主张。利用一般的理论结果，我们提出了三种算法来加速具有信念相关奖励的连续 POMDP 在线规划。我们的两种算法 SITH-BSP 和 LAZY-SITH-BSP 可以在任何外部构建信念树的方法之上使用。第三种算法 SITH-PFT 是一种随时 MCTS 方法，允许插入任何探索技术。我们保证所有方法都返回与未简化等效方法完全相同的最佳动作。我们用本文推导的新型自适应上限和下限取代了信息理论奖励的昂贵计算，并且具有独立意义。我们表明它们易于计算，并且可以根据算法的需求进行收紧。我们的方法是通用的；也就是说，可以利用任何单调收敛到奖励的界限来实现显着的加速而不会造成任何性能损失。我们的理论和算法支持连续状态、动作和观察的具有挑战性的设置。信念可以是参数化的或一般的，并由加权粒子表示。我们在模拟中展示了与基线方法相比规划的显着加速，同时保证了相同的性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人领域的迁移学习：即将取得突破？前景与挑战回顾</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273565?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。迁移学习是一种概念上诱人的范式，旨在追求真正智能的具身代理。核心概念——重新利用先前的知识在新情况下学习——被人类成功地利用来处理新情况。近年来，迁移学习从不同的角度重新引起了社区的兴趣，包括模仿学习、领域适应以及将经验从模拟转移到现实世界等。在本文中，我们统一了机器人技术中的迁移学习概念，并提供了第一种考虑机器人、任务和环境等关键概念的此类分类法。通过回顾该领域的前景和挑战，我们确定了在不同抽象层次上进行迁移的需要、量化迁移差距和迁移质量的需要，以及负迁移的危险。通过这份立场文件，我们希望引导社区的努力朝着最重要的障碍前进，以充分发挥机器人技术中迁移学习的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273565?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续同心推拉机器人：Cosserat 杆模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241263366?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。最近出现了各种设计连续机器人的方法和结构。最有前途的设计之一是连续同心推拉机器人 (CPPR) 的新概念，其特点是结合了肌腱驱动、多主干和同心管机器人的几个关键优势（直接曲率驱动、小外径/内径比、自由管腔等）。这种最近推出的机器人的几何精确模型尚未开发出来，以充分发挥其潜力。本文超越了 Cosserat 杆理论的通常定义，以考虑这种新型连续机器人，它由滑动杆组成，呈管状，其横截面在整个长度上既不均匀也不对称。引入的模型能够考虑多种设计选项、外部负载、3D 变形、任意数量的管和质心线轮廓，以及由输入旋转组成的新驱动方法。CPPR 原型上的数值模拟和实验验证了我们的模型。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241263366?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WildScenes：大规模自然环境中 2D 和 3D 语义分割的基准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前发表。语义场景理解的最新进展主要得益于城市环境中语义注释的双模（相机和激光雷达）数据集的可用性。然而，自然、非结构化环境也需要这种带注释的数据集，以实现对保护、搜索和救援、环境监测和农业自动化等应用的语义感知。因此，我们引入了 WildScenes，这是一个双模基准数据集，由自然环境中的多个大规模顺序遍历组成，包括高分辨率 2D 图像和密集 3D 激光雷达点云中的语义注释，以及准确的 6-DoF 姿势信息。数据 (1) 以轨迹为中心，具有精确的定位和全局对齐的点云，(2) 经过校准和同步以支持双模训练和推理，以及 (3) 包含 6 个月内不同的自然环境，以支持领域适应研究。我们的 3D 语义标签是通过一种高效的自动化流程获得的，该流程将人工注释的 2D 标签从多个视图转换为 3D 点云序列，从而避免了对昂贵且耗时的 3D 人工注释的需求。我们介绍了 2D 和 3D 语义分割的基准，并评估了各种最近的深度学习技术，以展示自然环境中语义分割的挑战。我们为标准基准以及领域自适应基准提出了训练-验证-测试分割，并利用自动分割生成技术来确保类标签分布的平衡。WildScenes 基准网页是 https://csiro-robotics.github.io/WildScenes，数据在 https://data.csiro.au/collection/csiro:61541 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新型低轮廓软旋转气动执行器的设计与分析，用于增强旋转和扭矩</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273662?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。产生弯曲运动的软执行器因其在模仿人体肌肉特性和运动方面的优势而备受关注。然而，对软旋转执行器的研究尚未跟上其他软执行器的发展步伐。本文对这些执行器的设计和建模做出了两大关键贡献。首先，我们介绍了一种新型软旋转气动执行器设计。该设计优于现有的圆柱形软执行器，尤其是在扭矩方面。其次，我们提出了一种基于有限变形的分析模型。该模型准确描述了旋转运动与相应扭矩之间的关系。通过有限元法 (FEM) 模拟和相应测试验证了该模型的准确性。通过提供机械高效的设计和高精度分析模型，这项工作为开发新型软气动执行器提供了全面的解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273662?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用共形预测的样本高效安全保证</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231221580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 9 期，第 1409-1424 页，2024 年 8 月。在高风险机器人应用中部署机器学习模型时，检测不安全情况的能力至关重要。预警系统可以在不安全情况即将发生时（在没有纠正措施的情况下）发出警报。为了可靠地提高安全性，这些警告系统应该具有可证明的假阴性率；也就是说，在不安全的情况下，只有不到 ϵ 的情况会发生而不发出警报。在这项工作中，我们提出了一个框架，该框架将一种称为共形预测的统计推断技术与机器人/环境动力学模拟器相结合，以便调整警告系统以使用少至 1/ϵ 的数据点可证明地实现 ϵ 假阴性率。我们将我们的框架应用于驾驶员警告系统和机器人抓取应用，并通过经验证明了保证的假阴性率，同时还观察到较低的误检（阳性）率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231221580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动驾驶汽车的车道级路线规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225474?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 9 期，第 1425-1440 页，2024 年 8 月。我们提出了一种算法，给定道路网络的车道级细节表示，计算出一条最小化到达给定目的地的预期成本的路线。通过这样做，我们的算法使我们能够解决在尝试决定不仅要走哪条路，而且要决定何时在组成这些道路的车道之间变换时遇到的复杂权衡，以便——例如——减少错过左出口的可能性，同时又不必要地在最左边的车道上行驶。这个路线问题可以自然地表述为马尔可夫决策过程 (MDP)，其中车道变换动作具有随机结果。然而，众所周知，MDP 的求解通常很耗时。在本文中，我们表明——在合理的假设下——我们可以使用类似 Dijkstra 的方法来解决这个随机问题，并从其高效的 O(n log  n) 运行时间中受益。这使得自动驾驶汽车能够表现出车道选择行为，因为它可以有效地规划到达目的地的最佳路线。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225474?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异质性在自主周界防御问题中的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241237544?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 9 期，第 1363-1381 页，2024 年 8 月。自主机器人团队组成的异质性何时有益，何时有害？我们在最小可行模型的背景下调查并回答了这个问题，该模型研究了异质速度在周边防御问题中的作用，其中防御者共享总分配的速度预算。我们考虑了两个不同的问题设置，并根据动态规划和局部交互规则制定了策略。我们对这两种方法进行了理论分析，并使用模拟对我们的结果进行了广泛的验证。有趣的是，我们的结果表明，异质团队的可行性取决于防御者可获得的信息量。此外，我们的结果表明了一种普遍性：在广泛的问题参数范围内，防御者速度的最佳比率几乎保持不变。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241237544?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主动减少不确定性以实现安全高效的交互规划：一种屏蔽感知双重控制方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 9 期，第 1382-1408 页，2024 年 8 月。准确预测他人行为的能力对于机器人系统在交互环境中的安全性和效率至关重要，例如人机交互和多机器人协作任务。不幸的是，机器人通常无法访问这些预测可能依赖的关键信息，例如其他代理的目标、注意力和合作意愿。双重控制理论通过将预测模型的未知参数视为随机隐藏状态，并使用系统运行期间收集的信息在运行时推断它们的值来解决这一挑战。虽然双重控制能够最佳地自动权衡探索和开发，但对于一般的交互式运动规划而言，双重控制在计算上是难以解决的，这主要是由于机器人的轨迹规划与其对其他代理意图的预测之间存在根本耦合。在本文中，我们提出了一种新颖的算法方法，以基于隐式双重控制范式实现交互式运动规划的主动不确定性减少。我们的方法依赖于基于采样的随机动态规划近似，从而导致模型预测控制问题，该问题可以通过实时梯度优化方法轻松解决。结果表明，最终的策略可以保留具有连续和分类不确定性的广泛预测模型的双重控制效果。为了确保交互代理的安全运行，我们使用运行时安全过滤器（也称为“屏蔽”方案），当安全关键事件即将发生时，该方案会使用安全后备策略覆盖机器人的双重控制策略。然后，我们使用最近提出的屏蔽感知稳健规划方案的改进版本来增强双重控制框架，该方案主动平衡了标称规划性能与低概率代理行为触发的高成本紧急操作风险。我们通过使用 1/10 比例自动驾驶汽车的模拟驾驶研究和硬件实验证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无碰撞配置空间的认证多面体分解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231201437?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 9 期，第 1322-1341 页，2024 年 8 月。了解在存在笛卡尔空间障碍物的情况下无碰撞配置空间 (C-free) 的几何形状是无碰撞运动规划的基本要素。虽然可以使用标准算法检查某一点的碰撞，但迄今为止，由于通过运动学映射笛卡尔空间障碍物的复杂性，尚无实用方法来计算具有严格证书的 C-free 区域。在这项工作中，我们提出了我们所知的第一个严格方法，用于将 C-free 的合理参数化近似分解为经过认证的多面体区域。我们的方法称为 C-Iris（通过半正定规划进行 C 空间迭代区域膨胀），在配置空间的合理参数化中生成大型凸多面体，这些多面体经过严格认证为无碰撞。这些区域已被证明对基于优化和随机化的运动规划都很有用。我们的方法基于凸优化，可在任意维度中工作，仅对 3D 笛卡尔空间中障碍物的凸性做出假设，并且速度足够快，可以扩展到实际操作问题。我们在几个 2-DOF 示例中展示了我们的算法填充大量无碰撞 C 空间的能力，其中 C 空间可以可视化，以及我们的算法在 7-DOF KUKA iiwa、6-DOF UR3e 和 12-DOF 双手操纵器上的可扩展性。我们的算法的实现在 Drake 中是开源的。此外，我们还在交互式 Python 笔记本中提供了我们算法的示例。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231201437?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人大脑最低限度充分性的数学表征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 9 期，第 1342-1362 页，2024 年 8 月。本文讨论了在动作和观察历史方面，通过内部系统（机器人算法或软件）与外部系统（机器人主体及其环境）之间的交互获得的信息的编码和处理的下限。两者都被建模为过渡系统。我们想知道足以完成被动（过滤）和主动（规划）任务的最弱的内部系统。我们为内部系统引入了信息转换系统 (ITS) 的概念，它是基于有限的感知、记忆、计算和驱动的机器人或其他观察者视角的信息状态空间的转换系统。ITS 被视为过滤器，策略或计划被视为标记此 ITS 状态的函数。无论内部系统是通过学习算法、规划算法还是人类洞察力获得的，我们都想知道给定机器人硬件和任务的可行性极限。我们在一般情况下确定，在合理的等价假设下，最小信息转换系统 (ITS) 是存在的，并且在某些一般条件下是唯一的。然后，我们应用该理论对几个问题产生新的见解，包括最佳传感器融合/过滤、解决基本规划任务以及找到给定输入输出关系的系统建模的最小表示。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Voronoi 树对连续 POMDP 进行自适应离散化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231188984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 9 期，第 1283-1298 页，2024 年 8 月。解决连续部分可观马尔可夫决策过程 (POMDP) 具有挑战性，尤其是对于高维连续动作空间。为了缓解这一困难，我们提出了一种新的基于采样的在线 POMDP 求解器，称为使用 Voronoi 树的自适应离散化 (ADVT)。它结合蒙特卡洛树搜索与动作空间的自适应离散化以及乐观优化来有效地对高维连续动作空间进行采样并计算要执行的最佳动作。具体来说，我们使用称为 Voronoi 树的分层分区自适应地离散化每个采样信念的动作空间，Voronoi 树是一种二元空间分区，它隐式地将单元的分区维护为从单元采样的两个点的 Voronoi 图。 ADVT 使用估计的细胞直径来形成细胞内动作值函数的置信上限，从而指导蒙特卡洛树搜索扩展和动作空间的进一步离散化。与现有求解器相比，这使 ADVT 能够更好地利用动作值函数的局部信息，从而更快地识别动作空间中最有希望的区域。Voronoi 树使分割和估计每个细胞直径的成本保持在较低水平，即使在需要许多采样点才能很好地覆盖空间的高维空间中也是如此。ADVT 还通过采用观察逐步扩展策略以及信念的加权粒子表示来处理连续观察空间。实验结果表明，与最先进的方法相比，ADVT 可以更好地扩展到高维连续动作空间。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231188984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过拓扑辫子抽象道路交通：应用于交通流分析和分布式控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231188740?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 9 期，第 1299-1321 页，2024 年 8 月。尽管道路环境的结构是通过几何和规则强加的，但交通流仍表现出复杂的多智能体动态。由于可能行为的高维性、智能体的异质性以及其决策的随机性，推理这种动态具有挑战性。在欧几里得空间中学习关联的建模方法通常受到其高样本复杂度和可用数据集稀疏性的限制。我们的主要见解是，交通行为的结构可以通过强调关键交互关系的低维抽象来有效捕捉。在本文中，我们将交通场景中的行为空间抽象为一组离散的交互模式，使用拓扑辫子以可解释的符号形式描述。首先，通过对现实世界数据集的案例研究，我们表明辫子可以描述各种复杂的行为并揭示有关车辆交互性的见解。例如，我们发现高车辆密度并不总是映射到其中丰富的混合模式。此外，我们表明我们的表示可以有效地指导交通场景中的决策。我们描述了一种机制，该机制将车辆的过去行为概率映射到未来的交互模式。我们将此机制集成到将导航视为交互模式不确定性最小化的控制算法中，并在模拟中研究其在穿越不受控制的交叉路口任务中的表现。我们表明，与在一系列具有挑战性的场景中明确推理轨迹空间的基线相比，我们的算法使代理能够以相似的效率协调更安全的遍历。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231188740?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WAFR 2022 精选论文</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241274937?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 9 期，第 1281-1282 页，2024 年 8 月。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241274937?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>