<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。最新期和提前印刷期的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于姿势和剪切的触觉伺服</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 触觉伺服是一项重要技术，因为它使机器人能够精确地操纵物体，同时实时适应环境的变化。使用高分辨率软触觉传感器进行触觉伺服控制的一种方法是使用卷积神经网络（CNN）作为反馈信号来估计相对于物体表面的接触姿势。在本文中，我们研究了如何将表面姿态估计模型扩展到包括剪切力，并利用这些组合的姿态和剪切模型来开发触觉机器人系统，该系统可以针对各种非抓取操作任务进行编程，例如物体跟踪、表面跟随、单臂物体推动和双臂物体推动。为此，必须克服两个技术挑战。首先，使用包括剪切引起的滑动的触觉数据会导致容易出错的估计，不适合精确控制，因此我们将 CNN 修改为高斯密度神经网络，并使用判别性贝叶斯滤波器来改进预测利用机器人运动学的状态动力学模型。其次，为了在与物体交互时在 3D 空间中实现平滑的机器人运动，我们使用了基于 SE(3) 速度的伺服控制，这需要使用李群理论重新推导贝叶斯滤波器更新方程，因为许多标准假设不成立在非欧几里得流形上定义的状态变量。未来，我们相信基于姿势和剪切的触觉伺服将能够实现许多物体操纵任务以及多指触觉机器人手的完全灵巧利用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惰性增量搜索，通过有界次优保证进行有效重新规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227869?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种惰性增量搜索算法 Lifelong-GLS (L-GLS) 及其有界次优版本 Bounded L-GLS (B-LGLS)，它将增量搜索算法的搜索效率与评估效率结合起来用于在边缘评估比顶点扩展更昂贵的问题域中快速重新规划的惰性搜索算法。所提出的算法在广义惰性搜索 (GLS) 框架内概括了终身规划 A* (LPA*) 及其有界次优版本、截断 LPA* (TLPA*)，以便在以下情况下将昂贵的边缘评估仅限于当前最短子路径：修复过程中会传播预期成本的不一致。我们还提出了 L-GLS 和 B-LGLS 算法的动态版本，分别称为广义 D* (GD*) 和有界广义 D* (B-GD*)，用于非平稳查询的高效重新规划，专为移动机器人的导航。我们证明所提出的算法在找到保证不超过用户选择的因素的最佳解决方案成本的解决方案方面是完整且正确的。我们的数值和实验结果支持这样的说法：当底层图表示经常变化时，与常规增量或常规惰性搜索算法相比，所提出的增量和惰性搜索框架的集成可以帮助更快地找到解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227869?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种三自由度可切换阻抗肌电假肢腕</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 手腕的灵活性对上肢运动任务的执行有很大贡献。尽管如此，目前的假肢手腕远不如其他人工关节先进。通常，假肢手腕提供有限的自由度（如果有的话），这迫使用户在执行任务期间执行补偿性运动。这种增加增加了重量和复杂性，这是上肢假肢中两个不受欢迎的因素。本文介绍了由单电机驱动的三自由度摩擦锁定假肢手腕的设计。该设计具有解锁时的适应性行为，促进与环境的温和交互，并使用户能够在预抓握阶段调整手部配置。所提出的系统与手假肢相结合进行了测试，并在执行功能性运动期间与商业旋转手腕进行了比较。实验涉及九名身体健全的受试者和一名假肢使用者。参与者还用他们的生物手腕（假肢使用者的完整手腕）作为对照进行了实验。结果显示，可锁定手腕的使用频率比商业解决方案高 20%，且不会影响用户的执行时间。交互测试表明，使用所提出的设计时，补偿运动会减少，从而与控制手腕的性能更加相似。所提议的手腕的平均满意度和可用性得分明显更高，表明其潜在的接受度。最后，该系统在假肢使用者进行的一系列日常生活活动中得到了验证。该研究有助于开发更直观、适应性更强的假肢，从而提高截肢者的生活质量。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UTIL：超宽带到达时间差室内定位数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 基于超宽带 (UWB) 到达时间差 (TDOA) 的定位已成为一种有前景、低成本且可扩展的室内定位解决方案，特别适合多机器人应用。然而，缺乏公共数据集来研究和基准杂乱的室内环境中的 UWB TDOA 定位技术。我们通过使用 Decawave 的 DWM1000 UWB 模块提供综合数据集来填补这一空白。为了表征各种视距 (LOS) 和非视距 (NLOS) 条件下的 UWB TDOA 测量性能，我们收集了信噪比 (SNR)、功率差值和原始 UWB TDOA鉴定实验期间的测量。我们还在定制的四旋翼飞行器平台上进行了累计约 150 分钟的真实飞行实验，以对移动机器人的 UWB TDOA 定位性能进行基准测试。命令四旋翼飞行器使用四个不同的 UWB 锚星座在无障碍和杂乱的环境中以 0.45 m/s 的平均速度飞行。在飞行过程中收集了原始传感器数据，包括 UWB TDOA、惯性测量单元 (IMU)、光流、飞行时间 (ToF) 激光高度和毫米级精度的地面真实机器人姿态。数据集和开发套件可从 https://utiasdsl.github.io/util-uwb-dataset/ 获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉测量的未知目标运动分析方位角方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229172?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 基于视觉的移动目标运动估计通常被表述为仅方位估计问题，其中视觉测量被建模为方位向量。尽管仅方位方法已经研究了数十年，但这种方法的一个根本局限性是它需要观察者进行额外的横向运动以增强目标的可观测性。不幸的是，在许多任务中，额外的横向运动与观察者所需的运动相冲突。众所周知，一旦在图像中检测到目标，就可以获得围绕该目标的边界框。令人惊讶的是，这种常见的视觉测量尤其是其尺寸信息迄今为止尚未得到很好的探索。在本文中，我们提出了一种新的方位角方法，通过将图像边界框建模为方位角测量来估计目标的运动。理论分析和实验结果都表明，该方法可以在不依赖观察者额外横向运动的情况下显着增强可观测性。方位角方法的优点是无需额外成本，因为边界框是对象检测算法的标准输出。该方法只是利用过去尚未充分利用的信息。不需要额外的传感设备或特殊的检测算法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229172?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于社会意识机器人导航的调查：分类和未来的挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230562?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 随着送货和辅助机器人的增加，具有社交意识的机器人导航越来越受欢迎。自动驾驶汽车对社会意识导航技能的需求进一步推动了这项研究，以便在与人类共享的空间中安全、适当地移动。尽管其中大部分是地面机器人，但无人机也正在进入该领域。在本文中，我们对过去 10 年的社交意识机器人导航工作进行了文献调查。我们提出了四种不同的分类法来浏览文献并从四个不同的角度审视该领域。通过分类学回顾，我们讨论了当前的研究方向和在各个领域的应用扩展范围。此外，我们提出了当前研究机会的清单，并讨论了该领域未来可能出现的挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230562?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人空间感知的基础：分层表示和实时系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229725?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 3D 空间感知是使用传感器数据和先验知识实时构建和维护可操作且持久的环境表示的问题。尽管机器人感知取得了快速进展，但大多数现有方法要么构建纯几何地图（如传统 SLAM 中），要么构建“平面”度量语义地图，这些地图无法扩展到大型环境或大型语义标签词典。本文的第一部分涉及表示：我们表明空间感知的可扩展表示本质上需要是分层的。分层表示可以有效地存储，并产生具有小树宽的分层图，从而可以证明有效的推理。然后我们介绍一个室内环境分层表示的示例，即 3D 场景图，并讨论其结构和属性。本文的第二部分重点介绍在机器人探索环境时增量构建 3D 场景图的算法。我们的算法结合了 3D 几何（例如，将自由空间聚类为位置图）、拓扑（将位置聚类为房间）和几何深度学习（例如，对机器人正在移动的房间类型进行分类）。本文的第三部分重点讨论在长期运行过程中维护和纠正 3D 场景图的算法。我们提出了用于循环闭合检测的分层描述符，并描述了如何通过解决 3D 场景图优化问题来响应循环闭合来校正场景图。我们通过将所提出的感知算法结合到 Hydra 中来结束本文，Hydra 是一种实时空间感知系统，可以根据视觉惯性数据实时构建 3D 场景图。我们展示了 Hydra 在逼真模拟以及由 Clearpath Jackal 机器人和 Unitree A1 机器人收集的真实数据方面的表现。我们在 https://github.com/MIT-SPARK/Hydra 发布了 Hydra 的开源实现。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229725?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表面边缘探索器 (SEE)：下一个最佳视图规划的直接测量方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 对现实世界的高质量观​​察对于各种应用至关重要，包括生产小规模场景的 3D 打印复制品和对大型基础设施进行检查。这些 3D 观测结果通常是通过组合来自不同视图的多个传感器测量值来获得的。指导选择合适的视图称为下一个最佳视图 (NBV) 规划问题。大多数 NBV 方法都使用刚性数据结构（例如表面网格或体素网格）来推理测量。这简化了下一个最佳视图的选择，但计算成本可能很高，降低了现实世界的保真度，并将下一个最佳视图的选择与最终的数据处理结合起来。本文介绍了 Surface Edge Explorer (SEE)，这是一种 NBV 方法，可以直接从以前的传感器测量中选择新的观测值，而不需要严格的数据结构。 SEE 使用测量密度来提出下一个最佳视图，从而增加对观察不足的表面的覆盖范围，同时避免潜在的遮挡。模拟实验的统计结果表明，与评估的小尺度和大尺度场景的体积方法相比，SEE 可以以更少的观测时间和行进距离获得相似或更好的表面覆盖。现实世界的实验表明，SEE 使用固定在机械臂上的 3D 传感器自主观察鹿雕像。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INSANE 数据集：大量传感器，可在火星模拟、室外和室外/室内转换场景中实现具有挑战性的无人机飞行</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 对于现实世界的应用，自主移动机器人平台必须能够在多种不同的动态环境中安全导航，而准确而强大的定位是关键先决条件。为了支持该领域的进一步研究，我们提出了 INSANE 数据集（增加了用于开发高级和新颖估计器的传感器数量）——用于跨环境定位的多功能微型飞行器 (MAV) 数据集的集合。这些数据集为定位方法提供了具有多个难度阶段的各种场景。这些场景的范围从室内运动捕捉设施的受控环境中的轨迹，到车辆执行室外机动并过渡到建筑物中（需要改变传感器模式）的实验，一直到在具有挑战性的火星模拟环境中进行纯粹的室外飞行机动模拟当前和未来的火星直升机需要执行的场景。所提出的工作旨在提供反映现实世界场景和传感器效果的数据。广泛的传感器套件包括各种传感器类别，包括多个惯性测量单元 (IMU) 和摄像头。传感器数据以未经处理的测量形式提供，每个数据集都提供高度准确的地面实况，包括户外实验，其中双实时运动 (RTK) 全球导航卫星系统 (GNSS) 设置提供亚度和厘米精度（1-sigma） ）。该传感器套件还包括一个专用的高速 IMU，用于捕获飞行器在飞行过程中的所有振动动态，以支持基于机器学习的新型传感器信号增强方法的研究，以改进定位。数据集和后处理工具可在以下网址获取：https://sst.aau.at/cns/datasets/insane-dataset/]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用李亚普诺夫重新设计的磁针转向控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231600?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 使用可操纵针来实现路线校正和弯曲轨迹可以改善许多临床干预措施的手术结果，包括用于深部脑刺激的电极放置。在这项工作中，主动转向磁尖针的物理激励运动学模型用于闭环控制来执行插入轨迹。应用的控制律是通过李亚普诺夫重新设计导出的。仿真结果表明，这种控制方法在包括随机目标轨迹在内的各种条件下都是准确的。在脑组织模型中通过实验对初始位置偏移恢复和弯曲轨迹进行控制。收敛误差结果与目标轨迹的平均误差为 0.52 毫米。仿真结果证明了控制实施的稳健性，而实验结果超出了目标应用所需的准确性，鼓励未来在临床环境中的使用。除了针插入之外，这项工作对一般车辆转向也有影响，因为这种模型和控制可以应用于具有类似运动学的系统，例如可以从宽松的滑动约束中受益的船只和轮式车辆。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231600?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多阶段强力操控的稳健规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 3 期，第 330-353 页，2024 年 3 月。 多步强力操作任务，例如打开推扭儿童安全瓶，需要机器人做出各种动作计划选择很大程度上受到任务期间用力要求的影响。机器人必须对与动作序列相关的离散和连续选择进行推理，例如是否拾取物体，以及每个动作的参数，例如如何抓住物体。为了实现规划和执行强力操纵，我们通过明确考虑通过提出的强力运动链约束捕获的扭矩和摩擦限制的约束来增强现有的任务和运动规划器。在打开儿童安全瓶、扭转坚果和切蔬菜这三个领域中，我们演示了系统如何从一组组合策略中进行选择。我们还展示了如何使用成本敏感的规划来寻找对物理参数的不确定性具有鲁棒性的策略和参数。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231198560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用李理论的软流体驱动机器人的刚度建模和分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231200595?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 3 期，第 354-384 页，2024 年 3 月。 与刚性连接机器人相比，软机器人由于其固有的优越变形性和灵活性，已被用于各种应用的研究。然而，这些机器人很难执行需要按需刚度的任务，即在允许的偏转范围内施加足够的力。此外，柔软且柔顺的材料还引入了大变形和不可忽略的非线性，这使得软体机器人的刚度分析和建模面临着根本性的挑战。本文提出了一个建模框架来研究不同配置下软机器人的基本刚度和等效柔度特性。首先，描述了基于李理论的建模和分析方法。在这里，我们推导出两组柔量模型（分段常曲率和 Cosserat 杆模型）。此外，该方法可以适应机器人伸长引起的非线性响应（例如弯曲角度）。使用这种提出的方​​法，可以导出一般笛卡尔刚度或柔量矩阵并将其用于与配置相关的刚度分析。然后，所提出的框架被实例化并在流体驱动的软连续体机器人上实现。使用模拟和实验验证了所提出方法的有效性和建模准确性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231200595?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激进尾翼飞行的轨迹生成和跟踪控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207655?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 3 期，第 241-280 页，2024 年 3 月。我们解决与尾座无人机的轨迹生成和跟踪控制相关的理论和实践问题。理论上，我们充分利用实际无人机气动模型，重点研究微分平坦度特性，为生成动态可行轨迹和实现高性能跟踪控制奠定基础。我们发现，通过指定坐标飞行条件并选择飞行器位置作为平坦输出，尾座在整个飞行包线内具有精确（未简化）空气动力学模型的差异平坦。这一基本特性使我们能够在轨迹规划和跟踪控制中充分利用高保真空气动力学模型来实现精确的尾翼飞行。特别是，提出了一种基于优化的尾座轨迹规划器，在考虑运动动力学约束、无奇点约束和执行器饱和的情况下设计高质量、平滑的轨迹。将平坦输出的规划轨迹实时转换为状态轨迹，并可选择考虑环境中的风。为了跟踪状态轨迹，开发了全局、无奇点、最小参数化的歧管MPC，充分利用精确的气动模型来实现整个飞行包线内的高精度轨迹跟踪。所提出的算法在我们的四旋翼尾座原型机“Hong Hu”上实现，其有效性通过室内和室外现场测试中的广泛实际实验得到证明，包括通过需要特定特定条件的连续窄窗的敏捷 SE(3) 飞行姿态和速度高达 10 m/s，典型的尾坐机动（过渡、水平飞行和徘徊），速度高达 20 m/s，以及极其激进的特技飞行（侧翻、循环、垂直八和古巴八） ）加速度高达 2.5 g。视频演示可在 https://youtu.be/2x_bLbVuyrk 上观看。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231207655?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经内窥镜柔性平行连续体机器人机构用于双手内窥镜粘膜下剥离术</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 3 期，第 281-304 页，2024 年 3 月。 在内窥镜粘膜下剥离术 (ESD) 中，胃肠道 (GI) 需要手术器械穿过狭长的通道和曲折的内窥镜。这对开发尺寸小、灵活性高、远端灵活性高的 ESD 器械提出了巨大的挑战。在这项工作中，我们提出了第一个经内窥镜柔性平行连续体机器人机构来开发微型灵巧柔性刚性平衡手腕（FPCW）。此外，它还可以操纵直径2.5毫米至3.5毫米的多功能器械，包括电刀、注射针和镊子。我们的 FPCW 仪器适用于市售双通道内窥镜（直径：&lt;12 毫米，通道宽度：2.8 毫米至 3.8 毫米左右）。此外，我们还开发了一种手术远程机器人系统，称为 DREAMS（微创手术双臂机器人内窥镜助手），使用我们最小的 FPCW 仪器进行双手 ESD 手术。首先，我们进行了一系列实验来确定 FPCW 的设计和运动学参数，并验证 FPCW 仪器原型的机械性能，包括工作空间、刚度、强度和遥操作精度。其次，我们通过在猪胃上执行 ESD 步骤进行离体测试来验证 FPCW 仪器的功能。最后，我们在活体猪模型上进行了体内测试，并展示了我们开发的 DREAMS 可以直观地进行远程操作，以在胃体大弯处以 108.95 mm2/min 的平均解剖速度高效地进行双手 ESD，这表明我们的 DREAMS具有令人满意的机动性和准确性，比同类机器人系统更具竞争力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>决斗：用于自主机器人避障的深度视觉自我运动学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210325?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 3 期，第 305-329 页，2024 年 3 月。可靠的避障对于自主机器人与现实世界的安全交互至关重要，但也带来了各种挑战，例如障碍物的困难影响多模式避障的感知和潜在因素认知。在本文中，我们提出了一种深度视觉自我运动学习（DUEL）模型，由认知生成网络、策略决策网络和潜在分区网络组成，用于从专家策略中学习自主避障。 DUEL模型利用双眼视觉来感知场景深度。这是认知生成网络的输入，认知生成网络通过最大化其因果熵来生成避障策略。然后，策略决策网络参考专家策略来优化策略的生成。生成的避障策略同时传输到潜在分区网络，以捕获专家策略中包含的潜在因素并执行多模态避障。这三个核心网络依靠因果熵和互信息定理迭代优化多模态策略，这些定理在理论上得到了证明。在 7 个指标上与最先进模型的实验比较证明了 DUEL 模型的有效性。它在五种不同场景中实现了最佳性能，平均 ADE（平均位移误差）为 0.29，平均 FDE（最终位移误差）为 0.55。结果表明，DUEL 模型在模拟和现实世界的多个障碍物场景中均能保持 97% 的平均避障成功率，证明了其成功地从专家策略中捕获潜在因素。我们的源代码可在 https://github.com/ACoTAI/DUEL 获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210325?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:07:36 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>