<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用图卷积网络中的不确定性度量来理解人类活动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。了解人类活动是开发智能机器人的一个重要方面，特别是在人机协作领域。然而，现有系统面临着过度分割等挑战，这归因于解码器上采样过程中的错误。作为回应，我们引入了一个有前途的解决方案：时间融合图卷积网络。这种创新方法旨在纠正活动流中单个动作的边界估计不足，并缓解时间维度上过度分割的问题。此外，利用人类活动识别框架进行决策的系统不仅仅需要识别动作。它们需要一个置信度值来表明观察结果和训练示例之间对应关系的确定性。这对于防止对不属于训练数据的不可预见场景做出过于自信的响应至关重要，并且可能由于系统内的相似性度量较弱而导致不匹配。为了解决这个问题，我们建议加入谱归一化残差连接，旨在提高对观测新颖性的有效估计。这种创新方法通过对权重更新的最大梯度施加约束，确保特征空间内输入距离的保持。通过限制这些梯度，我们可以更稳健地处理新情况，从而降低与过度自信相关的风险。我们的方法涉及使用高斯过程来量化特征空间中的距离。最终模型在人机交互识别领域的两个具有挑战性的公共数据集（即双手动作和宜家组装数据集）上进行了评估，并且在动作识别和分割准确性以及分布外检测方面优于现有的流行方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带波浪扰动预览的遥控机器人非线性模型预测动态定位</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行印刷。利用机器人控制中的扰动预览信息是处理状态扰动的有效方法。对于在波浪主导环境中运行的水下航行器，扰动会显著影响航行器响应并对操作安全构成威胁。考虑到这一点，本文开发了一种完整的端到端控制架构，用于在波浪扰动下的站点保持任务中抑制扰动，包括非线性模型预测控制器 (NMPC) 和确定性海浪预测器 (DSWP)。波浪预测器利用对航行器上游位置波浪高度的连续测量来预测航行器位置波浪高度的时间演变。然后使用预测的波浪参数来估计即将到来的波浪引起的水动力载荷，从而能够在控制器中明确考虑准确的短期扰动预测，确保将此预览纳入优化的控制序列中。实验测试证实了波浪预测器的有效性，产生的 RMSE 低至 0.017 m。然后在各种波浪条件下模拟所提出的策略，优化包括预览信息在内的控制操作。NMPC 的表现优于类似的干扰缓解前馈控制器，平均改进高达 52%，并且即使在嘈杂、准确度较低的波浪预测以及通信时间延迟的情况下也能表现最佳，具有高度的鲁棒性。这表明所提出的控制框架有潜力有效解决受到大规模波浪干扰的水下航行器的干扰缓解问题，将自主系统的运行范围扩大到严酷的海洋环境。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散策略：通过动作扩散进行视觉运动策略学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273668?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前印刷。本文介绍了扩散策略，这是一种通过将机器人的视觉运动策略表示为条件去噪扩散过程来生成机器人行为的新方法。我们对来自 4 个不同机器人操作基准的 15 个不同任务中的扩散策略进行了基准测试，发现它始终优于现有的最先进的机器人学习方法，平均提高了 46.9%。扩散策略通过一系列随机朗之万动力学步骤学习动作分布得分函数的梯度，并在推理过程中针对该梯度场进行迭代优化。我们发现扩散公式在用于机器人策略时具有强大的优势，包括优雅地处理多模态动作分布、适用于高维动作空间以及表现出令人印象深刻的训练稳定性。为了充分发挥扩散模型在物理机器人视觉运动策略学习方面的潜力，本文介绍了一系列关键技术贡献，包括结合滚动视界控制、视觉调节和时间序列扩散变换器。我们希望这项工作将有助于激发新一代策略学习技术，这些技术能够利用扩散模型强大的生成建模功能。代码、数据和训练详细信息可用 (diffusion-policy.cs.columbia.edu)。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273668?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解码模块化可重构机器人：机制与设计调查</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241283847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。模块化可重构机器人 (MRR) 系统的固有模块化和可重构性赋予了多功能性、容错性和经济效益等优势，从而在各种应用中展现出巨大的潜力。技术格局的不断发展和各种概念设计的出现产生了多个 MRR 类别，每个类别都由其各自的形态或能力特征描述，导致分类法存在一些歧义。本文对 MRR 系统的广泛机制和设计方面进行了全面调查，时间跨度从 1985 年到 2023 年。它介绍了一个创新的统一概念框架来理解 MRR 硬件，该框架包含三个关键元素：连接器、执行器和同质性。通过利用这个三边框架，本文系统地解释和分类多年来的 MRR 系统，旨在提供结构化的分类学视角并增强对 MRR 的理解。本文阐述了 MRR 系统的基本属性及其组成方面，并深入了解了其设计、技术、功能和分类。在所提出的三边框架的支持下，本文还详细阐述了 MRR 领域的发展轨迹、当前趋势、主要挑战和潜在前景。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241283847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有时间逻辑规范的大型异构多机器人系统的实时反应任务分配和规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。现有的具有时间逻辑规范的多机器人系统的任务分配和规划 (TAP) 方法主要依赖于基于优化的方法或应用于产品自动机的图形搜索技术。然而，这些方法的计算成本高，并且随着机器人数量和时间逻辑任务的复杂性而扩展性较差，从而限制了其在实时实现中的适用性，尤其是对于大型多机器人系统。为了应对这些挑战，这项工作开发了一个新颖的 TAP 框架，可以实时解决大规模异构多机器人系统 (HMRS) 的反应式时间逻辑规划问题。具体来说，我们开发了一个规划决策树 (PDT) 来表示具有时间逻辑规范的 HMRS 特有的任务进展和任务分配。基于 PDT，我们开发了两种关键的搜索算法——规划决策树搜索 (PDTS) 和交互式规划决策树搜索 (IPDTS)——其中 PDTS 生成一个离线计划，该计划将由 PDTS 和 IPDTS 联合在线修改，以便在环境变化或临时任务发生时快速做出反应规划。这样的设计可以为 HMRS 生成令人满意的计划，其机器人数量比现有方法可以操纵的机器人多几个数量级。严格的分析表明，基于 PDT 的规划是可行的（即生成的计划是适用的）和完整的（即，如果存在可行计划，则保证找到）。算法复杂度进一步表明求解时间仅与机器人的数量和类型成线性比例。仿真和实验结果表明，可以为大型 HMRS 实时生成反应计划，其性能优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THÖR-MAGNI：用于记录人类运动和机器人交互的大型室内运动捕捉系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241274794?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前出版。我们提出了一个新的大型室内人机导航和交互数据集，称为 THÖR-MAGNI，旨在促进社交人机导航研究：例如，建模和预测人体运动、分析人机之间的目标导向交互以及研究社交交互环境中的视觉注意力。THÖR-MAGNI 的创建是为了填补人体运动分析和 HRI 可用数据集的空白。这一空白的特点是缺乏对外生因素和基本目标代理线索的全面纳入，这阻碍了能够捕捉不同场景中情境线索和人类行为之间关系的稳健模型的开发。与现有数据集不同，THÖR-MAGNI 包含更广泛的情境特征，并提供多种场景变化以促进因素隔离。该数据集包括许多人与人和人与机器人的社交交互场景、丰富的情境注释和多模态数据，例如步行轨迹、凝视跟踪数据以及从移动机器人记录的激光雷达和摄像头流。我们还提供一套用于可视化和处理记录数据的工具。据我们所知，THÖR-MAGNI 在情境化和社会动态环境中收集的传感器数据的数量和多样性方面是独一无二的，可以捕捉自然的人机交互。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241274794?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化基于 EKF 的 SLAM 估计器的移动机器人定位安全性：一种完整性监测方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287797?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。基于 SLAM 的移动机器人估计的安全性是一个具有挑战性的研究问题，特别是对于生命或任务关键型探索性应用。为了解决这个问题，这项工作提出了一种利用完整性风险（航空业广泛使用的性能指标）来量化基于 SLAM 的移动机器人定位安全性的方法。更重要的是，该方法考虑了传感器测量故障、无法通过高斯白噪声建模的未知确定性误差。该方法针对基于 EKF 的 SLAM 估计器、卡方故障检测器和局部最近邻数据关联标准量身定制。结果表明，数据关联错误会导致严重的定位性能下降，只能使用所提出的完整性风险指标来预测。此外，研究表明，随着地图地标密度的增加，移动机器人定位安全性会提高，除非地标地图的密度过高而无法区分特征，这会导致定位安全性下降。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287797?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习，实现多功能、动态且稳健的双足运动控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241285161?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文介绍了一项关于使用深度强化学习 (RL) 为双足机器人创建动态运动控制器的全面研究。除了专注于单一的运动技能之外，我们还开发了一种通用控制解决方案，可用于一系列动态双足技能，从周期性行走和跑步到非周期性跳跃和站立。我们基于 RL 的控制器采用了一种新颖的双历史架构，利用了机器人的长期和短期输入/输出 (I/O) 历史。这种控制架构在通过所提出的端到端 RL 方法进行训练后，在模拟和现实世界中，在各种技能方面始终优于其他方法。该研究还深入研究了所提出的 RL 系统在开发运动控制器方面引入的自适应性和鲁棒性。我们证明，通过有效利用机器人的 I/O 历史，所提出的架构可以适应时不变的动态变化和时变变化（例如接触事件）。此外，我们认为任务随机化是另一个重要的稳健性来源，有助于更好地进行任务泛化和适应干扰。由此产生的控制策略可以成功部署在 Cassie 上，Cassie 是一个扭矩控制的真人大小的双足机器人。这项工作通过大量的真实世界实验突破了双足机器人的敏捷性极限。我们展示了各种各样的运动技能，包括：稳健的站立、灵活的行走、快速奔跑（演示了 400 米短跑）以及各种各样的跳跃技能，例如立定跳远和跳高。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241285161?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人在工作中学习：部署期间的人机协同自主和学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273901?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。随着计算能力的快速增长和深度学习的最新进展，我们在研究环境中见证了机器人新能力的令人印象深刻的展示。尽管如此，这些学习系统表现出脆弱的泛化能力，并且需要过多的训练数据来完成实际任务。为了充分利用最先进的机器人学习模型的能力，同时接受它们的不完善之处，我们提出了 Sirius，这是一个人类和机器人通过分工进行协作的原则性框架。在这个框架中，部分自主机器人负责处理大部分决策，它们可以可靠地工作；同时，人类操作员监控该过程并在具有挑战性的情况下进行干预。这样的人机团队确保在复杂任务中安全部署。此外，我们引入了一种新的学习算法来提高策略在从任务执行中收集的数据上的性能。核心思想是用近似的人类信任重新加权训练样本，并用加权行为克隆优化策略。我们在模拟和真实硬件上对 Sirius 进行了评估，结果表明 Sirius 在一系列接触丰富的操作任务中始终优于基线，在模拟中策略成功率比最先进的方法提高了 8%，在真实硬件上策略成功率提高了 27%，收敛速度提高了两倍，内存大小减少了 85%。视频和更多详细信息请访问 https://ut-austin-rpl.github.io/sirius/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273901?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于通用机器人学习的语义可控增强</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273686?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。将机器人操作推广到未见过的现实世界场景需要在训练期间接触各种数据集。然而，由于运营成本高昂，收集大量现实世界数据集是困难的。尽管面临这些挑战，但为了让机器人学习推广，必须利用机器人直接经验之外的数据源或先验知识。在这项工作中，我们假设在大量网络抓取数据上进行预训练的图像文本生成模型可以作为这样的数据源。这些生成模型涵盖了机器人直接经验之外的广泛现实世界场景，并且可以合成新颖的合成体验，使机器人代理接触到额外的世界先验知识，从而帮助现实世界的推广，而无需额外成本。特别是，我们的方法利用预先训练的生成模型作为数据增强的有效工具。我们提出了一个生成增强框架，用于语义可控的增强和快速增加机器人数据集，同时诱导丰富的变化，以实现现实世界的推广。基于对机器人数据的各种增强，我们展示了如何在模拟和未见过的现实环境（例如厨房和桌面）中训练和部署可扩展的机器人操作策略。通过展示图像文本生成模型在各种现实世界机器人应用中的有效性，我们的生成增强框架提供了一种可扩展且有效的途径，可在不增加人力成本的情况下提高机器人学习的泛化能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273686?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉的固定翼飞机自主着陆系统评估方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287229?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在本文中，我们提出了一种基于视觉的估计方法，用于先进空中机动的固定翼飞机自主着陆。自主飞行的概念以最少的人为干预引起了人们的极大兴趣，尤其是自主着陆。目标是克服现有仪表着陆系统的局限性，减少飞机着陆期间对 GNSS 的依赖。所提出的系统利用以下技术在各种现实环境和着陆的所有阶段实现高性能和实时操作。直接学习、创建和使用深度学习分割模型，以实现针对跑道周围环境变化的稳健跑道识别性能。考虑到飞机在空中和地面时图像数据提供的不同信息，算法被设计为适应不同的飞行阶段。使用鸟瞰图转换和逆投影技术而不是传统的透视 n 点方法来估计从飞机到跑道的相对横向位置，以减少从 2D 图像到 3D 世界之间的转换中发生的识别错误。最后，将混合精度技术用于分割模型，以提高推理速度并确保在实际部署中的实时操作。通过使用卡尔曼滤波器来应对由实际飞行环境引起的传感器不确定性，提高了估计的稳定性和可靠性。因此，我们表明，所提出的方法在横向位置估计中的平均误差与单个 GNSS 的精度相当，并通过一组飞行测试证明了我们的测试飞机成功自主着陆。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241287229?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肌腱驱动连续机器人的执行器空间最优运动路径跟踪框架：理论、算法与验证</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241290525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。连续机器人的路径跟踪是各种应用中的基本和关键问题。在本文中，我们从三个方面解决这个问题。首先，我们通过连接理论简化和数值校正，提出了一种用于三节常曲率机器人的高效多解逆运动学求解器。其次，我们推导出一个线性肌腱驱动驱动模型，建立了机器人配置空间和执行器空间之间的联系。利用该模型，我们实现了最佳距离规划和最佳时间分配，同时考虑了执行器速度和加速度的约束，直接在执行器空间中生成连续轨迹。最后，我们提出了我们的运动路径跟踪框架，其中包括离线最佳轨迹规划和在线前馈和反馈控制。我们在三节肌腱驱动的连续机器人上进行了模拟和现实世界的实验。实验验证了我们的逆运动学求解器提供的更高效率、更高成功率和多种解决方案的可访问性，以及执行器空间中距离规划和时间分配的最优性。通过对比实验展示了跟踪精度的性能改进，并通过案例研究介绍了我们的框架在有障碍物的路径跟踪任务中的应用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241290525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会组织自治系统的分布式不当行为监控器</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242812?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在许多异构代理自主运行的系统中，它们具有相互竞争的目标，并且没有集中的规划者或全球信息存储库，只有通过对单个代理的行为施加“社会”规则才能保证安全性和性能。社会法律的结构使得它们可以仅通过使用少数邻居提供给代理的本地信息来验证。遵守交通规则的汽车移动和仓库中的物流机器人是这种“受监管的自主”的典型例子，但许多其他公平竞争的自主系统很快就会出现。在这些系统中，检测代理是否不遵守规则对于发出警报和采取适当的对策至关重要。然而，由于信息的局部性质导致可见性有限，任何单个代理都很难检测不当行为，只有代理之间交换信息才能提供足够的线索来做出决策。本文针对一类社会组织的自治系统解决了不当行为检测问题，其中代理的行为取决于其他邻居的存在与否。我们提出了一种涉及“本地监视器”的解决方案，该监视器在每个代理上运行，并包含一个混合观察器和一个集值共识节点。根据可用的可见性，它重建附近区域的集值占用估计，并将其与通信邻居相结合，以达成共享视图和不匹配发现。我们提供了一个用于描述统一许多不同应用程序的社会规则的正式框架，以及一个用于自动为本地监视器生成代码的工具。该技术已在各种系统中得到展示，包括自动驾驶汽车、自动叉车和分布式发电厂。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242812?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人操控中避障的神经形态方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。神经形态计算模仿了计算机中的大脑计算原理，并激发了对基于事件的视觉和脉冲神经网络 (SNN) 的研究。事件相机 (EC) 专门捕捉局部强度变化，并提供卓越的功耗、响应延迟和动态范围。SNN 复制了生物神经元动力学，并已证明具有替代传统人工神经网络 (ANN) 的潜力，例如在减少视觉分类的能量消耗和推理时间方面。尽管如此，这些新范式在空中机器人领域之外仍然很少被探索。为了研究大脑启发的感知和数据处理的效用，我们开发了一种神经形态方法来在配备摄像头的机械手上避障。我们的方法通过在卷积 SNN 中处理模拟事件数据、将神经激活解码为避障运动以及使用动态运动原语调整计划来调整具有反应性机动的高级轨迹计划。我们使用 Kinova Gen3 手臂进行了实验，在一系列不同的任务场景中执行涉及障碍物的简单伸手任务，并与非自适应基线进行了比较。我们的神经形态方法有助于在模拟和现实世界实验中可靠地避免即将发生的碰撞，而基线则始终失败。轨迹调整对安全性和可预测性标准的影响很小。SNN 的显著特性包括计算与感知运动幅度的相关性以及对不同事件模拟方法的鲁棒性。使用 DAVIS346 EC 进行的测试显示出相似的性能，验证了我们的实验事件模拟。我们的结果激励我们结合 SNN 学习、利用神经形态处理器并进一步探索神经形态方法的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BiCap：日常生活双臂操作动作的新型双模态数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241290836?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。双臂操作日常生活物品对于在家庭环境中操作的机器人至关重要。从演示中学习是一种很有前途的教授机器人双臂操作技能的方法。它通常需要一组参与者演示操作动作的顺序以实现目标。该序列可以使用符号或轨迹编码来表示。符号编码序列称为任务计划。当前数据集的主要局限性在于大多数数据集倾向于忽略双臂操作技能并省略用于注释任务计划的正式语法。本文介绍了 BiCap，这是一种新型的双模态数据集，其中包含对日常生活物品的双臂操作动作，并结合了生物启发的动作上下文无关语法，用于细粒度任务计划注释，以训练、测试和验证从基于演示的机器人双臂操作算法中学习。招募了 15 名参与者。实验者在他们的上肢和骨盆上放置了反光标记。然后，参与者坐在一张放有一两件物品的桌子旁。他们用双手执行以下任务之一：倒水、打开和传递。指向桌子的 RGB 摄像头记录了参与者的手部动作。随后，注释者查看了 RGB 视频，并使用生物启发的动作上下文无关语法编写了参与者的任务计划。还计算了参与者的上肢运动学，从而提供了轨迹编码的动作序列。由此产生的数据集 BiCap 包含 15 名参与者的 4,026 个任务计划、视频和运动数据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241290836?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:12:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>