<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于医疗机器人应用的两块永磁体的混合轨迹规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。以双外部永磁体 (dEPM) 系统的形式，独立机器人操纵两个大型永磁体，证明了通过允许在临床相关规模上驱动高达八个磁自由度 (DOF) 来增强磁控制的可能性。这种精确的机外控制促进了磁性剂作为医疗设备的使用，包括导管状软连续机器人 (SCR)。使用多个机器人驱动的永磁体存在机械臂、环境和患者之间发生碰撞的风险。此外，驱动输入之间的不受约束的转换可能导致磁场出现不必要的峰值，从而可能导致不安全的操纵器变形。本文介绍了一种用于 dEPM 平台的轨迹规划混合方法。这是通过将规划问题一分为二来实现的：首先为两个机器人驱动的永磁体找到一条无碰撞的物理路径，然后将其与磁空间中的路径相结合，这允许磁场和梯度的平滑变化。该算法的特点是依次驱动八个磁自由度中的每一个，消除任何潜在碰撞，并将最大不希望的驱动值降低 203.7 mT（对于场）和 418.7 mT/m（对于梯度）。然后通过两个案例研究检查了这种计划的磁场驱动对 SCR 的影响。首先，将尖端驱动的 SCR 移动到密闭区域内的设定点。使用所提出的规划器进行驱动可将限制区域外的移动平均减少 41.3%。最后，结果表明，使用所提出的磁性规划器对于将多段磁性 SCR 导航到硅胶脑模型内的动脉瘤位置至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速且稳健的学习单视图深度辅助单目视觉惯性初始化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262452?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。在单目视觉惯性导航中，希望尽可能快速、稳健地初始化系统。最先进的初始化方法通常构建一个线性系统，使用图像特征和惯性测量来找到闭式解决方案，然后使用非线性优化来细化状态。这些方法通常需要几秒钟的数据，但是可以通过在非线性优化中添加来自稳健但仅符合规模的单目深度网络的约束来加快速度（不到一秒）。为了进一步加速这一过程，在这项工作中，我们在非线性初始化步骤之前执行的线性初始化步骤中利用无尺度深度测量，这只需要第一帧的单个深度图像。重要的是，我们表明，闭式解决方案中独立估计所有特征状态的典型方法可以建模为仅估计学习深度图的尺度和偏差参数。因此，我们的公式能够构建比现有技术更小的最小问题，并且可以无缝集成到 RANSAC 中以实现稳健估计。实验表明，我们的方法在模拟以及流行的真实世界数据集（TUM-VI 和 EuRoC MAV）中都具有最先进的初始化性能。对于模拟和现实世界中的 TUM-VI 数据集，我们仅使用 0.3 秒的数据窗口（这是有史以来报告的最小数据窗口）就展示了卓越的初始化性能，并验证了我们的方法可以在不同的具有挑战性的场景中更频繁、更稳健、更准确地初始化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262452?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惯性参数识别中可观测性的几何表征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文提出了一种几何表征关节机器人惯性参数可识别性的算法。几何方法仅使用一组有限的条件，无需近似，即可在无限配置空间中测试可识别性。它可以应用于从工业机械手到腿式机器人的一般开链运动树，并且它是这一系列广泛系统的第一个可证明正确的解决方案。该算法的高级操作基于一个关键观察：不可检测的惯性参数变化可以表示为关节间的惯性传递序列。利用刚体运动学的指数参数化，从线性系统理论的可观测性角度分析不可检测的惯性传递。该分析可以递归应用，并且具有 O(N) 的总体复杂度，可以表征 N 个物体系统的参数可识别性。提供了新算法的 Matlab 源代码。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于非近视在线探索和视觉表面覆盖的主动感知网络</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264577?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。这项工作解决了在线探索和未知环境的视觉传感器覆盖问题。我们引入了一种称为主动感知网络 (APN) 的新型感知路线图，它充当分层拓扑图，描述如何遍历和感知逐步构建的环境空间地图。APN 状态逐步更新以扩展连接的配置空间，该空间延伸到尽可能多的已知空间，使用有效的差异感知技术跟踪空间地图的离散变化以通知更新。提出了一种前沿引导方法，用于有效评估信息增益和共视信息，该方法指导视图采样和细化，以确保在 APN 内保持未映射空间的最大覆盖范围。更新后的路线图分层分解为子图区域，我们使用它们来促进非近视全局视图序列规划器。对几种最先进的方法进行了比较分析，结果显示在总探索时间和表面覆盖方面性能有显著的提高，并展示了可扩展到大型复杂环境的高计算效率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264577?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用全局、局部和状态相关应变参数化的混合软刚机器人降阶建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。对软机器人进行快速准确的分析需要降阶模型 (ROM)。其中，基于应变的 ROM 的相对减少遵循应变的离散化以捕捉机器人的配置。基于 Cosserat 杆的几何精确可变应变参数化，我们开发了一种 ROM，它需要最少的自由度来表示机器人的状态：几何可变应变 (GVS) 模型。该模型允许在同一个数学框架下对开链、分支链或闭链软刚混合机器人进行静态和动态分析。本文首次提出了通用混合软刚机器人的完整 GVS 建模框架。基于可变应变场的马格努斯展开，我们开发了一种有效的递归算法来计算系统的拉格朗日动力学。为了离散化软链接，我们引入了状态和时间相关基础，这是应变基础的最一般形式。我们将独立基分为全局基和局部基。我们提出了“类似 FEM”的局部应变基，以节点值作为其广义坐标。最后，我们使用四个实际应用来说明所开发模型的潜力。我们认为软机器人社区将使用本文提出的综合框架来分析各种特定的机器人系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用身体冗余来控制人体增强中的多余机械肢体</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241265451?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在过去的几十年里，人们提出了使用多余机器人肢体 (SRL) 作为康复、辅助和功能增强的技术辅助手段。无论是可穿戴设备还是接地系统，SRL 都可用于补偿残疾患者失去的运动功能，以及增强人类的感觉运动能力。通过使用 SRL，用户能够执行各种复杂的任务，而这些任务使用他们的自然肢体可能具有挑战性甚至不可能完成。设计有效的策略和政策来控制和操作 SRL 是其开发过程中的一项重大挑战。一个尚未得到充分解决的关键方面是制定成功且直观的增强策略，这些策略不会妨碍人类自然肢体的功能。这项工作介绍了一种创新策略，该策略基于利用涉及指挥具有一个自由度的 SRL 的任务的人体运动链的冗余性。这一概念在固有运动零空间 (IKNS) 的定义中得到总结。新开发的程序包括实时分析身体运动，随后基于 IKNS 计算单臂任务的 SRL 控制信号。我们的方法与众不同之处在于，它明确强调结合用户特定的生物力学和生理特征和约束。这确保了一种高效、直观的方法来指挥 SRL，并根据个人用户的需求量身定制。为了全面评估所提出的系统，我们研究了用户在虚拟和现实环境中利用 IKNS 的能力。所得结果表明，利用固有运动零空间可以执行涉及生物肢体和假肢的复杂任务，并且这种练习可以提高准确管理人类和额外假肢协调的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241265451?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有调节方向一阶运动学的直驱五杆机械手，可在垂直加载时降低能耗</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266852?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。机械手的运动配置空间决定了可能发生的所有可能运动的集合，其微分特性对静态和动态性能都有很强的间接影响。通过将一阶运动学视为工作空间中雅可比定义的椭圆场，设计了一种新型的两自由度机械手，并在本文中测试了它的优点。机械手表现出一个椭圆场，使末端执行器的笛卡尔方向的传输特性产生偏差。水平方向偏向速度，以便快速穿过工作空间的宽度，而垂直方向偏向力的产生，以抵抗重力载荷。后者的偏差使机械手在没有齿轮的情况下具有负载能力。这种排除可以避免变速箱的额外重量、复杂性、间隙、传输损耗和易碎性。此外，直接驱动装置可提高反向驱动能力和透明度。后者与涉及与环境或人互动的应用相关。与传统的直接驱动机械手相比，我们的新设计是通过一系列理论和实验性能研究确定的。实验结果表明，有效载荷能力增加了 3.75 倍，动态跟踪精度增加了 2 倍，动态循环频率增加了 2.07 倍，功耗至少降低了 3.70 倍（静态和动态实验均如此）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266852?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据集和基准：自动驾驶汽车感知的新型传感器</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273554?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前出版。自动驾驶汽车 (AV) 系统中使用的传统摄像机支持许多感知任务，但在低光或高动态范围场景、恶劣天气和快速运动下面临挑战。事件摄像机和热像仪等新型传感器具有解决这些场景的潜力，但仍有待充分利用。本文介绍了用于自动驾驶汽车感知的新型传感器 (NSAVP) 数据集，以促进未来对该主题的研究。该数据集是使用一个平台捕获的，该平台包括立体事件、热像仪、单色和 RGB 摄像机以及提供地面真实姿势的高精度导航系统。数据是通过反复驾驶两条约 8 公里的路线收集的，包括不同的光照条件和相反的视点视角。我们对地点识别任务进行了基准测试实验，以展示新型传感器在增强关键 AV 感知任务方面面临的挑战和机遇。据我们所知，NSAVP 数据集是第一个将立体热像仪与立体事件和单色摄像机结合在一起的数据集。数据集和支持软件套件可在 https://umautobots.github.io/nsavp 获得。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273554?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视觉惯性系统：分析、校准和估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245726?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前出版。在本文中，我们研究了多视觉惯性系统 (MVIS) 的状态估计，并开发了传感器融合算法，以最佳地融合任意数量的异步惯性测量单元 (IMU) 或陀螺仪和全局和/或滚动快门相机。我们特别感兴趣的是相关视觉惯性传感器的完整校准，包括 IMU/相机内在函数和 IMU-IMU/相机时空外在函数以及滚动快门相机（如果使用）的图像读出时间。为此，我们开发了一种新的分析组合 IMU 与惯性内在函数的集成（称为 ACI3）来预集成 IMU 测量值，它用于将辅助 IMU 和/或陀螺仪与基本 IMU 融合。我们对多惯性测量进行建模，以包含所有必要的惯性内在参数和 IMU-IMU 时空外在参数，同时利用 IMU-IMU 刚体约束来消除辅助惯性姿势的必要性，从而降低计算复杂度。通过对 MVIS 进行可观测性分析，我们证明无论使用多少个惯性传感器，标准的四个不可观测方向仍然存在，并且首次识别出 IMU-IMU 时空外在参数和辅助惯性内在参数的退化运动。除了大量模拟来验证我们的分析和算法之外，我们还构建了自己的 MVIS 传感器装置并收集了 25 多个真实世界数据集，以实验性地验证所提出的校准与最先进的校准方法 Kalibr。我们表明，所提出的 MVIS 校准能够实现具有更高收敛性和可重复性的竞争精度，并且它是开源的，以更好地造福社区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245726?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人领域的迁移学习：即将取得突破？前景与挑战回顾</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273565?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。迁移学习是一种概念上诱人的范式，旨在追求真正智能的具身代理。核心概念——重新利用先前的知识在新情况下学习——被人类成功地利用来处理新情况。近年来，迁移学习从不同的角度重新引起了社区的兴趣，包括模仿学习、领域适应以及将经验从模拟转移到现实世界等。在本文中，我们统一了机器人技术中的迁移学习概念，并提供了第一种考虑机器人、任务和环境等关键概念的此类分类法。通过回顾该领域的前景和挑战，我们确定了在不同抽象层次上进行迁移的需要、量化迁移差距和迁移质量的需要，以及负迁移的危险。通过这份立场文件，我们希望引导社区的努力朝着最重要的障碍前进，以充分发挥机器人技术中迁移学习的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273565?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续同心推拉机器人：Cosserat 杆模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241263366?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。最近出现了各种设计连续机器人的方法和结构。最有前途的设计之一是连续同心推拉机器人 (CPPR) 的新概念，其特点是结合了肌腱驱动、多主干和同心管机器人的几个关键优势（直接曲率驱动、小外径/内径比、自由管腔等）。这种最近推出的机器人的几何精确模型尚未开发出来，以充分发挥其潜力。本文超越了 Cosserat 杆理论的通常定义，以考虑这种新型连续机器人，它由滑动杆组成，呈管状，其横截面在整个长度上既不均匀也不对称。引入的模型能够考虑多种设计选项、外部负载、3D 变形、任意数量的管和质心线轮廓，以及由输入旋转组成的新驱动方法。CPPR 原型上的数值模拟和实验验证了我们的模型。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241263366?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电流干扰下 AUV 稳定性自适应控制参数的模拟到现实转换</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272115?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。基于学习的自适应控制方法有可能使自主代理能够以最少的人为干预减轻过程变化的影响。然而，它们在自主水下航行器 (AUV) 中的应用受到两个主要挑战的限制：(1) 以海流扰动形式存在的未知动态，由于传感器能力有限，无法对其进行建模或测量，尤其是在较小的低成本 AUV 上，以及 (2) AUV 任务的非线性，其中控制器在某些操作点的响应必须过于保守才能满足其他点的规格。深度强化学习 (DRL) 通过训练多功能神经网络策略为这些挑战提供了解决方案。然而，由于 DRL 算法固有的高样本复杂性和分布偏移问题，其在 AUV 中的应用主要限于模拟环境。本文介绍了一种新方法，即将最大熵深度强化学习框架与经典的基于模型的控制架构相结合，以制定自适应控制器。在这个框架中，我们提出了一种 Sim-to-Real 迁移策略，结合了生物启发经验重放机制、增强域随机化技术和在物理平台上执行的评估协议。我们的实验评估证明了该方法在从 AUV 的次优模拟模型中学习熟练策略方面的有效性。当转移到现实世界的车辆上时，该方法的控制性能比基于模型的非自适应但最优的对应方法高出三倍。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272115?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决方案质量毫不妥协：通过自适应多级简化加速信念依赖型连续部分可观测马尔可夫决策过程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。具有一般信念相关奖励的连续部分可观测马尔可夫决策过程 (POMDP) 众所周知很难在线解决。在本文中，我们针对给定外部构建的信念树和蒙特卡洛树搜索 (MCTS) 的设置提出了一个完整的可证明自适应多级简化理论，该理论使用探索技术动态构建信念树。我们的理论允许加速具有信念相关奖励的 POMDP 规划，而不会牺牲获得的解决方案的质量。我们严格证明所提出的统一理论中的每个理论主张。利用一般的理论结果，我们提出了三种算法来加速具有信念相关奖励的连续 POMDP 在线规划。我们的两种算法 SITH-BSP 和 LAZY-SITH-BSP 可以在任何外部构建信念树的方法之上使用。第三种算法 SITH-PFT 是一种随时 MCTS 方法，允许插入任何探索技术。我们保证所有方法都返回与未简化等效方法完全相同的最佳动作。我们用本文推导的新型自适应上限和下限取代了信息理论奖励的昂贵计算，并且具有独立意义。我们表明它们易于计算，并且可以根据算法的需求进行收紧。我们的方法是通用的；也就是说，可以利用任何单调收敛到奖励的界限来实现显着的加速而不会造成任何性能损失。我们的理论和算法支持连续状态、动作和观察的具有挑战性的设置。信念可以是参数化的或一般的，并由加权粒子表示。我们在模拟中展示了与基线方法相比规划的显着加速，同时保证了相同的性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WildScenes：大规模自然环境中 2D 和 3D 语义分割的基准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前发表。语义场景理解的最新进展主要得益于城市环境中语义注释的双模（相机和激光雷达）数据集的可用性。然而，自然、非结构化环境也需要这种带注释的数据集，以实现对保护、搜索和救援、环境监测和农业自动化等应用的语义感知。因此，我们引入了 WildScenes，这是一个双模基准数据集，由自然环境中的多个大规模顺序遍历组成，包括高分辨率 2D 图像和密集 3D 激光雷达点云中的语义注释，以及准确的 6-DoF 姿势信息。数据 (1) 以轨迹为中心，具有精确的定位和全局对齐的点云，(2) 经过校准和同步以支持双模训练和推理，以及 (3) 包含 6 个月内不同的自然环境，以支持领域适应研究。我们的 3D 语义标签是通过一种高效的自动化流程获得的，该流程将人工注释的 2D 标签从多个视图转换为 3D 点云序列，从而避免了对昂贵且耗时的 3D 人工注释的需求。我们介绍了 2D 和 3D 语义分割的基准，并评估了各种最近的深度学习技术，以展示自然环境中语义分割的挑战。我们为标准基准以及领域自适应基准提出了训练-验证-测试分割，并利用自动分割生成技术来确保类标签分布的平衡。WildScenes 基准网页是 https://csiro-robotics.github.io/WildScenes，数据在 https://data.csiro.au/collection/csiro:61541 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241278369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新型低轮廓软旋转气动执行器的设计与分析，用于增强旋转和扭矩</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273662?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。产生弯曲运动的软执行器因其在模仿人体肌肉特性和运动方面的优势而备受关注。然而，对软旋转执行器的研究尚未跟上其他软执行器的发展步伐。本文对这些执行器的设计和建模做出了两大关键贡献。首先，我们介绍了一种新型软旋转气动执行器设计。该设计优于现有的圆柱形软执行器，尤其是在扭矩方面。其次，我们提出了一种基于有限变形的分析模型。该模型准确描述了旋转运动与相应扭矩之间的关系。通过有限元法 (FEM) 模拟和相应测试验证了该模型的准确性。通过提供机械高效的设计和高精度分析模型，这项工作为开发新型软气动执行器提供了全面的解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273662?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:12:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>