<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>未知和复杂导电非磁性物体的磁操控及其在空间碎片修复中的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241300167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文扩展了最近使用旋转磁偶极子场对导电非磁性物体进行磁操纵的研究。基于涡流的操纵提供了一种非接触式操纵金属物体的方法。我们特别受到太空垃圾中大量铝的启发。我们之前展示了对所有物体参数已知的固体球体的灵巧操纵。这项工作将之前的模型（包含三个离散模式）扩展为一个连续模型，该模型涵盖了被操纵的球形物体相对于磁场源的所有可能的相对位置。我们进一步利用这个新模型，通过应用在线优化和自适应控制文献中的技术来检查具有未知物理参数的球形物体的操纵。我们的实验结果验证了我们的新动力学模型，表明与之前提出的模型相比，我们获得了更好的性能，同时还解决了更简单的控制优化问题。我们进一步展示了对铝球的首次物理磁操纵，因为之前的控制器仅在铜球上进行了物理验证。我们表明，我们的自适应控制框架在弱初始化时可以快速获取有用的对象参数。最后，我们证明，通过对各种无法用球形模型近似的物体进行磁操控，球形物体模型可作为非球形物体自适应控制的近似模型。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241300167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体导航的混合策略纳什均衡</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302342?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在拥挤区域导航的机器人应该与人类协商自由空间，而不是完全控制防撞，因为这会导致冻结行为。博弈论为机器人提供了一个框架，使其能够在路径规划期间推理人类为避免碰撞而可能采取的合作。特别是，混合策略纳什均衡捕捉了不确定性下的协商行为，使其非常适合人群导航。然而，计算混合策略纳什均衡对于实时决策来说通常过于昂贵。在本文中，我们提出了一种针对轨迹概率分布的迭代贝叶斯更新方案。该算法同时为机器人生成随机计划和其他行人路径的概率预测。我们证明，所提出的算法等同于解决人群导航的混合策略游戏，并且该算法保证恢复游戏的全局纳什均衡。我们将该算法命名为贝叶斯递归纳什均衡 (BRNE)，并开发了一个实时模型预测人群导航框架。由于 BRNE 不是解决通用混合策略纳什均衡，而是专门为人群导航量身定制的公式，因此它可以在低功耗嵌入式计算机上实时计算解决方案。我们在模拟环境和现实世界的行人数据集中评估了 BRNE。在安全性和导航效率方面，BRNE 始终优于非学习和基于学习的方法。它在行人数据集基准测试中也达到了人类级别的人群导航性能。最后，我们在具有完全机载感知和计算能力的不受束缚的四足机器人上用真人证明了我们的算法的实用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302342?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模块化自重构机器人的线性时间准静态稳定性检测</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前发表。我们解决了检测模块化自重构机器人计划运动中潜在不稳定性的问题。以前的研究主要集中在确定系统独特的物理状态，但忽略了连接约束的相互补偿效应。我们介绍了一种模块化自重构机器人的线性时间准静态稳定性检测方法。考虑内部连接、非连接接触和环境接触，将问题建模为二阶锥程序问题，其求解时间随模块数量线性增加。我们的目标是确定系统的临界稳定状态，这是通过找到所需的最小特征连接强度来实现的。通过分析临界稳定状态，我们可以评估系统的稳定性并识别潜在的断开连接点。此外，还定义了内部稳定性裕度来评估配置的稳定性水平。首先在模拟中演示了悬架和物体操纵配置，以分析所提算法的有效性。随后，进行了一系列基于 FreeSN 的物理实验。计算出的机械手配置的稳定运动范围与实际采样边界高度一致。此外，所提出的算法成功地预测了稳定性并识别了各种配置中的断裂连接，包括平坦和不平坦地形上的四足和闭链配置。负载实验进一步表明，正常条件下未建模因素和输入错误的影响可能很小。通过结合所提出的检测方法和稳定性裕度，我们为实现模块化自重构机器人的实时运动规划打开了大门。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241286491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉伺服和在线 FEM 模拟的 3D 软物体双臂成形</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301076?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在这项工作中，我们提出了一种基于视觉和有限元法 (FEM) 的控制器，用于使用双臂机器人自动对软物体进行 3D 塑形。我们的控制器依靠基于数据的方法来了解机器人的动作如何导致物体变形，同时还运行基于 FEM 的模拟来推断整个身体的形状。这些基于模型的模拟用于生成初始形状数据，允许通过主成分分析提取视觉特征，从而估计物体-机器人系统的交互矩阵。与大多数现有的形状伺服控制器相比，我们新的基于模型的方法不断预测机器人产生的物体变形，然后将其与视觉观察到的变形反馈进行比较。这个迭代过程能够在更新交互矩阵之前校正变形的网格模型。为了验证这种新的控制方法，我们展示了一个详细的实验研究，研究对象是双臂机器人和不同的软物体，展示了我们自动塑形框架的性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301076?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过变分积分器和稀疏矩松弛实现李群上多体系统的凸几何运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241296160?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。本文报告了一个新颖的结果：利用基于几何力学的适当机器人模型，可以将刚体系统的运动动力学运动规划问题公式化为精确的多项式优化问题。由于非线性刚体动力学，刚体系统的运动规划问题是非凸的。现有的基于全局优化的方法不能有效地参数化 3D 刚体运动；因此，它们不能很好地扩展到长期规划问题。我们使用李群作为配置空间，并应用变分积分器将强制刚体动力学公式化为二次多项式。然后，我们利用 Lasserre 的矩松弛层次通过半定规划获得全局最优解。通过利用运动规划问题的稀疏性，所提出的算法相对于规划范围具有线性复杂度。本文表明，对于使用全动力学和串联机械手逆运动学的 3D 无人机着陆，所提出的方法可以在二阶松弛下提供全局最优解或不可行性证明。此外，我们通过约束变分积分器将算法扩展到多体系统。在推车杆和带有电缆悬挂负载的无人机上的测试案例表明，所提出的算法可以提供秩一最优解或非平凡的初始猜测。最后，我们提出了加快计算速度的策略，包括使用四元数的替代公式，它为一阶松弛下的无人机着陆问题提供了经验上严格的松弛。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241296160?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过触觉测量的运动约束进行多触觉传感器校准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302840?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文探讨了多指机器人灵巧操作中的一个基本问题，即多触觉传感器校准 (MTSC)。它涉及使用多个触觉传感器的固有测量值估计它们之间的相对姿势，这对于协调灵巧机械手中的多个手指至关重要，尤其是在没有精确编码器的情况下。与依赖重叠感应区域和特征点匹配的传统多传感器校准方法（如相机）不同，校准多个触觉传感器带来了独特的挑战，因为这些传感器不能具有重叠的感应区域，从而无法使用从不同传感器可见的共享关键点。在本文中，我们为 MTSC 问题建立了理论基础，根据从不同触觉传感器在同一抓取物体的多个位置测量的运动构建约束方程。关键是所有这些测量值都对应于共享的刚体运动。据此提出了一种校准方案，并进行了理论分析以提高精度。模拟结果证实了所提出的校准方法的有效性，其中物体的形状各不相同。此外，在实际实验中，两个基于视觉的 GelSlim 触觉传感器之间的相对姿势校准与地面实况高度一致。所提出的理论和方法不仅有助于解释多指操作中本体感受和触觉感知之间的精度差距，而且为灵巧多指协调中的触觉编码器混合或无编码器解决方案铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302840?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究使新手用户能够向机器人教授可规划的分层任务的策略</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301075?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。从演示中学习 (LfD) 旨在使机器人技术民主化，使非专家能够直观地对机器人进行编程，通过人类任务演示来执行新技能。然而，在任务和运动规划 (TAMP) 设置下，LfD 具有挑战性，因为解决长期操作任务需要使用分层抽象。先前的工作研究了引出包含机器人应用分层规范的演示的机制，但尚未检查非机器人专家最终用户是否能够在没有机器人专家针对每项任务进行明确培训的情况下提供此类分层演示。我们描述了用户是否可以、如何以及哪些人可以这样做。发现结果是负面的，我们开发了一系列训练域，成功地使用户能够提供展示分层抽象的演示。我们的第一个实验表明，不到一半 (35.71%) 的受试者在没有准备的情况下提供具有分层抽象的演示。我们的第二个实验表明，如果没有专家教学策略的视频演示，用户就无法用足够详细的 TAMP 抽象来教机器人。我们的实验表明，LfD 需要从根本上采用不同的方法，以使最终用户能够教机器人可推广的长期任务，而无需专家在每一步都进行指导。为了实现这一目标，我们在第三项研究中为 LfD 开发并评估了一组 TAMP 域。积极的一面是，我们发现，在不同训练领域获得的经验使用户能够提供有用的、可规划的抽象演示，用于新的测试领域，就像提供视频来规定专家在新领域的教学策略一样。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301075?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共享视觉触觉交互感知以实现稳健的物体姿态估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。机器人系统之间的共享感知显著增强了它们理解和与环境互动的能力，从而提高了各种应用的性能和效率。在这项工作中，我们提出了一个新颖的完整框架，供机器人系统以交互方式共享其视觉触觉感知，以便在密集杂乱环境中对新物体进行稳健的姿势估计。这通过一个双机器人团队展示，他们共享他们的视觉触觉场景表征，然后使用交互式感知整理场景，并精确估计目标未知物体的 6 个自由度 (DoF) 姿势和 3 个 DoF 尺度。这是通过随机平移不变四元数滤波器 (S-TIQF) 实现的，这是一种具有稳健随机优化的新颖贝叶斯滤波方法，用于估计目标物体的全局最优姿势。 S-TIQF 还用于执行现场视觉触觉手眼校准，因为共享感知需要在两种不同的感知模式（触觉和视觉）之间进行准确的外部校准。最后，我们开发了一种新颖的主动共享视觉触觉表示和对象重建方法，采用联合信息增益标准来提高机器人动作的采样效率。为了验证我们方法的有效性，我们在标准数据集上进行了广泛的实验以进行姿势估计，并在随机杂波设置中使用不透明、透明和镜面物体进行了真实机器人实验，并与其他最先进的方法进行了全面的比较。我们的实验表明，在密集视觉和稀疏触觉点云的姿势估计精度方面，我们的方法优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FusionPortableV2：跨不同平台和可扩展环境的通用 SLAM 统一多传感器数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。同步定位与地图构建 (SLAM) 已广泛应用于从救援行动到自动驾驶的各种机器人任务。然而，SLAM 算法的泛化仍然是一个重大挑战，因为当前的数据集在平台和环境方面通常缺乏可扩展性。为了解决这一限制，我们提出了 FusionPortableV2，这是一个多传感器 SLAM 数据集，具有传感器多样性、多样的运动模式和广泛的环境场景。我们的数据集包含 27 个序列，跨越 2.5 小时，并从四个不同的平台收集：手持套件、腿式机器人、无人地面车辆 (UGV) 和车辆。这些序列涵盖了不同的环境，包括建筑物、校园和城市地区，总长度为 38.7 公里。此外，数据集还包括地面真实 (GT) 轨迹和 RGB 点云地图，覆盖约 0.3 平方公里。为了验证我们的数据集在推进 SLAM 研究方面的实用性，我们评估了几种最先进的 (SOTA) SLAM 算法。此外，我们通过研究其单目深度估计的潜力，展示了该数据集在传统 SLAM 任务之外的广泛应用。完整的数据集（包括传感器数据、GT 和校准详细信息）可在 https://fusionportable.github.io/dataset/fusionportable_v2 上访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用测地凸集图进行非欧几里得运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302419?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。计算高维系统的最佳、无碰撞轨迹是一个具有挑战性的重要问题。基于采样的规划器难以应对维数，而轨迹优化器可能会因优化景观中固有的非凸性而陷入局部最小值。使用混合整数规划来封装这些非凸性并找到全局最优轨迹最近显示出巨大的前景，这在一定程度上要归功于紧密凸松弛和有效的近似策略，这些策略大大减少了运行时间。这些方法以前仅限于欧几里得配置空间，因此无法与移动基座或连续旋转关节一起使用。在本文中，我们通过将配置空间建模为黎曼流形来处理此类场景，并描述了将零曲率情况简化为混合整数凸优化问题的程序。我们进一步介绍了一种通过分段线性近似获得近似解的方法，该方法适用于任意曲率的流形。我们在各种机器人平台上展示了​​我们的结果，包括为 PR2 双手移动机械手生成高效的无碰撞轨迹。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302419?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOB-Net：用于无传感器外部扭矩估计的人形机器人肢体模块化不确定性扭矩学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241260428?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 44 卷，第 1 期，第 96-128 页，2025 年 1 月。动量观测器 (MOB) 可以估计外部关节扭矩，而无需额外的传感器，例如力/扭矩或关节扭矩传感器。然而，由于模型不确定性（包括建模误差和关节摩擦），MOB 的估计性能会下降。此外，当 MOB 应用于高维浮动底座人形机器人时，估计误差很大，这会阻止估计的外部关节扭矩用于真实人形机器人中的力控制或碰撞检测。本文提出了一种用于人形机器人的纯外部关节扭矩估计方法，称为 MOB-Net。MOB-Net 学习模型不确定性扭矩并校准 MOB 的估计信号，大大减少了 MOB 的估计误差。仅使用内部传感器（骨盆上的 IMU 和关节中的编码器），就可以在包括浮动底座机器人的全身和虚拟关节的广义坐标中估计外部关节扭矩。此外，与端到端学习方法相比，MOB-Net 对未见数据表现出更稳健的性能，并且通过大量模拟、真实机器人实验和消融研究验证了 MOB-Net 的稳健性。最后，介绍了各种碰撞处理场景，以展示 MOB-Net 的多功能性：用于运动的接触扳手反馈控制、碰撞检测和用于安全的碰撞反应。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241260428?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用全局、局部和状态相关应变参数化的混合软刚机器人降阶建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 44 卷，第 1 期，第 129-154 页，2025 年 1 月。对软机器人进行快速准确的分析需要降阶模型 (ROM)。其中，基于应变的 ROM 的相对减少遵循应变的离散化以捕捉机器人的配置。基于 Cosserat 杆的几何精确可变应变参数化，我们开发了一个 ROM，它需要最少的自由度来表示机器人的状态：几何可变应变 (GVS) 模型。该模型允许在同一个数学框架下对开链、分支或闭链软刚混合机器人进行静态和动态分析。本文首次提出了通用混合软刚机器人的完整 GVS 建模框架。基于可变应变场的马格努斯展开，我们开发了一种有效的递归算法来计算系统的拉格朗日动力学。为了离散化软链接，我们引入了状态和时间相关基础，这是应变基础的最通用形式。我们将独立基础分为全局基础和局部基础。我们提出了“类似 FEM”的局部应变基础，以节点值作为其广义坐标。最后，我们使用四个实际应用来说明所开发模型的潜力。我们认为软机器人社区将使用本文提出的综合框架来分析各种特定的机器人系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASIMO：多对象操控中以代理为中心的场景表示</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 44 卷，第 1 期，第 22-64 页，2025 年 1 月。基于视觉的强化学习 (RL) 是一种可推广的控制代理的方法，因为它与特定的硬件配置无关。由于视觉观察高度纠缠，基于视觉的 RL 的尝试依赖于场景表示，该场景表示可以辨别单个实体并建立直观的物理来构成世界模型。然而，大多数现有的场景表示学习工作无法成功部署来训练 RL 代理，因为它们通常非常不稳定并且无法维持足够长的时间范围。我们提出了 ASIMO，这是一种完全无监督的场景分解，用于使用基于视觉的 RL 代理执行交互丰富的任务。ASIMO 将情节长度的代理-对象交互视频分解为代理、对象和背景，预测它们的长期交互。此外，我们明确模拟图像观察中可能的遮挡并稳定地跟踪单个对象。然后，我们只需通过部分视觉观察，就能正确推断出响应代理动作的各个实体的更新位置。基于稳定的实体分解和时间预测，我们制定了一个分层框架来训练 RL 代理，该代理专注于感兴趣对象周围的环境。我们证明了我们的场景表示公式可以普遍部署，以训练不同配置的代理并完成涉及推动、排列和放置多个刚性物体的多项任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构连续机器人的行为预定义自适应控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 44 卷，第 1 期，第 65-95 页，2025 年 1 月。连续机器人由于其灵活性和柔韧性，在各个领域具有巨大的应用价值和广阔的前景。为了充分利用它们的优势，为它们开发一种有效、准确和鲁棒的控制系统至关重要。然而，连续机器人控制研究仍处于起步阶段，该领域仍有许多问题尚未解决。特别是，本文重点研究了异构连续机器人的任务空间行为和通用控制。首先，提出了一种控制器来实现具有预定义任务空间行为的连续机器人的运动控制和视觉伺服。预定义行为有两个方面：规定的任务空间误差和预定义的收敛时间。然后，将所提出的控制器与速度级运动学映射估计器集成，以获得无模型控制系统，该系统适用于异构连续机器人。此外，还提出了一个可重新调整的性能函数，以确保所提出的控制系统在存在外部干扰的情况下的有效性和鲁棒性。最后，基于异质连续机器人进行了广泛的仿真和实验，包括缆绳驱动连续机器人、并联连续机器人、同心管机器人、柔性内窥镜和气动连续机器人。我们的结果表明，异质连续机器人的任务空间误差符合规定的边界并在预定时间内收敛到稳定状态，这证明了所提出的控制方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>YUTO MMS：集成倾斜激光雷达和全景摄像头的城市移动测绘综合 SLAM 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 44 卷，第 1 期，第 3-21 页，2025 年 1 月。约克大学 Teledyne Optech (YUTO) 移动测绘系统 (MMS) 数据集涵盖四个序列，总长 20.1 公里，通过 2020 年 8 月 12 日和 2019 年 6 月 21 日的两次数据收集探险彻底组装而成。采集使用配备独特车辆的车辆进行，该车辆配备了全景摄像头、倾斜激光雷达、全球定位系统 (GPS) 和惯性测量单元 (IMU)，途经两个战略地点：多伦多的约克大学基尔校区和加拿大旺市的 Teledyne Optech 总部。本文不仅全面概述了 YUTO MMS 数据集，深入研究了收集过程、传感器配置、同步、数据结构和格式等方面，还提出了现行同步定位和地图构建 (SLAM) 系统的强大基准。通过利用引入的数据集对它们进行分析，本研究为后续研究奠定了基础，从而有助于 SLAM 集成移动地图构建系统的进步和增强。数据集可从以下网址下载：https://ausmlab.github.io/yutomms/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:10:44 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>