<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。最新期和提前印刷期的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 09:08:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于视觉和本体感觉反馈的软模块化机械臂，可实现安全的人机交互</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227249?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本研究提出了一种模块化软机器人手臂，具有集成人体触摸感应功能，可实现人机交互。所提出的机械臂是通过连接多个软机械手模块构建的，每个模块由三个波纹管型软执行器、气动阀以及板载传感和控制电路组成。通过采用立体光刻三维 (3D) 打印技术，波纹管致动器能够在其主体薄壁中嵌入嵌入式有机凝胶通道，用于检测人体触摸。因此，有机凝胶可以作为识别人类操作员意图的软界面，使机器人能够与他们互动，同时产生所需的机械手运动。除了触摸传感器之外，每个操纵器模块还具有紧凑的软绳传感器，用于检测波纹管执行器的位移。当与惯性测量单元（IMU）结合使用时，机械臂模块能够在内部估计其自身的位姿或方向。我们还提出了一种定位方法，允许我们在不受控制的环境中估计机械臂模块的位置并获取目标点的 3D 信息。该方法仅使用单个深度相机与深度学习模型相结合，因此比在受控环境中通常需要多个相机的传统运动捕捉系统简单得多。利用来自内部传感器和摄像头的反馈信息，我们实现了闭环控制算法来执行到达和抓取物体的任务。机械手模块在 5,000 次重复驱动循环中表现出结构坚固性和性能可靠性。使用所提出的定位方法和弦传感器数据，其稳态误差和标准偏差分别为 0.8 毫米和 0.3 毫米。我们演示了一个人机交互的应用示例，该示例使用人类触摸作为触发器来拾取和操纵目标对象。所提出的软机械臂可以轻松安装在各种人类工作空间中，因为它具有与人类安全交互的能力，无需严格控制视觉感知环境。我们相信所提出的系统有潜力将软机器人融入我们的日常生活。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227249?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核的扩散近似马尔可夫决策过程，用于非结构化地形的自主导航和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种连续状态马尔可夫决策过程的扩散近似方法，可用于解决非结构化越野环境中的自主导航和控制问题。与大多数假设完全已知的状态转换模型的决策理论规划框架相比，我们设计了一种方法，消除了这种在现实中通常极难设计的强烈假设。我们首先对值函数进行二阶泰勒展开。然后用偏微分方程来近似贝尔曼最优方程，该方程仅依赖于转移模型的一阶矩和二阶矩。通过结合价值函数的核表示，我们设计了一种有效的策略迭代算法，其策略评估步骤可以表示为以有限支持状态集为特征的线性方程组。我们首先通过 2D 避障和 2.5D 地形导航问题的广泛模拟来验证所提出的方法。结果表明，所提出的方法比几个基线具有更好的性能。然后，我们开发了一个系统，将我们的决策框架与机载感知相结合，并在杂乱的室内和非结构化的室外环境中进行现实世界的实验。物理系统的结果进一步证明了我们的方法在具有挑战性的现实环境中的适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MARS-LVIG 数据集：用于 LiDAR-视觉-惯性-GNSS 融合的多传感器空中机器人 SLAM 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 近年来，光探测和测距 (LiDAR) 技术的进步使 3D LiDAR 传感器变得更加紧凑、轻便且价格实惠。这一进展激发了人们对将 LiDAR 与惯性测量单元 (IMU) 和相机等传感器集成以进行同步定位和建图 (SLAM) 研究的兴趣。涵盖不同场景、平台和视点的公共数据集对于多传感器融合 SLAM 研究至关重要，但大多数数据集中于具有前视图或 360 度视图的手持或车载设备。具有向下视角的飞行器数据很少，现有的相关数据集通常具有低空特征，并且大多局限于小型校园环境。为了填补这一空白，我们引入了多传感器空中机器人 SLAM 数据集（MARS-LVIG 数据集），提供独特的空中下视 LiDAR-Visual-Inertial-GNSS 数据，其视点高度在 80 m 至 130 m 之间。该数据集不仅为测试和评估现有SLAM算法提供了新的方面，而且带来了新的挑战，可以促进更先进的SLAM算法的研究和开发。 MARS-LVIG 数据集包含 21 个序列，这些序列是在多样化的大区域环境中获取的，包括航空模型机场、岛屿、乡村城镇和山谷。在这些序列中，无人机的速度从 3 m/s 到 12 m/s 不等，扫描面积高达 577,000 m2，单次飞行的最大路径长度为 7.148 km。该数据集封装了由轻量级硬件同步传感器包收集的数据，其中包括固态 3D LiDAR、全局快门 RGB 相机、IMU 和全球导航卫星系统 (GNSS) 的原始消息接收器。对于算法评估，该数据集发布了定位和建图的地面实况，分别由机载实时运动（RTK）和DJI L1（由其支持软件DJI Terra进行后处理）获取。该数据集可从以下网址下载：https://mars.hku.hk/dataset.html。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227968?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦克纳姆轮移动机器人滚轮上可变接触力的理论与实验研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241228607?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 文献中提出的滚轮、麦克纳姆轮和麦克纳姆轮移动机器人的建模结构均采用单接触力假设。该假设在模拟环境中可能会给出良好的结果；然而，它还不足以反映现实。为了做出改进，本研究提出了麦克纳姆轮模型的一个新方面。该模型考虑了可变的滚子接触力，并研究了它们对麦克纳姆轮移动机器人运动性能的影响。它使用每个滚轮弯曲形状上的所有点，因此也考虑了滑动现象，从而可以在实时操作中获得较小的位置估计误差。引入的建模结构旨在反映模拟和实际应用中的现实。为此研究开发了一个模拟环境。为了进行验证，设计并构建了一个实验装置，包括四麦克纳姆轮移动机器人、其机电硬件和软件基础设施以及地面实况系统。创建基于机器人操作系统（ROS）的控制系统并将其集成到实验系统中。不同类型的参考轨迹（包括直线、方形、Z 形和波浪（S）形）用于测试仿真和实验研究中提出的模型的性能。测试还使用涉及单一接触力假设的模型进行比较。本文详细介绍了提出的可变接触力模型、开发的模拟环境、建立的实验装置、模拟和实验研究、结果以及比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241228607?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从互联网视频中的人类手部动作中学习灵活性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227559?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 为了构建可以在多种环境中运行的通用机器人代理，机器人在现实世界中收集经验通常很有用。然而，由于安全、时间和硬件的限制，无引导的经验收集通常是不可行的。因此，我们建议利用下一个最好的东西作为现实世界的体验：人类用手的视频。为了利用这些视频，我们开发了一种方法，将人类手和手臂的任何第一人称或第三人称视频重新定位到机器人手和手臂轨迹。虽然重定向是一个难题，但我们的主要见解是仅依靠互联网人类手部视频来训练它。我们使用这种方法在两个领域展示结果：首先，我们构建了一个系统，使任何人都可以通过用自己的手演示动作来控制机器人手和手臂。机器人通过单个 RGB 摄像头观察人类操作员并实时模仿他们的动作。这使得机器人能够通过监督安全地收集现实世界的经验。请访问 https://robotic-telekinesis.github.io 查看这些结果。其次，我们将野外人类互联网视频重新定位为任务条件伪机器人轨迹，以用作人工机器人体验。该学习算法利用人类手部动作的动作先验、图像的视觉特征以及动力系统的物理先验来针对特定的机器人任务预训练典型的人类行为。我们表明，与许多其他方法相比，通过利用互联网人类手部经验，我们需要更少的机器人演示。请访问 https://video-dex.github.io 查看这些结果]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227559?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于姿势和剪切的触觉伺服</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 触觉伺服是一项重要的技术，因为它使机器人能够精确地操纵物体，同时实时适应环境的变化。使用高分辨率软触觉传感器进行触觉伺服控制的一种方法是使用卷积神经网络 (CNN) 用作反馈信号来估计相对于物体表面的接触姿势。在本文中，我们研究了如何将表面姿态估计模型扩展到包括剪切力，并利用这些组合的姿态和剪切模型来开发触觉机器人系统，该系统可以针对各种非抓取操作任务进行编程，例如物体跟踪、表面跟随、单臂物体推动和双臂物体推动。为此，必须克服两个技术挑战。首先，使用包括剪切引起的滑动的触觉数据会导致容易出错的估计，不适合精确控制，因此我们将 CNN 修改为高斯密度神经网络，并使用判别性贝叶斯滤波器来改进预测利用机器人运动学的状态动力学模型。其次，为了在与物体交互时在 3D 空间中实现平滑的机器人运动，我们使用了基于 SE(3) 速度的伺服控制，这需要使用李群理论重新推导贝叶斯滤波器更新方程，因为许多标准假设不成立在非欧几里得流形上定义的状态变量。未来，我们相信基于姿势和剪切的触觉伺服将能够实现许多物体操纵任务以及多指触觉机器人手的完全灵巧利用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惰性增量搜索，通过有界次优保证进行有效重新规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227869?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种惰性增量搜索算法 Lifelong-GLS (L-GLS) 及其有界次优版本 Bounded L-GLS (B-LGLS)，它将增量搜索算法的搜索效率与评估效率结合起来用于在边缘评估比顶点扩展更昂贵的问题域中快速重新规划的惰性搜索算法。所提出的算法在广义惰性搜索 (GLS) 框架内概括了终身规划 A* (LPA*) 及其有界次优版本截断 LPA* (TLPA*)，以便将昂贵的边缘评估仅限于当前最短子路径修复过程中会传播预期成本的不一致。我们还提出了 L-GLS 和 B-LGLS 算法的动态版本，分别称为广义 D* (GD*) 和有界广义 D* (B-GD*)，用于非平稳查询的高效重新规划，专为移动机器人的导航。我们证明所提出的算法在找到保证不超过用户选择的因素的最佳解决方案成本的解决方案方面是完整且正确的。我们的数值和实验结果支持这样的说法：当底层图表示经常变化时，与常规增量或常规惰性搜索算法相比，所提出的增量和惰性搜索框架的集成可以帮助更快地找到解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227869?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UTIL：超宽带到达时间差室内定位数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 基于超宽带 (UWB) 到达时间差 (TDOA) 的定位已成为一种有前景、低成本且可扩展的室内定位解决方案，特别适合多机器人应用。然而，缺乏公共数据集来研究和基准杂乱的室内环境中的 UWB TDOA 定位技术。我们通过使用 Decawave 的 DWM1000 UWB 模块提供综合数据集来填补这一空白。为了表征各种视距 (LOS) 和非视距 (NLOS) 条件下的 UWB TDOA 测量性能，我们收集了信噪比 (SNR)、功率差值和原始 UWB TDOA鉴定实验期间的测量。我们还在定制的四旋翼飞行器平台上进行了累计约 150 分钟的真实飞行实验，以对移动机器人的 UWB TDOA 定位性能进行基准测试。命令四旋翼飞行器使用四个不同的 UWB 锚星座在无障碍和杂乱的环境中以 0.45 m/s 的平均速度飞行。在飞行过程中收集了原始传感器数据，包括 UWB TDOA、惯性测量单元 (IMU)、光流、飞行时间 (ToF) 激光高度和毫米级精度的地面真实机器人姿态。数据集和开发套件可从 https://utiasdsl.github.io/util-uwb-dataset/ 获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241230640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉测量的未知目标运动分析方位角方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229172?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 基于视觉的移动目标运动估计通常被表述为仅方位估计问题，其中视觉测量被建模为方位向量。尽管仅方位方法已经研究了数十年，但这种方法的一个根本局限性是它需要观察者进行额外的横向运动以增强目标的可观测性。不幸的是，在许多任务中，额外的横向运动与观察者所需的运动相冲突。众所周知，一旦在图像中检测到目标，就可以获得围绕该目标的边界框。令人惊讶的是，这种常见的视觉测量尤其是其尺寸信息迄今为止尚未得到很好的探索。在本文中，我们提出了一种新的方位角方法，通过将图像边界框建模为方位角测量来估计目标的运动。理论分析和实验结果都表明，该方法可以在不依赖观察者额外横向运动的情况下显着增强可观测性。方位角方法的优点是无需额外成本，因为边界框是对象检测算法的标准输出。该方法只是利用过去尚未充分利用的信息。不需要额外的传感设备或特殊的检测算法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229172?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用时空感知逻辑形式化和评估自动车辆感知系统的要求</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223546?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 2 期，第 203-238 页，2024 年 2 月。自动驾驶车辆 (AV) 严重依赖强大的感知系统。当前评估视觉系统的方法主要关注逐帧性能。当在自动驾驶汽车中使用时，这种评估方法似乎不足以评估感知子系统的性能。在本文中，我们提出了一种逻辑 - 称为时空感知逻辑（STPL） - 它利用空间和时间模态。 STPL 能够使用空间和时间运算符对感知数据进行推理。 STPL 的一大优点是，即使在某些情况下没有地面实况数据，它也有助于对感知系统的功能性能进行基本的健全性检查。我们识别了 STPL 的一个片段，它可以在多项式时间内有效地离线监控。最后，我们提出了一系列 AV 感知系统的规范，以突出可以通过 STPL 离线监控来表达和分析的需求类型。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223546?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人空间感知的基础：分层表示和实时系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229725?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 3D 空间感知是使用传感器数据和先验知识实时构建和维护可操作且持久的环境表示的问题。尽管机器人感知取得了快速进展，但大多数现有方法要么构建纯几何地图（如传统 SLAM 中），要么构建“平面”度量语义地图，这些地图无法扩展到大型环境或大型语义标签词典。本文的第一部分涉及表示：我们表明空间感知的可扩展表示本质上需要是分层的。分层表示可以有效地存储，并产生具有小树宽的分层图，从而可以证明有效的推理。然后我们介绍一个室内环境分层表示的示例，即 3D 场景图，并讨论其结构和属性。本文的第二部分重点介绍在机器人探索环境时增量构建 3D 场景图的算法。我们的算法结合了 3D 几何（例如，将自由空间聚类为位置图）、拓扑（将位置聚类为房间）和几何深度学习（例如，对机器人正在移动的房间类型进行分类）。本文的第三部分重点讨论在长期运行过程中维护和纠正 3D 场景图的算法。我们提出了用于循环闭合检测的分层描述符，并描述了如何通过解决 3D 场景图优化问题来响应循环闭合来校正场景图。我们通过将所提出的感知算法结合到 Hydra 中来结束本文，Hydra 是一种实时空间感知系统，可以根据视觉惯性数据实时构建 3D 场景图。我们展示了 Hydra 在逼真模拟以及由 Clearpath Jackal 机器人和 Unitree A1 机器人收集的真实数据方面的表现。我们在 https://github.com/MIT-SPARK/Hydra 发布了 Hydra 的开源实现。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229725?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种三自由度可切换阻抗肌电假肢腕</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 手腕的灵活性对上肢运动任务的执行有很大贡献。尽管如此，目前的假肢手腕远不如其他人工关节先进。通常，假肢手腕提供有限的自由度（如果有的话），这迫使用户在执行任务期间执行补偿性运动。这种增加增加了重量和复杂性，这是上肢假肢中两个不受欢迎的因素。本文介绍了由单电机驱动的三自由度摩擦锁定假肢手腕的设计。该设计具有解锁时的适应性行为，促进与环境的温和交互，并使用户能够在预抓握阶段调整手部配置。所提出的系统与手假肢相结合进行了测试，并在执行功能性运动期间与商业旋转手腕进行了比较。实验涉及九名身体健全的受试者和一名假肢使用者。参与者还用他们的生物手腕（假肢使用者的完整手腕）作为对照进行了实验。结果显示，可锁定手腕的使用频率比商业解决方案高 20%，且不会影响用户的执行时间。交互测试表明，使用所提出的设计时，补偿运动会减少，从而与控制手腕的性能更加相似。所提议的手腕的平均满意度和可用性得分明显更高，表明其潜在的接受度。最后，该系统在假肢使用者进行的一系列日常生活活动中得到了验证。该研究有助于开发更直观、适应性更强的假肢，从而提高截肢者的生活质量。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241231298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表示多模式观察学习机器人家庭行为所需常识的语义约束</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212929?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 2 期，第 134-170 页，2024 年 2 月。观察学习 (LfO) 范式允许机器人通过观察人类行为来学习如何执行操作。先前自上而下的观察学习的研究主要集中在工业领域，该领域仅包含被操纵工具和机器人工作环境之间的真实物理约束。为了将这种范式扩展到由源自人类常识的想象约束组成的家庭领域，我们引入了语义约束的概念，通过定义与想象环境的想象接触来类似于物理约束来表示语义约束。通过研究物理和语义约束下接触状态之间的转换，我们得出了一组必要且充分的任务表示，它提供了可能任务集的上限。然后，我们应用任务表示来分析顶级家庭 YouTube 视频和真实家庭烹饪录音中的各种动作，将经常出现的约束模式分类为物理、语义和多步骤任务组，并确定涵盖标准家庭动作的子集。最后，我们设计并实现与子集中的这些任务表示相对应的任务模型，并使用必要的守护函数来收集必要的参数来执行相应的家庭操作。我们的结果为将常识纳入机器人教学文献提供了有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212929?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滑移转向漫游车的能量最优轨迹</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231216499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 2 期，第 171-202 页，2024 年 2 月。本文介绍了滑移转向漫游车在没有障碍物的硬地面上的能量最优轨迹。我们获得了29种足以描述最小能量运动的轨迹结构，并用几何的方式进行了枚举和描述；其中28个结构由圆弧和直线序列组成；还有一种特殊的结构，称为涡旋，由不同的圆弧组成。我们的分析表明，轨迹结构中的转弯（除了旋转）都是具有特定转弯半径 R&#39; 的圆弧，在该转弯半径下，滑移转向漫游车的内轮不被命令转弯。这项工作证明了其在能源优化路径规划中的至关重要性。滑移漫游车缺乏分析能量最佳轨迹生成，我们通过一种新颖的方法解决这个问题。这项工作中提出的等效定理表明，所有最小能量解决方案都遵循相同的路径，无论是否施加速度约束。这种非直观的结果源于这样一个事实：在该系统模型中，总能量仅由路径的几何形状完全参数化。考虑到这一等价性，我们可以选择速度约束来强制恒定的功耗，从而将能量最优问题转化为等效的时间最优问题。然后可以使用庞特里亚金最小原理来解决该问题。因此，获得并枚举极值路径以找到最小能量路径。此外，我们使用Husky UGV的实验结果为等效定理提供了实验支持。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231216499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人模仿学习的结构化预测方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204656?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 2 期，第 113-133 页，2024 年 2 月。我们提出了一种通过演示进行机器人模仿学习的结构化预测方法。在机器人模仿学习的各种工具中，监督学习被认为具有突出的作用。结构化预测是监督学习的一种形式，使学习模型能够在具有复杂结构的输出空间上运行。通过结构化预测的镜头，我们展示了机器人如何学习模仿不仅属于欧几里得空间而且属于黎曼流形的轨迹。利用信息论的思想，我们提出了一类基于 f 散度的损失函数来测量演示和再现的概率轨迹之间的信息损失。不同类型的f-divergence会导致不同的策略，我们称之为模仿模式。此外，我们的方法能够结合空间和时间轨迹调制，这对于机器人适应工作条件的变化是必要的。我们在轨迹再现和适应方面将我们的算法与最先进的方法进行基准测试。定量评估表明，我们的方法在准确性和效率方面均优于其他算法。我们还报告了使用 KUKA LWR 机器人手臂在抛光任务中学习流形轨迹的真实实验结果，说明了我们算法框架的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204656?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:07:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>