<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过变分积分器和稀疏矩松弛实现李群上多体系统的凸几何运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241296160?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。本文报告了一个新颖的结果：利用基于几何力学的适当机器人模型，可以将刚体系统的运动动力学运动规划问题公式化为精确的多项式优化问题。由于非线性刚体动力学，刚体系统的运动规划问题是非凸的。现有的基于全局优化的方法不能有效地参数化 3D 刚体运动；因此，它们不能很好地扩展到长期规划问题。我们使用李群作为配置空间，并应用变分积分器将强制刚体动力学公式化为二次多项式。然后，我们利用 Lasserre 的矩松弛层次通过半定规划获得全局最优解。通过利用运动规划问题的稀疏性，所提出的算法相对于规划范围具有线性复杂度。本文表明，对于使用全动力学和串联机械手逆运动学的 3D 无人机着陆，所提出的方法可以在二阶松弛下提供全局最优解或不可行性证明。此外，我们通过约束变分积分器将算法扩展到多体系统。在推车杆和带有电缆悬挂负载的无人机上的测试案例表明，所提出的算法可以提供秩一最优解或非平凡的初始猜测。最后，我们提出了加快计算速度的策略，包括使用四元数的替代公式，它为一阶松弛下的无人机着陆问题提供了经验上严格的松弛。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241296160?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体导航的混合策略纳什均衡</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302342?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在拥挤区域导航的机器人应该与人类协商自由空间，而不是完全控制防撞，因为这会导致冻结行为。博弈论为机器人提供了一个框架，使其能够在路径规划期间推理人类为避免碰撞而可能采取的合作。特别是，混合策略纳什均衡捕捉了不确定性下的协商行为，使其非常适合人群导航。然而，计算混合策略纳什均衡对于实时决策来说通常过于昂贵。在本文中，我们提出了一种针对轨迹概率分布的迭代贝叶斯更新方案。该算法同时为机器人生成随机计划和其他行人路径的概率预测。我们证明，所提出的算法等同于解决人群导航的混合策略游戏，并且该算法保证恢复游戏的全局纳什均衡。我们将该算法命名为贝叶斯递归纳什均衡 (BRNE)，并开发了一个实时模型预测人群导航框架。由于 BRNE 不是解决通用混合策略纳什均衡，而是专门为人群导航量身定制的公式，因此它可以在低功耗嵌入式计算机上实时计算解决方案。我们在模拟环境和现实世界的行人数据集中评估了 BRNE。在安全性和导航效率方面，BRNE 始终优于非学习和基于学习的方法。它在行人数据集基准测试中也达到了人类级别的人群导航性能。最后，我们在具有完全机载感知和计算能力的不受束缚的四足机器人上用真人证明了我们的算法的实用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302342?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用测地凸集图进行非欧几里得运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302419?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。计算高维系统的最佳、无碰撞轨迹是一个具有挑战性的重要问题。基于采样的规划器难以应对维数，而轨迹优化器可能会因优化景观中固有的非凸性而陷入局部最小值。使用混合整数规划来封装这些非凸性并找到全局最优轨迹最近显示出巨大的前景，这在一定程度上要归功于紧密凸松弛和有效的近似策略，这些策略大大减少了运行时间。这些方法以前仅限于欧几里得配置空间，因此无法与移动基座或连续旋转关节一起使用。在本文中，我们通过将配置空间建模为黎曼流形来处理此类场景，并描述了将零曲率情况简化为混合整数凸优化问题的程序。我们进一步介绍了一种通过分段线性近似获得近似解的方法，该方法适用于任意曲率的流形。我们在各种机器人平台上展示了​​我们的结果，包括为 PR2 双手移动机械手生成高效的无碰撞轨迹。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302419?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过触觉测量的运动约束进行多触觉传感器校准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302840?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文探讨了多指机器人灵巧操作中的一个基本问题，即多触觉传感器校准 (MTSC)。它涉及使用多个触觉传感器的固有测量值估计它们之间的相对姿势，这对于协调灵巧机械手中的多个手指至关重要，尤其是在没有精确编码器的情况下。与依赖重叠感应区域和特征点匹配的传统多传感器校准方法（如相机）不同，校准多个触觉传感器带来了独特的挑战，因为这些传感器不能具有重叠的感应区域，从而无法使用从不同传感器可见的共享关键点。在本文中，我们为 MTSC 问题建立了理论基础，根据从不同触觉传感器在同一抓取物体的多个位置测量的运动构建约束方程。关键是所有这些测量值都对应于共享的刚体运动。据此提出了一种校准方案，并进行了理论分析以提高精度。模拟结果证实了所提出的校准方法的有效性，其中物体的形状各不相同。此外，在实际实验中，两个基于视觉的 GelSlim 触觉传感器之间的相对姿势校准与地面实况高度一致。所提出的理论和方法不仅有助于解释多指操作中本体感受和触觉感知之间的精度差距，而且为灵巧多指协调中的触觉编码器混合或无编码器解决方案铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241302840?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究使新手用户能够向机器人教授可规划的分层任务的策略</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301075?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。从演示中学习 (LfD) 旨在使机器人技术民主化，使非专家能够直观地对机器人进行编程，通过人类任务演示来执行新技能。然而，在任务和运动规划 (TAMP) 设置下，LfD 具有挑战性，因为解决长期操作任务需要使用分层抽象。先前的工作研究了引出包含机器人应用分层规范的演示的机制，但尚未检查非机器人专家最终用户是否能够在没有机器人专家针对每项任务进行明确培训的情况下提供此类分层演示。我们描述了用户是否可以、如何以及哪些人可以这样做。发现结果是负面的，我们开发了一系列训练域，成功地使用户能够提供展示分层抽象的演示。我们的第一个实验表明，不到一半 (35.71%) 的受试者在没有准备的情况下提供具有分层抽象的演示。我们的第二个实验表明，如果没有专家教学策略的视频演示，用户就无法用足够详细的 TAMP 抽象来教机器人。我们的实验表明，LfD 需要从根本上采用不同的方法，以使最终用户能够教机器人可推广的长期任务，而无需专家在每一步都进行指导。为了实现这一目标，我们在第三项研究中为 LfD 开发并评估了一组 TAMP 域。积极的一面是，我们发现，在不同训练领域获得的经验使用户能够提供有用的、可规划的抽象演示，用于新的测试领域，就像提供视频来规定专家在新领域的教学策略一样。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301075?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉伺服和在线 FEM 模拟的 3D 软物体双臂成形</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301076?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在这项工作中，我们提出了一种基于视觉和有限元法 (FEM) 的控制器，用于使用双臂机器人自动对软物体进行 3D 塑形。我们的控制器依靠基于数据的方法来了解机器人的动作如何导致物体变形，同时还运行基于 FEM 的模拟来推断整个身体的形状。这些基于模型的模拟用于生成初始形状数据，允许通过主成分分析提取视觉特征，从而估计物体-机器人系统的交互矩阵。与大多数现有的形状伺服控制器相比，我们新的基于模型的方法不断预测机器人产生的物体变形，然后将其与视觉观察到的变形反馈进行比较。这个迭代过程能够在更新交互矩阵之前校正变形的网格模型。为了验证这种新的控制方法，我们展示了一个详细的实验研究，研究对象是双臂机器人和不同的软物体，展示了我们自动塑形框架的性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301076?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人中的形态对称性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241282422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。我们提出了一个全面的框架，用于研究和利用机器人系统中的形态对称性。这些是机器人形态的固有属性，在动物生物学和机器人技术中经常观察到，它们源于运动结构的复制和质量的对称分布。我们说明了这些对称性如何扩展到机器人的状态空间以及本体感受和外部感受传感器测量，从而导致机器人运动方程和最优控制策略的等方差。因此，我们认识到形态对称性是一种相关的、以前未探索过的物理信息几何先验，对机器人建模、控制、估计和设计中使用的数据驱动和分析方法都具有重要意义。对于数据驱动方法，我们证明形态对称性可以通过数据增强或通过在模型架构上应用等变/不变约束来提高机器学习模型的样本效率和泛化。在分析方法的背景下，我们采用抽象谐波分析将机器人的动力学分解为低维独立动力学的叠加。我们通过对双足和四足机器人进行的模拟和真实实验证实了我们的主张。最后，我们引入了存储库 MorphoSymm，以促进本文概述的理论和应用的实际应用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241282422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RflyMAD：用于多旋翼飞行器故障检测和健康评估的数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241305153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。本文介绍了一个开源数据集 RflyMAD，这是一个由可靠飞行控制 (Rfly) 小组开发的多旋翼飞行器异常数据集，旨在促进故障检测和隔离 (FDI) 或健康评估 (HA) 等研究领域的发展。完整的 114 GB 数据集包括 6 种飞行状态下的 11 种故障类型，这些故障改编自 ADS-33 文件，以涵盖更多发生故障时多旋翼飞行器具有不同程度的移动性的情况。在总共 5629 个飞行案例中，故障时间长达 3283 分钟，其中软件在环 (SIL) 仿真案例 2566 个，硬件在环 (HIL) 仿真案例 2566 个，实际飞行案例 497 个。由于它包含基于 RflySim 的模拟数据和真实飞行数据，因此可以在提高数据质量的同时提高数量。在每种情况下，都有 ULog、遥测日志、飞行信息和处理后的文件供研究人员使用和审查。RflyMAD 数据集可用作故障诊断方法的基准，并通过迁移学习方法验证模拟数据和真实飞行之间的支持关系。未来，将提供更多方法作为基线，RflyMAD 将更新更多数据和类型。此外，数据集和相关工具包可在 https://rfly-openha.github.io/documents/4_resources/dataset.html 上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241305153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共享视觉触觉交互感知以实现稳健的物体姿态估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。机器人系统之间的共享感知显著增强了它们理解和与环境互动的能力，从而提高了各种应用的性能和效率。在这项工作中，我们提出了一个新颖的完整框架，供机器人系统以交互方式共享其视觉触觉感知，以便在密集杂乱环境中对新物体进行稳健的姿势估计。这通过一个双机器人团队展示，他们共享他们的视觉触觉场景表征，然后使用交互式感知整理场景，并精确估计目标未知物体的 6 个自由度 (DoF) 姿势和 3 个 DoF 尺度。这是通过随机平移不变四元数滤波器 (S-TIQF) 实现的，这是一种具有稳健随机优化的新颖贝叶斯滤波方法，用于估计目标物体的全局最优姿势。 S-TIQF 还用于执行现场视觉触觉手眼校准，因为共享感知需要在两种不同的感知模式（触觉和视觉）之间进行准确的外部校准。最后，我们开发了一种新颖的主动共享视觉触觉表示和对象重建方法，采用联合信息增益标准来提高机器人动作的采样效率。为了验证我们方法的有效性，我们在标准数据集上进行了广泛的实验以进行姿势估计，并在随机杂波设置中使用不透明、透明和镜面物体进行了真实机器人实验，并与其他最先进的方法进行了全面的比较。我们的实验表明，在密集视觉和稀疏触觉点云的姿势估计精度方面，我们的方法优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241301443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FusionPortableV2：跨不同平台和可扩展环境的通用 SLAM 统一多传感器数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。同步定位与地图构建 (SLAM) 已广泛应用于从救援行动到自动驾驶的各种机器人任务。然而，SLAM 算法的泛化仍然是一个重大挑战，因为当前的数据集在平台和环境方面通常缺乏可扩展性。为了解决这一限制，我们提出了 FusionPortableV2，这是一个多传感器 SLAM 数据集，具有传感器多样性、多样的运动模式和广泛的环境场景。我们的数据集包含 27 个序列，跨越 2.5 小时，并从四个不同的平台收集：手持套件、腿式机器人、无人地面车辆 (UGV) 和车辆。这些序列涵盖了不同的环境，包括建筑物、校园和城市地区，总长度为 38.7 公里。此外，数据集还包括地面真实 (GT) 轨迹和 RGB 点云地图，覆盖约 0.3 平方公里。为了验证我们的数据集在推进 SLAM 研究方面的实用性，我们评估了几种最先进的 (SOTA) SLAM 算法。此外，我们通过研究其单目深度估计的潜力，展示了该数据集在传统 SLAM 任务之外的广泛应用。完整的数据集（包括传感器数据、GT 和校准详细信息）可在 https://fusionportable.github.io/dataset/fusionportable_v2 上访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将 SLAM 后端和前端与联合向量集分布相结合</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。本文讨论了在单一、统一、贝叶斯、基于特征的同步定位和地图构建 (SLAM) 解决方案中对地图管理和地图特征与测量关联以及轨迹和地图状态进行联合优化。基于特征的 SLAM 取得了显著进展，其中，给定数据关联，可以使用非线性最小二乘求解器（通常称为 SLAM 后端）解决 SLAM 问题。这些方法依靠外部方法来解决数据关联和地图管理问题，这些问题被集体纳入 SLAM 前端。当这些前端例程失败时，SLAM 收敛失败很常见，尤其是当特征检测不确定性增加时。因此，本文介绍了联合矢量集 SLAM (JVS-SLAM)，利用贝叶斯定理联合解决特征与测量关联、地图管理和 SLAM 本身，从而结合 SLAM 后端和前端。结果将证明，在不同的里程、空间和检测测量不确定性下，SLAM 性能相当于或优于最先进的解决方案，而无需依赖数据关联决策。结果基于模拟和具有挑战性的 EuRoC 数据集，其中配备立体摄像头的高加速度无人机执行 SLAM。由于 JVS-SLAM 联合提供了地图特征与测量关联问题的解决方案，因此其计算复杂度与基于多假设的解决方案相当。将研究最先进的地图管理和特征与测量关联方法以及 JVS-SLAM 中使用的检测统计数据之间的相似性，以期在未来降低其复杂性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241303770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BoundMPC：基于关节空间模型预测控制的具有误差界限的笛卡尔路径跟踪</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前发表。这项工作介绍了 BoundMPC 策略，这是一种用于机器人操纵器的创新型在线模型预测路径跟踪方法。该关节空间轨迹规划器允许在期望的正交路径误差不对称边界内，在末端执行器的位置和方向（包括途经点）中跟踪笛卡尔参考路径。这些边界对笛卡尔空间中的无障碍空间和其他特定于任务的约束进行编码。与传统的路径跟踪概念相反，BoundMPC 故意在位置和方向上偏离笛卡尔参考路径，以考虑机器人的运动学，从而使笛卡尔参考路径的任务执行更成功。此外，简单的参考路径公式在计算上是高效的，并允许在机器人运动过程中重新规划。此功能使此规划器可用于动态变化的环境和不同的目标。通过 7-DoF Kuka LBR iiwa 14 R820 机器人上的五种场景，实验证明了 BoundMPC 的灵活性和性能。第一个场景展示了将较大的物体从起始姿势转移到目标姿势，穿过一个必须倾斜的密闭空间。第二个场景涉及从桌子上抓取物体，抓取点在机器人运动过程中发生变化，必须避免与场景中的其他障碍物发生碰撞。BoundMPC 的适应性在诸如打开抽屉、转移打开的容器和擦拭桌子等场景中得到展示，在这些场景中，它可以有效地处理特定于任务的约束。最后一个场景强调了考虑与整个机器人运动链发生碰撞的可能性。代码可在 https://github.com/TU-Wien-ACIN-CDS/BoundMPC 轻松获得，激发您探索其潜力并将其应用于您的特定机器人任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241309354?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展准静态模型来预测机器人皮肤在软圆柱体上的性能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。带有嵌入式传感器和执行器的机器人皮肤旨在包裹柔软的被动物体，以从其表面控制这些物体。先前的状态估计和控制模型依赖于包裹在软圆柱体周围的机器人皮肤中的特定执行器和传感器位置，以及使用基于几何形状和机器人皮肤与底层结构之间理想连接的简单假设。这些假设限制了模型保真度并影响其在表面驱动系统设计和控制中的实用性。在这项工作中，我们放宽了先前的假设，并提出了一种新的准静态模型，该模型具有力学、控制、状态估计和运动学子模型或模块，用于放置在圆柱形结构周围的机器人皮肤。运动学模块用于后处理以分析其他三个模块的性能。我们在两种机器人皮肤设计上测试了该模型的实用性，并将性能与之前的模型和物理实验进行了比较。我们证明，本文介绍的力学、控制和状态估计模块优于以前的模型，并且力学模块可用于预测新机器人皮肤设计的行为。随着主体材料刚度的增加，模型的准确性也会提高。这种扩展理论可用于降低制造成本并加快设计过程，并且可以进一步扩展到包括系统动力学和具有多个机器人皮肤的模型系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241310885?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对机器人任务的共享自主策略微调和调整</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在本文中，我们提出了一个全面的共享自主框架，用于人机环路策略微调和调整。我们的框架在多智能体系统基础上集成了策略适应算法，专门用于人机交互和决策仲裁。该策略适用于需要认知级人机交互的复杂、面向任务的机器人任务。我们设计了短期和长期微调算法，以使策略适应不同的操作条件和人类代理。这是使用贝叶斯分析和自定义深度强化学习技术实现的，通过战略性地放置在系统不同操作点的各种交互渠道。为了展示我们算法的有效性以及我们框架的优势，我们进行了一项人类用户研究，涉及实验室机器人在一系列高级拾取和放置任务中的操作。该研究的实验旨在展示我们框架的不同设计元素之间的相互作用，例如交互通道和多视野微调算法。通过提出严谨的假设，我们采用客观和主观指标来衡量共享自主设计元素对系统性能和人类用户满意度的影响。我们的人类用户研究揭示了与共享自主设计元素、算法行为以及核心决策和仲裁制定之间的复杂相互作用相关的重要结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的腿部运动：现状和未来前景</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。腿部运动是通用移动性的前提，这是许多现实世界机器人应用的关键能力。基于模型和基于学习的方法在过去三十年中都推动了腿部运动领域的发展。然而，近年来，许多因素极大地加速了基于学习的方法的进步，包括深度学习的兴起、机器人系统模拟的快速发展以及高性能和价格合理的硬件的出现。本文旨在简要介绍该领域的历史，总结最近在学习四足动物运动技能方面的努力，并让新进入该领域的研究人员了解所涉及的关键问题。随着最近人形机器人的普及，我们进一步概述了双足运动类似方法的快速兴起。最后，我们讨论了未解决的问题以及相关的社会影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241312698?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:10:27 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>