<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>YUTO MMS：集成倾斜激光雷达和全景摄像头的城市移动测绘综合 SLAM 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。约克大学 Teledyne Optech (YUTO) 移动测绘系统 (MMS) 数据集包含四个序列，总长 20.1 公里，通过 2020 年 8 月 12 日和 2019 年 6 月 21 日的两次数据收集探险彻底组装而成。采集使用配备独特车辆的车辆进行，该车辆配备了全景摄像头、倾斜激光雷达、全球定位系统 (GPS) 和惯性测量单元 (IMU)，途经两个战略地点：多伦多的约克大学基尔校区和位于加拿大旺市的 Teledyne Optech 总部。本文不仅概述了 YUTO MMS 数据集，深入研究了收集程序、传感器配置、同步、数据结构和格式等方面，而且还提出了流行的同步定位和测绘 (SLAM) 系统的强大基准。本研究利用引入的数据集对其进行分析，为后续研究奠定了基础，从而有助于 SLAM 集成移动测绘系统的进步和增强。数据集可从以下网址下载：https://ausmlab.github.io/yutomms/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261079?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASIMO：多对象操控中以代理为中心的场景表示</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。基于视觉的强化学习 (RL) 是一种可推广的控制代理的方法，因为它与特定的硬件配置无关。由于视觉观察高度纠缠，基于视觉的 RL 的尝试依赖于场景表示，该场景表示可以辨别单个实体并建立直观的物理来构成世界模型。然而，大多数现有的场景表示学习工作无法成功部署来训练 RL 代理，因为它们通常非常不稳定并且无法维持足够长的时间范围。我们提出了 ASIMO，这是一种完全无监督的场景分解，用于使用基于视觉的 RL 代理执行交互丰富的任务。ASIMO 将情节长度的代理-对象交互视频分解为代理、对象和背景，预测它们的长期交互。此外，我们明确模拟图像观察中可能的遮挡并稳定地跟踪单个对象。然后，我们可以仅从部分视觉观察中正确推断出响应代理动作的单个实体的更新位置。基于稳定的实体分解和时间预测，我们制定了一个分层框架来训练 RL 代理，该代理专注于感兴趣对象周围的环境。我们证明了我们的场景表示公式可以普遍部署，以训练不同配置的代理并完成涉及推动、排列和放置多个刚性物体的多项任务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241257537?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构连续机器人的行为预定义自适应控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行版。连续体机器人因其灵活性和柔韧性而在各个领域具有巨大的应用价值和广阔的前景。为了充分利用它们的优势，为它们开发一种有效、准确和鲁棒的控制系统至关重要。然而，连续体机器人控制研究仍处于起步阶段，该领域仍有许多问题尚未解决。特别是，本文重点研究了异构连续体机器人的任务空间行为和通用控制。首先，提出了一种控制器来实现具有预定义任务空间行为的连续体机器人的运动控制和视觉伺服。预定义行为有两个方面：规定的任务空间误差和预定义的收敛时间。然后，将所提出的控制器与速度级运动学映射估计器相结合，以获得无模型控制系统，该系统适用于异构连续体机器人。此外，还提出了一个可重新调整的性能函数，以确保所提出的控制系统在存在外部干扰的情况下的有效性和鲁棒性。最后，基于异质连续机器人进行了广泛的仿真和实验，包括缆绳驱动连续机器人、并联连续机器人、同心管机器人、柔性内窥镜和气动连续机器人。我们的结果表明，异质连续机器人的任务空间误差符合规定的边界并在预定时间内收敛到稳定状态，这证明了所提出的控制方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过李群上的神经常微分方程实现 SE(3) 上的最佳势能成形</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256044?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。这项工作提出了一种在有限维李群上优化动态系统的新方法。我们将动态系统改写为所谓的神经常微分方程 (neural ODE)，并在李群上制定优化问题。提出了一种梯度下降优化算法来以数值方式解决优化问题。我们的算法是可扩展的，适用于任何有限维李群，包括矩阵李群。通过在李代数级别表示系统，我们降低了梯度计算的计算成本。在一个广泛的例子中，处理了刚体控制的最佳势能塑造。最优控制问题被表述为李群 SE(3) 上神经 ODE 的优化，并且控制器经过迭代优化。最终控制器在状态调节任务上进行了验证。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256044?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于运动原语的机器人控制：两种方法的比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。运动原语是控制器的基本构建块，可在最少的高级干预下实现动态机器人行为。通过将运动原语视为基本“模块”，可以对不同的模块进行排序或叠加，以生成丰富的运动行为。在机器人技术中，提出了两种不同的方法：动态运动原语 (DMP) 和基本动态动作 (EDA)。虽然这两种方法都实例化了类似的想法，但也存在显著差异。本文试图通过描述 DMP 和 EDA 之间的相似之处和差异来澄清区别并提供统一的观点。我们提供了九个机器人控制示例，包括对运动进行排序或叠加、管理运动冗余和奇异性、控制机器人末端执行器的位置和方向、避障以及管理物理交互。我们表明这两种方法在实施上存在明显差异。我们还提供了一个真实机器人演示，展示如何结合使用 DMP 和 EDA 来充分利用这两种方法。通过这种详细的比较，我们可以帮助研究人员做出明智的决定，为特定的机器人任务和应用选择最合适的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AstroSLAM：小天体附近的自主单目导航——理论与实验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234367?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。我们提出了 AstroSLAM，这是一种基于视觉的独立解决方案，用于围绕未知天体目标小天体进行自主在线导航。AstroSLAM 基于将 SLAM 问题公式化为增量增长因子图，通过使用 GTSAM 库和 iSAM2 引擎来实现。通过将传感器融合与轨道运动先验相结合，我们实现了比基线 SLAM 解决方案更高的性能，并且优于基于预集成惯性测量单元因子的最先进的方法。我们通过设计一种新颖的相对动力学（RelDyn）因子将轨道运动约束纳入因子图，该因子将航天器的相对姿势与预测航天器在小天体附近运动所导致的轨迹的问题联系起来。我们展示了 AstroSLAM 的性能，并使用 NASA 行星数据系统提供的真实遗留任务图像和轨迹数据，以及在 3 自由度航天器模拟器试验台上生成的真实实验室图像数据与最先进的方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234367?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核的扩散近似马尔可夫决策过程，用于非结构化地形上的自主导航和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 7 期，第 1056-1080 页，2024 年 6 月。我们提出了一种连续状态马尔可夫决策过程的扩散近似方法，可用于解决非结构化越野环境中的自主导航和控制问题。与大多数假设完全已知状态转换模型的决策理论规划框架不同，我们设计了一种方法，消除了这种在现实中通常极难实现的强假设。我们首先对值函数进行二阶泰勒展开。然后用偏微分方程近似贝尔曼最优方程，该方程仅依赖于转换模型的一阶和二阶矩。通过结合值函数的核表示，我们设计了一种有效的策略迭代算法，其策略评估步骤可以表示为由一组有限的支持状态表征的线性方程组。我们首先通过在 2D 避障和 2.5D 地形导航问题中进行大量模拟来验证所提出的方法。结果表明，所提出的方法比多个基准方法具有更优异的性能。然后，我们开发了一个将我们的决策框架与机载感知相结合的系统，并在杂乱的室内和非结构化的室外环境中进行了真实世界的实验。物理系统的结果进一步证明了我们的方法在具有挑战性的真实世界中的适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过侧扫声纳图像进行沉船分割的机器学习：数据集和基准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266853?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。开源基准数据集一直是推动机器人感知陆地应用机器学习的关键组成部分。基准数据集使最先进的机器学习方法得以广泛发展，这些方法需要大量数据集进行训练、验证和与竞争方法进行彻底比较。水下环境带来了一些操作挑战，阻碍了收集用于海洋机器人感知的大型基准数据集的努力。此外，相对于搜索空间的大小，感兴趣的目标数量较少，导致收集特定任务的有用数据集所需的时间和成本增加。因此，用于水下应用的标记基准数据集有限。我们提出了 AI4Shipwrecks 数据集，该数据集由 28 艘不同的沉船组成，共计 286 张高分辨率标记侧扫声纳图像，以推进自主声纳图像理解的最新进展。我们利用密歇根州休伦湖桑德贝国家海洋保护区内独特的丰富目标，通过使用自主水下航行器 (AUV) 进行调查，收集并汇编声纳图像基准数据集。我们咨询了专业海洋考古学家，对机器人收集的数据进行标记。然后，我们利用该数据集进行基准实验，以比较最先进的监督分割方法，并就该领域的机遇和开放挑战提出见解。数据集和基准测试工具将作为开源基准数据集发布，以促进五大湖和海洋探索机器学习的创新。数据集和配套软件可在 https://umfieldrobotics.github.io/ai4shipwrecks/ 获得。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266853?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 k 均匀超图上的最大团实现组 k 一致测量集最大化，以实现稳健的多机器人地图合并</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256970?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文统一了在同时定位和映射框架中用于稳健异常值检测的一致集最大化理论。我们首先描述成对一致性的概念，然后讨论如何通过评估测量对的一致性来形成一致性图。查找最大的一致测量集被转换为最大团问题的一个实例，可以使用现有的最大团求解器相对快速地解决。然后，我们使用广义的一致性概念和广义图，将我们的算法推广到以组 k 为基础检查一致性。我们还提出了经过修改的最大团算法，该算法在广义图上起作用，以找到内部组 k 一致的测量集。我们解决了组 k 一致性的指数性质，并提出了可以大大减少评估一致性时执行的必要检查次数的方法。我们将之前的工作扩展到执行数据关联，以及模拟和硬件中的多智能体系统，并与其他最先进的方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256970?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自我反射地形感知机器人适应性，实现一致的越野地面导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 1003-1023 页，2024 年 6 月。地面机器人需要具备穿越非结构化和未准备好的地形并避开障碍物的关键能力，才能完成现实世界机器人应用中的任务，例如灾难响应。当机器人在森林等越野野外环境中运行时，由于地形和机器人本身特征的变化，机器人的实际行为往往与其预期或计划的行为不符。因此，机器人适应一致行为生成的能力对于在非结构化越野地形上的机动性至关重要。为了应对这一挑战，我们提出了一种新颖的自反射地形感知适应方法，使地面机器人能够生成一致的控制以在非结构化的越野地形上导航，这使机器人能够通过机器人自我反思更准确地执行预期行为，同时适应不同的非结构化地形。为了评估我们的方法的性能，我们使用具有各种功能变化的真实地面机器人在各种非结构化越野地形上进行了广泛的实验。全面的实验结果表明，我们的自反射地形感知自适应方法使地面机器人能够产生一致的导航行为，并且优于之前和基线技术。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于姿势和剪切的触觉伺服</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 1024-1055 页，2024 年 6 月。触觉伺服是一项重要技术，因为它使机器人能够精确、准确地操纵物体，同时实时适应环境变化。使用高分辨率软触觉传感器进行触觉伺服控制的一种方法是使用卷积神经网络 (CNN) 估计相对于物体表面的接触姿势，以用作反馈信号。在本文中，我们研究了如何将表面姿势估计模型扩展到包括剪切，并利用这些组合的姿势和剪切模型来开发一种触觉机器人系统，该系统可以编程用于各种非抓握操纵任务，例如物体跟踪、表面跟随、单臂物体推动和双臂物体推动。在此过程中，必须克服两个技术挑战。首先，使用包含剪切引起的滑移的触觉数据会导致容易出错的估计，不适合进行精确控制，因此我们将 CNN 修改为高斯密度神经网络，并使用判别贝叶斯滤波器通过利用机器人运动学的状态动力学模型来改进预测。其次，为了在与物体交互时实现 3D 空间中的平稳机器人运动，我们使用了基于速度的 SE(3) 伺服控制，这需要使用李群理论重新推导贝叶斯滤波器更新方程，因为许多标准假设不适用于非欧几里德流形上定义的状态变量。未来，我们相信基于姿势和剪切的触觉伺服将实现许多物体操纵任务和多指触觉机器人手的完全灵巧利用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225811?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有人工神经肌肉系统的肱骨假肢：Sim2real 引导的设计、建模和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218719?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 942-980 页，2024 年 6 月。在这项工作中，我们介绍了一种新型的受人类启发的上肢假肢。人工神经肌肉假体 (ANP) 在顺应性、反向驱动能力、自然运动、本体感受和运动感觉方面模仿人类神经肌肉系统。为了实现这一具有挑战性的目标，我们引入了一种新颖的受人类启发和基于模拟的开发范式，以设计与人体相对应的假肢机电一体化。ANP 提供身体意识、接触意识和类似人类的接触响应，通过浮动基座刚体模型、干扰观察器和关节阻抗控制实现 - 这些概念来自成熟的最先进机器人技术。 ANP 机电一体化的特点是具有四自由度 (dof) 扭矩控制的类人运动学、肌腱驱动的 2 自由度腕部和空间方向感应，重量为 1.7 公斤（不含手和电池）。本文仅在单个原型中根据最初定义的要求对这种设备类型进行了严格的数学建模、控制、设计和评估。所提出的系统和抓握能力在实验室条件下由未受损用户验证。未来的工作将提高下一代设备的技术就绪水平，届时将对受损用户进行人体研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218719?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能机器人超声波检查员：通过少量演示实现基于相互信息的解开奖励学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 981-1002 页，2024 年 6 月。超声 (US) 成像因其实时和无辐射的优势而被广泛用于内脏器官的生物测量和诊断。然而，由于操作员之间的差异，生成的图像高度依赖于超声检查员的经验。这项工作提出了一种智能机器人超声检查员，通过向专家学习，自主“探索”目标解剖结构并将超声探头导航到标准平面。来自专家的底层高级生理知识由神经奖励函数推断出来，使用排序的成对图像比较方法以自我监督的方式进行。这个过程可以称为理解“超声语言”。考虑到克服患者间差异的泛化能力，网络估计互信息以明确解开潜在空间中的任务相关特征和领域特征。机器人定位以由粗到精的模式进行，基于与 B 模式图像相关的预测奖励。为了验证所提出的奖励推理网络的有效性，在血管模型（“线”目标）、两种离体动物器官模型（代表“点”目标的鸡心和羊肾）和体内人体颈动脉上进行了代表性实验。为了进一步验证自主采集框架的性能，在三个模型（血管、鸡心和羊肾）上进行了物理机器人采集。结果表明，所提出的先进框架可以稳健地处理各种可见和不可见的模型以及体内人体颈动脉数据。代码：https://github.com/yuan-12138/MI-GPSR。视频：https://youtu.be/u4ThAA9onE0。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CID-SIMS：从地面轮式机器人的角度看，包含语义信息和多传感器数据的复杂室内数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 7 期，第 899-917 页，2024 年 6 月。同步定位和地图绘制 (SLAM) 和 3D 重建在室内地面轮式机器人中具有多种应用，例如扫地和送餐。为了推动利用语义信息和多传感器数据来增强复杂室内场景中 SLAM 和 3D 重建性能的研究，我们提出了一个名为 CID-SIMS 的新颖而复杂的室内数据集，其中从地面轮式机器人的视角提供语义注释的 RGBD 图像、惯性测量单元 (IMU) 测量值和车轮里程表数据。该数据集包括在九个不同场景中捕获的 22 个具有挑战性的序列，包括办公楼和公寓环境。值得注意的是，我们的数据集实现了两个重大突破。首先，首次同时提供语义信息和多传感器数据。其次，首次利用 GeoSLAM 生成精度在两厘米内的地面真实轨迹和 3D 点云。凭借时空同步的地面真实轨迹和 3D 点云，我们的数据集能够在统一的全局坐标系中评估 SLAM 和 3D 重建算法。我们在数据集上评估了最先进的 SLAM 和 3D 重建方法，证明了我们的基准是适用的。该数据集可在 https://cid-sims.github.io 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向微创手术的遥控多节连续机器人主动避碰</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 7 期，第 918-941 页，2024 年 6 月。由于多段连续机器人结构灵活、工作空间有限、视觉反馈受限，碰撞避免对多段连续机器人来说是一个具有挑战性的问题，尤其是在用于遥控微创手术时。本研究提出了一个全面的控制框架，使这些连续机器人能够自动避免碰撞和自碰撞，而不会干扰外科医生对末端执行器运动的控制。该框架通过使用螺旋理论表达多段连续机器人的主体几何形状和任何横截面的微分运动学，实现了碰撞的早期检测和主动避让策略。利用机器人的参数化形状和障碍物表面的选定检查点，我们可以确定机器人与任意障碍物之间的最小距离，并找到机器人上的最近点。此外，我们扩展了基于零空间的控制方法，以适应冗余、非冗余和多个连续机器人。通过基于椭圆体和可能的运动范围的瞬时和全局标准来评估避障能力。进行了涉及执行各种任务的不同自由度的连续机器人的模拟和物理实验，以彻底验证所提出的框架。结果证明了其在最大限度地降低碰撞风险的同时保持外科医生对末端执行器的控制的可行性和有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220955?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:08:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>