<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。最新期和提前印刷期的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>滑移转向漫游车的能量最优轨迹</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231216499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文提出了滑移转向漫游车在没有障碍物的坚硬地面上的能量最优轨迹。我们获得了29种足以描述最小能量运动的轨迹结构，并用几何的方式进行了枚举和描述；其中28个结构由圆弧和直线序列组成；还有一种特殊的结构，称为涡旋，由不同的圆弧组成。我们的分析表明，轨迹结构中的转弯（除了旋转）都是具有特定转弯半径 R&#39; 的圆弧，在该转弯半径下，滑移转向漫游车的内轮不被命令转弯。这项工作证明了其在能源优化路径规划中的至关重要性。滑移漫游车缺乏分析能量最佳轨迹生成，我们通过一种新颖的方法解决这个问题。这项工作中提出的等效定理表明，所有最小能量解决方案都遵循相同的路径，无论是否施加速度约束。这种非直观的结果源于这样一个事实：在该系统模型中，总能量仅由路径的几何形状完全参数化。考虑到这一等价性，我们可以选择速度约束来强制恒定的功耗，从而将能量最优问题转化为等效的时间最优问题。然后可以使用庞特里亚金最小原理来解决该问题。因此，获得并枚举极值路径以找到最小能量路径。此外，我们使用Husky UGV的实验结果为等效定理提供了实验支持。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231216499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CID-SIMS：从地面轮式机器人角度来看具有语义信息和多传感器数据的复杂室内数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 同步定位与建图 (SLAM) 和 3D 重建对于室内地面轮式机器人有许多应用，例如扫地和送餐。为了推进利用语义信息和多传感器数据来增强复杂室内场景中 SLAM 和 3D 重建性能的研究，我们提出了一种新颖且复杂的室内数据集，名为 CID-SIMS，其中语义注释的 RGBD 图像、惯性测量单元（IMU） ）测量值和轮式里程表数据是从地面轮式机器人的角度提供的。该数据集由在办公楼和公寓环境等 9 个不同场景中捕获的 22 个具有挑战性的序列组成。值得注意的是，我们的数据集实现了两项重大突破。首先，首次同时提供语义信息和多传感器数据。其次，首次利用GeoSLAM生成两厘米精度的地面实况轨迹和3D点云。借助时空同步地面实况轨迹和 3D 点云，我们的数据集能够在统一的全局坐标系中评估 SLAM 和 3D 重建算法。我们在数据集上评估了最先进的 SLAM 和 3D 重建方法，证明我们的基准是适用的。该数据集可在 https://cid-sims.github.io 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231222507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自反射地形感知机器人适应一致的越野地面导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 地面机器人需要具备穿越非结构化和未准备的地形并避开障碍物的关键能力，以完成现实世界机器人应用中的任务，例如灾难响应。当机器人在森林等越野野外环境中作业时，由于地形和机器人本身特性的变化，机器人的实际行为往往与预期或计划的行为不符。因此，机器人适应一致行为生成的能力对于非结构化越野地形的机动性至关重要。为了应对这一挑战，我们提出了一种地面机器人自反射地形感知适应的新方法，可以生成一致的控制来在非结构化越野地形上导航，从而使机器人能够通过机器人自反射更准确地执行预期行为。反射，同时适应不同的非结构化地形。为了评估我们方法的性能，我们使用真实的地面机器人进行了广泛的实验，这些机器人在不同的非结构化越野地形上具有各种功能变化。综合实验结果表明，我们的自反射地形感知适应方法使地面机器人能够产生一致的导航行为，并且优于之前的和基线技术。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225243?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在拾取和放置中利用对称性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 机器人拾取和放置任务在要拾取的物体和所需放置姿势的平移和旋转下是对称的。例如，如果旋转或平移拾取对象，则最佳拾取操作也应旋转或平移。地点姿势也是如此；如果所需的位置姿势发生变化，那么位置动作也应该相应地改变。最近提出的称为 Transporter Net 的拾放框架（Zeng、Florence、Tompson、Welker、Chien、Attarian、Armstrong、Krasin、Duong、Sindhwani 等人，2021）捕获了其中一些对称性，但不是全部。本文分析研究了平面机器人拾取和放置中存在的对称性，并提出了一种将等变神经模型合并到 Transporter Net 中的方法，以捕获所有对称性。我们称之为等变运输网络的新模型对于拾取和放置对称性是等变的，并且可以立即将拾取和放置知识推广到不同的拾取和放置姿势。我们对新模型进行了实证评估，并表明它比非对称版本的样本效率更高，从而形成一个可以在各种模仿学习任务中使用很少的人类演示来模仿演示的拾取和放置行为的系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225775?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习快速移动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231224053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 野外冲刺和高速转弯等敏捷动作对于腿式机器人来说是一项挑战。我们提出了一种端到端学习控制器，它为 MIT Mini Cheetah 实现了创纪录的敏捷性，维持高达 3.9 m/s 的速度。该系统可以在草地、冰和砾石等自然地形上快速运行和转向，并对干扰做出强有力的响应。我们的控制器是一个通过强化学习进行模拟训练并转移到现实世界的神经网络。两个关键组成部分是（i）速度命令的自适应课程和（ii）用于模拟到真实转换的在线系统识别策略。有关机器人行为的视频，请访问 https://agility.csail.mit.edu/。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231224053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农业全景分割的跨领域挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227448?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 农业自动化是一个不断发展的研究领域，具有基本的社会重要性，因为农民希望用更少的资源生产更多更好的作物。一个关键的促成因素是机器人视觉技术，使我们能够感知环境，然后与环境交互。这些机器人视觉系统的一个限制因素是它们的跨域性能，即它们在大范围环境中运行的能力。在本文中，我们提出使用辅助任务来增强跨域性能，而不需要额外的数据。我们使用四个数据集（两个在温室中，两个在耕地中）进行实验，进行四次跨域评估。这些实验证明了我们的辅助任务在提高网络通用性方面的有效性。在温室实验中，我们的方法将事物的全景质量从 10.4 提高到 18.5，将耕地的全景质量从 16.0 提高到 27.5；其中 100 分是最好的。为了进一步评估我们方法的普适性，我们使用大型作物和杂草数据集 (CAW) 进行消融研究，将 CAW 数据集的跨域性能（事物的全景质量）从 12.8 提高到 30.6 到我们新颖的 WeedAI 数据集，以及从 CAW 到其他耕地数据集的 21.2 到 36.0。尽管我们提出的方法大大提高了跨域性能，但我们通常仍然没有优于域内训练的系统。这凸显了该领域的潜在改进空间以及机器人视觉系统跨领域研究的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227448?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能机器人超声检查仪：通过少量演示进行基于相互信息的解缠奖励学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 超声（US）成像由于具有实时、无辐射等优点，广泛应用于内脏器官的生物测量和诊断。然而，由于操作者之间的差异，所得到的图像高度依赖于超声检查师的经验。这项工作提出了一种智能机器人超声检查仪，可以自主“探索”目标解剖结构，并通过向专家学习将美国探测器导航到标准平面。专家的底层高级生理知识是通过神经奖励函数推断出来的，以自我监督的方式使用排序的成对图像比较方法。这个过程可以称为理解“超声检查语言”。考虑到克服患者间差异的泛化能力，通过网络估计互信息，以明确地解开潜在空间中的任务相关特征和领域特征。机器人定位是根据与 B 模式图像相关的预测奖励以从粗到精的模式进行的。为了验证所提出的奖励推理网络的有效性，对血管模型（“线”目标）、两种离体动物器官模型（鸡心和羔羊肾代表“点”目标）和体内人体模型进行了代表性实验。颈动脉。为了进一步验证自主采集框架的性能，对三个模型（血管、鸡心和羊肾）进行了物理机器人采集。结果表明，所提出的先进框架可以有效地处理各种可见和不可见的模型以及体内人体颈动脉数据。代码：https://github.com/yuan-12138/MI-GPSR。视频：https://youtu.be/u4ThAA9onE0。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231223547?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动驾驶车辆的车道级路线规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225474?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种算法，在给定车道级详细信息的道路网络表示的情况下，计算一条路线，使到达给定目的地的预期成本最小化。在此过程中，我们的算法使我们能够解决在尝试决定要遵循哪些道路以及何时在组成这些道路的车道之间进行更改时遇到的复杂权衡，例如，为了减少不必要地在最左侧车道行驶时错过左侧出口的可能性。这个路线问题自然可以表述为马尔可夫决策过程（MDP），其中变道动作具有随机结果。然而，众所周知，一般来说，解决 MDP 非常耗时。在本文中，我们表明，在合理的假设下，我们可以使用类似 Dijkstra 的方法来解决这个随机问题，并受益于其高效的 O(n log  n) 运行时间。这使得自动驾驶车辆能够表现出车道选择行为，因为它可以有效地规划到达目的地的最佳路线。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225474?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选定对象特征对拾取和放置任务的影响：人类多模式数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210965?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 1 期，第 98-109 页，2024 年 1 月。我们提出了一个数据集来研究物体特定特征对人类拾取和放置运动的影响并比较质量由各种传感器提取的运动运动学。该数据集还适合促进对手-物体交互领域的一般学习问题进行更广泛的讨论，例如机器人领域应用的意图识别或运动生成。该数据集由 15 名受试者在各种实验条件下重复执行 80 次拾放动作的记录组成，总共 1200 次拾放动作。数据的收集得益于多模态设置，该多模态设置由多个摄像机、从不同角度观察动作、动作捕捉系统和腕戴式惯性测量单元组成。实验中操作的所有物体在形状、大小和外观上都相同，但重量和液体填充量不同，这影响了处理它们所需的小心程度。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210965?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉和本体感觉反馈的软模块化机械臂，可实现安全的人机交互</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227249?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本研究提出了一种模块化软机器人手臂，具有集成人体触摸感应功能，可实现人机交互。所提出的机械臂是通过连接多个软机械手模块构建的，每个模块由三个波纹管型软执行器、气动阀以及板载传感和控制电路组成。通过采用立体光刻三维 (3D) 打印技术，波纹管致动器能够在其主体薄壁中嵌入嵌入式有机凝胶通道，用于检测人体触摸。因此，有机凝胶可以作为识别人类操作员意图的软界面，使机器人能够与他们互动，同时产生所需的机械手运动。除了触摸传感器之外，每个操纵器模块还具有紧凑的软绳传感器，用于检测波纹管执行器的位移。当与惯性测量单元（IMU）结合使用时，机械臂模块能够在内部估计其自身的位姿或方向。我们还提出了一种定位方法，允许我们在不受控制的环境中估计机械臂模块的位置并获取目标点的 3D 信息。该方法仅使用单个深度相机与深度学习模型相结合，因此比在受控环境中通常需要多个相机的传统运动捕捉系统简单得多。利用来自内部传感器和摄像头的反馈信息，我们实现了闭环控制算法来执行到达和抓取物体的任务。机械手模块在 5,000 次重复驱动循环中表现出结构坚固性和性能可靠性。使用所提出的定位方法和弦传感器数据，其稳态误差和标准偏差分别为 0.8 毫米和 0.3 毫米。我们演示了一个人机交互的应用示例，该示例使用人类触摸作为触发器来拾取和操纵目标对象。所提出的软机械臂可以轻松安装在各种人类工作空间中，因为它具有与人类安全交互的能力，无需严格控制视觉感知环境。我们相信所提出的系统有潜力将软机器人融入我们的日常生活。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241227249?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核的扩散近似马尔可夫决策过程，用于非结构化地形的自主导航和控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 我们提出了一种连续状态马尔可夫决策过程的扩散近似方法，可用于解决非结构化越野环境中的自主导航和控制问题。与大多数假设完全已知的状态转换模型的决策理论规划框架相比，我们设计了一种方法，消除了这种在现实中通常极难设计的强烈假设。我们首先对值函数进行二阶泰勒展开。然后用偏微分方程来近似贝尔曼最优方程，该方程仅依赖于转移模型的一阶矩和二阶矩。通过结合价值函数的核表示，我们设计了一种有效的策略迭代算法，其策略评估步骤可以表示为以有限支持状态集为特征的线性方程组。我们首先通过 2D 避障和 2.5D 地形导航问题的广泛模拟来验证所提出的方法。结果表明，所提出的方法比几个基线具有更好的性能。然后，我们开发了一个系统，将我们的决策框架与机载感知相结合，并在杂乱的室内和非结构化的室外环境中进行现实世界的实验。物理系统的结果进一步证明了我们的方法在具有挑战性的现实环境中的适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231225977?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过冗余分辨率超越同心管机器人的传统曲率限制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231202548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 1 期，第 53-68 页，2024 年 1 月。了解弹性不稳定性一直是同心管机器人研究的近期焦点。建模的进步使得能够预测何时发生不稳定性，并生成机器人在使用过程中稳定性的指标。在本文中，我们展示了如何使用这些指标来解决冗余以避免弹性不稳定，为实际使用比以前可能的更高曲率设计打开了大门。我们使用三管机器人证明了该方法的有效性，该机器人在遵循否则会导致弹性不稳定的轨迹时通过冗余分辨率进行稳定。我们还表明，当以其他方式产生弹性不稳定性的远程操作时，它是稳定的。最后，我们表明这里提出的冗余解决框架可以应用于对手术机器人有用的其他控制目标，例如最大化或最小化所需方向的顺应性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231202548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有成对高斯势和性能保证的主动 SLAM 拓扑置信空间规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 1 期，第 69-97 页，2024 年 1 月。直接确定高维状态空间中置信空间规划 (BSP) 的全局最优解在计算上是昂贵的，因为它涉及每个候选动作的信念传播和目标函数评估。然而，许多令人感兴趣的问题（例如主动 SLAM）都展现出可用于加快规划的结构。此外，为了选择最佳动作，不需要目标函数的精确值，只要动作可以以相同的方式排序即可。在本文中，我们利用这两个关键方面，提出了拓扑置信空间规划（t-bsp）概念，该概念使用拓扑签名对信息论成本函数进行排序，仅考虑与未来后验置信相对应的因子图拓扑。特别是，我们提出了一种基于冯诺依曼图熵的高效拓扑签名，它是图节点度的函数并支持增量更新。我们在主动姿态 SLAM 的背景下对其进行分析，并得出所提出的拓扑签名和原始信息论成本函数之间的误差界限。然后，这些界限用于为 t-bsp 相对于原始信息论 BSP 问题的给定求解器提供性能保证。现实和综合模拟表明，所提出的方法相对于最先进的方法有显着的加速，同时保留了选择接近最优解决方案的能力。在小规模的现实世界主动 SLAM 实验中给出了 t-bsp 的概念证明。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231204898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多级运动规划：纤维束公式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 1 期，第 3-33 页，2024 年 1 月。通过使用多级抽象，通常可以更快地解决高维运动规划问题。虽然有多种方法可以正式捕获多级抽象，但我们用纤维束来表述它们。纤维丛本质上使用局部乘积空间描述状态空间的低维投影，这使我们能够根据丛限制和丛部分简明地描述和推导新算法。给定这样的结构和相应的允许约束函数，我们为高维状态空间开发了高效且渐近最优的基于采样的运动规划方法。这些方法通过使用束基元来利用纤维束的结构。这些原语用于创建新颖的捆绑规划器、快速探索商空间树 (QRRT*) 和商空间路线图规划器 (QMP*)。两个规划器都被证明是概率完备的并且几乎肯定是渐近最优的。为了评估我们的捆绑规划器，我们在四个低维场景和八个高维场景的基准上将它们与经典的基于采样的规划器进行比较，自由度范围从 21 到 100 度，包括多个机器人和非完整约束。我们的研究结果显示了高达两到六个数量级的改进，并强调了多级运动规划器的效率以及使用纤维束术语利用多级抽象的好处。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231209337?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拟阵团队幸存定向问题及其变体：具有风险遍历的异构团队的约束路由</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210326?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 1 期，第 34-52 页，2024 年 1 月。考虑部署一组机器人，以便访问危险环境中的站点（即机器人在执行任务时可能会丢失的地方）遍历），受到基于团队的操作约束，例如团队组成、流量吞吐量和启动约束的限制。我们使用图形来表示环境，对每个机器人强制执行概率生存约束，并使用拟阵（将线性独立性推广到集合）来捕获基于团队的操作约束，从而形式化这个问题。由此产生的“Matroid Team Surviving Orienteers”（MTSO）问题在机器人技术中具有广泛的应用，例如信息路径规划、资源交付以及搜索和救援。我们证明了 MTSO 问题的目标具有子模结构，这导致我们开发了两种多项式时间算法，保证找到最佳值在恒定因子内的解决方案。我们的第二种算法是加速连续贪婪算法的扩展，可以应用于更广泛的约束类别，同时保持次优性的界限。除了深入分析之外，我们还通过将我们的方法应用于这样的场景来展示我们的方法的效率：一组机器人必须收集信息，同时避免珊瑚三角中的危险，并使用合成数据集来表征缩放和参数选择。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231210326?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:07:21 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>