<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。最新一期和即将出版的期刊中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>接触隐式模型预测控制：无需预先规划接触模式或轨迹即可控制多种四足动物运动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。本文介绍了一种接触隐式模型预测控制 (MPC) 框架，用于实时发现多接触运动，而无需预定义的接触模式序列或立足点位置。这种方法利用接触隐式差分动态规划 (DDP) 框架，将硬接触模型与线性互补约束相结合。我们提出了基于放宽互补约束的接触脉冲分析梯度，以进一步探索各种接触模式。通过利用基于硬接触模型的模拟和通过平滑梯度计算搜索方向，我们的方法可以动态识别可行的状态轨迹、控制输入和接触力，同时揭示新的接触模式序列。然而，扩大接触模式的范围并不总能确保现实世界的适用性。认识到这一点，我们实施了可微分成本项来指导脚轨迹并制作步态模式。此外，为了应对 MPC 设置中不稳定的初始滚动挑战，我们采用了 DDP 的多重射击变体。通过使用 45 公斤的 HOUND 四足机器人进行模拟和真实世界演示，验证了所提框架的有效性，在模拟中执行各种任务并展示涉及向前小跑和前腿后退运动的实际实验。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAM-RL：通过可微分物理模拟和渲染实现基于感知模型的强化学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284653?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。基于模型的强化学习被认为比无模型强化学习具有更高的样本效率。如何从原始感官输入（例如图像）自动高效地开发精确的模型，尤其是针对复杂的环境和任务，是一个具有挑战性的问题，阻碍了基于模型的强化学习在现实世界中的广泛应用。在这项工作中，我们提出了一种感知感知的基于模型的强化学习系统，称为 SAM-RL。利用可微分的基于物理的模拟和渲染，SAM-RL 通过将渲染图像与真实原始图像进行比较来自动更新模型并有效地生成策略。借助感知感知学习管道，SAM-RL 允许机器人选择一个信息丰富的视点来监控任务过程。我们将我们的框架应用于现实世界的实验，以完成三个操作任务：机器人组装、工具操作和可变形物体操作。我们通过大量实验证明了 SAM-RL 的有效性。视频可在我们项目网页上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284653?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 Koopman 的残差建模方法用于软体机械臂的控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。由于软机器人的运动学和非线性动力学定义不明确，因此其建模和控制具有挑战性。最近，Koopman 算子理论已被证明能够从数据中构建面向控制的软机器人模型。然而，构建这些模型需要大量的数据收集，而且它们不一定能在训练观察之外很好地推广。本文提出了一种数据效率更高、更通用的软机器人建模方法，该方法首先确定基于物理的 Koopman 模型，然后用数据驱动的残差 Koopman 模型对其进行补充。由此产生的组合模型是线性的，因此与基于实时模型的控制技术（如模型预测控制 (MPC)）兼容。该方法的有效性在几个模拟系统和一个真实的软机器人手臂上得到了证明，结果表明，它可以生成比纯基于物理的模型更准确的模型，并且构建所需的数据比纯数据驱动的模型更少。使用基于模型的控制器，软臂能够成功跟踪末端执行器轨迹、执行拾取和放置任务以及在干擦板上书写，展示了该框架的适用性，以增强软机器人系统的功能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241272114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间最优遍历搜索：最短时间内实现多尺度覆盖</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273597?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。搜索和探索能力对于机器人检查危险区域、支持极端环境中的科学考察以及在自然灾害中挽救人类生命至关重要。这些问题的规模变化要求机器人在考虑动态和传感器能力的同时，还要推理时间，以有效地评估和探索信息。遍历搜索方法的最新进展显示出在支持连续、多尺度环境中的探索轨迹规划方面具有前景，并考虑到动态。然而，这些方法仍然受到无法有效推理和调整探索时间以响应环境的限制。这种能力对于将探索适应可变分辨率的信息收集任务至关重要。为了解决这一限制，本文提出了时间最优的遍历搜索问题，并研究了快速、多尺度和自适应机器人探索轨迹的解决方案。该问题被表述为具有遍历不等式约束的最短时间问题，其上限指定了所需的覆盖量。我们利用庞特里亚金的最优条件证明了最优解的存在，并通过直接转录优化方法以数字方式证明了有效的最短时间覆盖。在几个非线性动态约束下的模拟以及在杂乱环境中使用无人机的物理实验中，证明了该方法在生成时间最优搜索轨迹方面的有效性。我们发现，诸如避障之类的约束很容易融入我们的公式中，并且我们通过消融研究展示了搜索能力在不同规模上的灵活性。最后，我们为传感器驱动的信息收集贡献了一个时间最优遍历搜索的滚动时域公式，并展示了定位任务中改进的自适应采样能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241273597?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人机交互过程中交流机器人学习的研究综述</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241281369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。为了让机器人与人类无缝互动，我们首先需要确保人类和机器人相互理解。已经开发了各种算法，使机器人能够向人类学习（即，将信息从人类传递给机器人）。同时，视觉、触觉和听觉通信接口已被设计用于将机器人的内部状态传达给人类（即，将信息从机器人传递给人类）。先前的研究通常将这两个信息传递方向分开，主要关注学习算法或通信接口。相比之下，在本次调查中，我们采用跨学科方法来确定共同主题和新兴趋势，以关闭学习和交流之间的循环。具体来说，我们调查了在人机交互过程中将机器人的学习结果传达给人类老师的最新方法和结果。本讨论将人机交互方法和可解释的机器人学习与多模态反馈系统和人机交互措施联系起来。我们发现，当学习和交流共同发展时，由此产生的闭环系统可以改善人类教学，增加人类信任，并促进人机共同适应。本文介绍了几个跨学科研究主题和开放性问题，这些问题可能会推动未来机器人如何将其学习传达给日常操作员。最后，我们在案例研究中实施了所选方法，参与者通过动觉训练机械臂。本案例研究记录并测试了一种以可交流方式学习的综合方法，通过多模式界面传达这种学习，并测量由此导致的人类和机器人行为变化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241281369?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三维空间中磁流体微型机器人的模型预测最优控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241285051?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。磁流体微型机器人已成为微创医疗程序的有前途的工具。它们独特的特性可以导航复杂的流体并到达人体原本无法到达的区域，这使得它们在靶向药物输送、组织工程和诊断方面有了新的应用。本文提出了一种模型预测控制器，用于三维 (3D) 磁流体微型机器人的外部磁操纵。控制器的内部优化程序确定施加的电磁场的适当变化，以最大限度地减少微型机器人的实际轨迹和期望轨迹之间的偏差。推导出一个控制运动的线性系统，并将其用作与反馈指数相关的优化问题的等式约束。除了磁流体液滴之外，本文中提出的控制器还可以应用于其他磁拉微型机器人。进行了几次实验来验证控制器并展示其适应系统参数变化的能力，例如所需的跟踪轨迹以及微型机器人的大小、方向、变形和速度。每次实验都分析了控制器的精度，发现小速度下的平均误差在 0.25 毫米以内。还进行了一项附加实验，以证明与使用贝叶斯优化进行最佳调整的 PID 控制器相比，该控制器有显著改进。本文提出的结果表明，所提出的控制算法可以在微创医疗程序、芯片实验室应用和微流体中实现新的微型机器人功能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241285051?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于运动原语的机器人控制：两种方法的比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1959-1991 页，2024 年 10 月。运动原语是控制器的基本构建块，可在最少的高级干预下实现动态机器人行为。通过将运动原语视为基本“模块”，可以对不同的模块进行排序或叠加，以生成丰富的运动行为。在机器人技术中，提出了两种不同的方法：动态运动原语 (DMP) 和基本动态动作 (EDA)。虽然这两种方法都实例化了类似的想法，但也存在显着差异。本文试图通过描述 DMP 和 EDA 之间的相似之处和差异来澄清区别并提供统一的观点。我们提供了九个机器人控制示例，包括对运动进行排序或叠加、管理运动冗余和奇点、控制机器人末端执行器的位置和方向、避障以及管理物理交互。我们表明这两种方法在实施上存在明显分歧。我们还提供了一个真实机器人演示，展示如何结合使用 DMP 和 EDA 来充分利用这两种方法。通过这种详细的比较，我们可以帮助研究人员做出明智的决定，为特定的机器人任务和应用选择最合适的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撤回通知</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 12 期，第 1992-1992 页，2024 年 10 月。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241261054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习在复杂且无信号交叉口通过机器人车辆控制和协调混合交通</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。交叉路口是现代大都市交通必不可少的道路基础设施。然而，由于交通事故或缺乏交通协调机制（如交通信号灯），它们也可能成为交通流的瓶颈。最近，人们提出了各种超越传统控制方法的控制和协调机制，以利用自动驾驶汽车的能力来提高交叉路口交通的效率。在这些方法中，出现了由人驾驶车辆 (HV) 和机器人车辆 (RV) 组成的可预见混合交通的控制。我们提出了一种分散的多智能体强化学习方法，用于控制和协调现实世界复杂交叉路口的 RV 混合交通——这是迄今为止的一项开放性挑战。我们设计了全面的实验来评估我们方法的有效性、稳健性、通用性和适应性。特别是，在现实世界每小时 700 辆车的交通需求下，我们的方法仅通过 5% 的 RV 就可以防止拥堵形成。相反，如果没有房车，当交通需求低至每小时 200 辆时就会形成拥堵。此外，当房车普及率超过 60% 时，我们的方法在所有车辆的平均等待时间方面开始优于交通信号控制。我们的方法不仅对停电事件、房车百分比突然下降和 V2V 通信错误具有很强的鲁棒性，而且具有出色的通用性，它在五个看不见的交叉路口的成功部署就是明证。最后，我们的方法在各种交通规则下都表现良好，证明了它对各种场景的适应性。我们的工作视频和代码可在 https://sites.google.com/view/mixedtrafficcontrol 上找到。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241284069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用软多面体网络进行本体感受学习</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1916-1935 页，2024 年 10 月。本体感觉是利用运动神经元检测肢体姿势的“第六感”。它需要肌肉骨骼系统和感觉受体之间的自然整合，这对于现代机器人来说是一个挑战，因为现代机器人的目标是在机械设计和算法计算方面以低成本实现轻量级、自适应和灵敏的设计。在这里，我们展示了具有嵌入式视觉的软多面体网络，用于物理交互，能够通过学习动力学特征实现自适应运动知觉和粘弹性本体感觉。这种设计能够被动适应全方位的交互，并由嵌入内部的微型高速运动跟踪系统进行视觉捕捉，以进行本体感受学习。结果表明，软网络可以推断出实时 6D 力和扭矩，在动态交互中的精度为 0.25/0.24/0.35 N 和 0.025/0.034/0.006 Nm。我们还通过添加蠕变和松弛修正器，在静态适应过程中将粘弹性融入本体感受中，以改进预测结果。所提出的软网络结合了设计简单、全向适应和本体感受感知以及高精度，使其成为一种多功能机器人解决方案，材料成本低，使用周期超过一百万次，可用于敏感和竞争性抓取以及基于触摸的几何重建等任务。这项研究为软机器人在自适应抓取、软操作和人机交互中的基于视觉的本体感受提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238765?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于安全随机运动规划的边界感知值函数生成</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1936-1958 页，2024 年 10 月。导航安全对于许多自主系统（例如城市环境中的自动驾驶汽车）至关重要。它需要明确考虑描述任何不可行、不可导航或不安全区域边界的边界约束。我们提出了一个原则性的边界感知安全随机规划框架，并取得了有希望的结果。我们的方法生成一个值函数，可以严格区分连续状态下自由（安全）和不可导航（边界）空间之间的状态值，自然而然地导致安全的边界感知策略。我们解决方案的核心是有限元和基于内核的函数的无缝集成，其中有限元使我们能够准确表征安全关键状态的边界，而基于内核的函数可以加快非安全关键状态的计算速度。通过大量模拟对所提出的方法进行了评估，并展示了移动导航任务中的安全导航行为。此外，我们证明了我们的方法可以在混乱的现实环境中使用具有强烈外部干扰的地面车辆安全有效地进行操纵，例如在湿滑的地板上行驶以及对抗外部人为干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>符合人体工程学的优化路径规划，实现工业人机协作</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235670?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1884-1897 页，2024 年 10 月。本文重点关注改善工业工人的人体工程学。它解决了不良人体工程学的严重影响，不良人体工程学可能导致肌肉骨骼疾病。为了应对这一挑战，引入了一种专为人机协作而设计的路径规划算法的新方法。该算法的主要贡献在于确定机器人在执行任务期间引导人手的最符合人体工程学的路径，促进向优化身体配置的过渡。该算法通过采用笛卡尔路径规划方法和细胞分解方法有效地绘制了人体工程学路径。该方法是在十个人的数据集上实施的，代表了年龄在 20 至 35 岁之间的不同男性和女性受试者群体，其中一名参与者是左撇子。该算法被应用于三项不同的活动：“堆放物品”、“从架子上取下物品”和“坐在桌子上组装物品”。结果表明，应用该算法后，个体的 REBA 得分（作为人体工程学状况的衡量标准）显著提高。这一结果进一步证明了该方法在提高工业工人人体工程学方面的有效性。此外，该研究将具有三个启发式函数的 A* 与 Dijkstra 算法的性能进行了比较，旨在找出在人机协作中实现最佳人体工程学路径的最有效方法。研究结果表明，具有特定启发式函数的 A* 超越了 Dijkstra 算法，凸显了其在此方面的优越性。研究结果强调了优化人机协作的潜力，并为设计更高效的工业工作环境提供了实际意义。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241235670?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型变刚度三自由度腕关节的建模与控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1898-1915 页，2024 年 10 月。本研究介绍了一种可变刚度 3 自由度驱动腕部的创新设计，该腕部能够通过调节非线性弹性元件的有效长度来主动和连续地调整其整体刚度。这种调节类似于人类肌肉的共同收缩，仅使用四个电机即可实现。所采用的机械配置产生了一种具有拟人特征的紧凑轻便的设备，使其可能适用于假肢和人形机器人等应用。该设计旨在提高动态任务的性能，提高任务适应性，并确保与人和物体交互时的安全。本文详细介绍了所提设计的第一个硬件实现，深入了解了理论模型、机械和电子元件以及控制架构。使用运动捕捉系统评估系统性能。结果表明，原型提供了广泛的运动范围（屈曲/伸展 [55, −45]°、桡/尺偏 ±48°、旋前/旋后 ±180°），同时能够将其刚度提高三倍。此外，经过适当的校准后，可以使用旋转编码器和正向运动模型通过多元线性回归重建腕部姿势。此重建实现了 6.6° 的平均均方根误差，R2 值为 0.93。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241236204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MUN-FRL：用于空中自主导航和测绘的视觉惯性激光雷达数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，第 43 卷，第 12 期，第 1853-1866 页，2024 年 10 月。本文介绍了使用多传感器有效载荷捕获的独特的室外空中视觉惯性激光雷达数据集，以促进全球导航卫星系统 (GNSS) 拒绝导航研究。该数据集的飞行距离从 300 米到 5 公里不等，使用 DJI-M600 六旋翼无人机和国家研究委员会 (NRC) Bell412 先进系统研究飞机 (ASRA) 收集。该数据集包括硬件同步的单目图像、惯性测量单元 (IMU) 测量值、3D 光检测和测距 (LiDAR) 点云以及基于高精度实时运动 (RTK)-GNSS 的地面实况。机器人操作系统 (ROS) 收集了超过 100 分钟的户外环境镜头，包括城市地区、高速公路、机场、山坡、草原和海滨，因此收集了九个数据序列。收集该数据集是为了促进基于真实世界无人机和全尺寸直升机数据的视觉惯性激光雷达里程表和测绘算法、视觉惯性导航算法、物体检测、分割和着陆区检测算法的开发。所有数据序列都包含原始传感器测量值、硬件时间戳和时空对齐的地面实况。还提供了传感器的内在和外在校准以及原始校准数据集。还提供了应用于数据序列的最新方法的性能摘要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HeLiPR：用于时空变化下 LiDAR 间位置识别的异构 LiDAR 数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 12 期，第 1867-1883 页，2024 年 10 月。位置识别对于同时定位和地图构建 (SLAM) 中的机器人定位和环路闭合至关重要。光检测和测距 (LiDAR) 以其强大的传感能力和即使在不同照明条件下也能保持测量一致性而闻名，已成为各个领域的关键，在某些应用中超越了传统的成像传感器。在各种类型的 LiDAR 中，旋转 LiDAR 被广泛使用，而非重复扫描模式最近已在机器人应用中使用。一些 LiDAR 提供额外的测量值，例如来自调频连续波 (FMCW) LiDAR 的反射率、近红外 (NIR) 和速度。尽管取得了这些进展，但仍然缺乏反映用于位置识别的广泛 LiDAR 配置的综合数据集。为了解决这个问题，我们的论文提出了 HeLiPR 数据集，该数据集专门针对使用异构 LiDAR 进行位置识别而设计，体现了时空变化。据我们所知，HeLiPR 数据集是第一个支持使用非重复和旋转 LiDAR 进行 LiDAR 间位置识别的异构 LiDAR 数据集，可适应不同的视场 (FOV) 和不同数量的射线。该数据集涵盖了从城市景观到高动态高速公路的各种环境，持续一个月，增强了跨场景的适应性和稳健性。值得注意的是，HeLiPR 数据集包括与 MulRan 序列平行的轨迹，这使其对于异构 LiDAR 位置识别和长期研究很有价值。该数据集可在 https://sites.google.com/view/heliprdataset 上访问。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241242136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:43:21 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>