<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：国际机器人研究期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《国际机器人研究杂志》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AstroSLAM：小天体附近的自主单目导航——理论与实验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234367?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前印刷。我们提出了 AstroSLAM，这是一种基于视觉的独立解决方案，用于围绕未知天体目标小天体进行自主在线导航。AstroSLAM 基于将 SLAM 问题公式化为增量增长因子图，通过使用 GTSAM 库和 iSAM2 引擎来实现。通过将传感器融合与轨道运动先验相结合，我们实现了比基线 SLAM 解决方案更高的性能，并且优于基于预集成惯性测量单元因子的最先进的方法。我们通过设计一种新颖的相对动力学（RelDyn）因子将轨道运动约束纳入因子图，该因子将航天器的相对姿势与预测航天器在小天体附近运动所导致的轨迹的问题联系起来。我们展示了 AstroSLAM 的性能，并使用 NASA 行星数据系统提供的真实遗留任务图像和轨迹数据，以及在 3 自由度航天器模拟器试验台上生成的真实实验室图像数据与最先进的方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241234367?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构连续机器人的行为预定义自适应控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，先行版。连续体机器人因其灵活性和柔韧性而在各个领域具有巨大的应用价值和广阔的前景。为了充分利用它们的优势，为它们开发一种有效、准确和鲁棒的控制系统至关重要。然而，连续体机器人控制研究仍处于起步阶段，该领域仍有许多问题尚未解决。特别是，本文重点研究了异构连续体机器人的任务空间行为和通用控制。首先，提出了一种控制器来实现具有预定义任务空间行为的连续体机器人的运动控制和视觉伺服。预定义行为有两个方面：规定的任务空间误差和预定义的收敛时间。然后，将所提出的控制器与速度级运动学映射估计器相结合，以获得无模型控制系统，该系统适用于异构连续体机器人。此外，还提出了一个可重新调整的性能函数，以确保所提出的控制系统在存在外部干扰的情况下的有效性和鲁棒性。最后，基于异质连续机器人进行了广泛的仿真和实验，包括缆绳驱动连续机器人、并联连续机器人、同心管机器人、柔性内窥镜和气动连续机器人。我们的结果表明，异质连续机器人的任务空间误差符合规定的边界并在预定时间内收敛到稳定状态，这证明了所提出的控制方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241259138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统一力阻抗控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241249194?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。统一力阻抗控制 (UFIC) 旨在整合阻抗控制和力控制的优势。在现代机器人操纵中，顺应性和精确的力调节同样重要。开发的基于被动性的框架建立在能量罐概念的基础上，适用于串联刚性和柔性关节机器人。此外，它能够处理直接力测量或基于模型的接触力估计。因此，在这个理论框架中，涵盖了最相关的实际系统，并证明其在任意被动环境中都是稳定的。还特别关注了一种基于阻抗的稳健接触/非接触稳定方法，该方法可防止在接触丢失的情况下机械手发生突然、不必要和潜在危险的移动，这是阻抗和力控制的众所周知的问题。该方法的有效性在模拟和各种实验中得到证明。我们的工作源于 Haddadin (2015)；Schindlbeck 和 Haddadin (2015)，其中提出了基本的 UFIC 调节控制器。在本文中，我们将这一想法大大推进为完整的理论 UFIC 跟踪框架，包括严格的稳定性分析和大量的实验证据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241249194?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多足机器人滑行运动建模及其实验验证</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241263114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。尽管 20 多年来，多足机器人的设计具有出色的稳定性、机动性和较少的执行器数量，但六足或更多足的机器人并不常用。这可能部分是由于难以对多足运动进行滑行建模并产生可靠的身体速度预测。在这里，我们展示了具有多个滑动接触的六足机器人的足部接触力的详细测量，并提供了一种预测这些接触力和身体速度的算法。该算法依赖于最近发表的观察结果，即即使在滑行时，多足机器人也主要是运动学的，并采用摩擦定律假设，使我们能够计算形状变化与身体速度的连接以及足部接触力。这使得我们能够模拟大量接触的运动计划，每个接触都可能带有滑行。此外，在同质环境中，这种模拟可以在规划范围的（并行）对数时间内运行。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241263114?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过侧扫声纳图像进行沉船分割的机器学习：数据集和基准</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266853?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。开源基准数据集一直是推动机器人感知陆地应用机器学习的关键组成部分。基准数据集使最先进的机器学习方法得以广泛发展，这些方法需要大量数据集进行训练、验证和与竞争方法进行彻底比较。水下环境带来了一些操作挑战，阻碍了收集用于海洋机器人感知的大型基准数据集的努力。此外，相对于搜索空间的大小，感兴趣的目标数量较少，导致收集特定任务的有用数据集所需的时间和成本增加。因此，用于水下应用的标记基准数据集有限。我们提出了 AI4Shipwrecks 数据集，该数据集由 28 艘不同的沉船组成，共计 286 张高分辨率标记侧扫声纳图像，以推进自主声纳图像理解的最新进展。我们利用密歇根州休伦湖桑德贝国家海洋保护区内独特的丰富目标，通过使用自主水下航行器 (AUV) 进行调查，收集并汇编声纳图像基准数据集。我们咨询了专业海洋考古学家，对机器人收集的数据进行标记。然后，我们利用该数据集进行基准实验，以比较最先进的监督分割方法，并就该领域的机遇和开放挑战提出见解。数据集和基准测试工具将作为开源基准数据集发布，以促进五大湖和海洋探索机器学习的创新。数据集和配套软件可在 https://umfieldrobotics.github.io/ai4shipwrecks/ 获得。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266853?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 k 均匀超图上的最大团实现组 k 一致测量集最大化，以实现稳健的多机器人地图合并</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256970?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文统一了在同时定位和映射框架中用于稳健异常值检测的一致集最大化理论。我们首先描述成对一致性的概念，然后讨论如何通过评估测量对的一致性来形成一致性图。查找最大的一致测量集被转换为最大团问题的一个实例，可以使用现有的最大团求解器相对快速地解决。然后，我们使用广义的一致性概念和广义图，将我们的算法推广到以组 k 为基础检查一致性。我们还提出了经过修改的最大团算法，该算法在广义图上起作用，以找到内部组 k 一致的测量集。我们解决了组 k 一致性的指数性质，并提出了可以大大减少评估一致性时执行的必要检查次数的方法。我们将之前的工作扩展到执行数据关联，以及模拟和硬件中的多智能体系统，并与其他最先进的方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241256970?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于运动原语的机器人控制：两种方法的比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。运动原语是控制器的基本构建块，可在最少的高级干预下实现动态机器人行为。通过将运动原语视为基本“模块”，可以对不同的模块进行排序或叠加，以生成丰富的运动行为。在机器人技术中，提出了两种不同的方法：动态运动原语 (DMP) 和基本动态动作 (EDA)。虽然这两种方法都实例化了类似的想法，但也存在显著差异。本文试图通过描述 DMP 和 EDA 之间的相似之处和差异来澄清区别并提供统一的观点。我们提供了九个机器人控制示例，包括对运动进行排序或叠加、管理运动冗余和奇异性、控制机器人末端执行器的位置和方向、避障以及管理物理交互。我们表明这两种方法在实施上存在明显差异。我们还提供了一个真实机器人演示，展示如何结合使用 DMP 和 EDA 来充分利用这两种方法。通过这种详细的比较，我们可以帮助研究人员做出明智的决定，为特定的机器人任务和应用选择最合适的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258782?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速且稳健的学习单视图深度辅助单目视觉惯性初始化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262452?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。在单目视觉惯性导航中，希望尽可能快速、稳健地初始化系统。最先进的初始化方法通常构建一个线性系统，使用图像特征和惯性测量来找到闭式解决方案，然后使用非线性优化来细化状态。这些方法通常需要几秒钟的数据，但是可以通过在非线性优化中添加来自稳健但仅符合规模的单目深度网络的约束来加快速度（不到一秒）。为了进一步加速这一过程，在这项工作中，我们在非线性初始化步骤之前执行的线性初始化步骤中利用无尺度深度测量，这只需要第一帧的单个深度图像。重要的是，我们表明，闭式解决方案中独立估计所有特征状态的典型方法可以建模为仅估计学习深度图的尺度和偏差参数。因此，我们的公式能够构建比现有技术更小的最小问题，并且可以无缝集成到 RANSAC 中以实现稳健估计。实验表明，我们的方法在模拟以及流行的真实世界数据集（TUM-VI 和 EuRoC MAV）中都具有最先进的初始化性能。对于模拟和现实世界中的 TUM-VI 数据集，我们仅使用 0.3 秒的数据窗口（这是有史以来报告的最小数据窗口）就展示了卓越的初始化性能，并验证了我们的方法可以在不同的具有挑战性的场景中更频繁、更稳健、更准确地初始化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262452?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惯性参数识别中可观测性的几何表征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。本文提出了一种几何表征关节机器人惯性参数可识别性的算法。几何方法仅使用一组有限的条件，无需近似，即可在无限配置空间中测试可识别性。它可以应用于从工业机械手到腿式机器人的一般开链运动树，并且它是这一系列广泛系统的第一个可证明正确的解决方案。该算法的高级操作基于一个关键观察：不可检测的惯性参数变化可以表示为关节间的惯性传递序列。利用刚体运动学的指数参数化，从线性系统理论的可观测性角度分析不可检测的惯性传递。该分析可以递归应用，并且具有 O(N) 的总体复杂度，可以表征 N 个物体系统的参数可识别性。提供了新算法的 Matlab 源代码。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241258215?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于医疗机器人应用的两块永磁体的混合轨迹规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。以双外部永磁体 (dEPM) 系统的形式，独立机器人操纵两个大型永磁体，证明了通过允许在临床相关规模上驱动高达八个磁自由度 (DOF) 来增强磁控制的可能性。这种精确的机外控制促进了磁性剂作为医疗设备的使用，包括导管状软连续机器人 (SCR)。使用多个机器人驱动的永磁体存在机械臂、环境和患者之间发生碰撞的风险。此外，驱动输入之间的不受约束的转换可能导致磁场出现不必要的峰值，从而可能导致不安全的操纵器变形。本文介绍了一种用于 dEPM 平台的轨迹规划混合方法。这是通过将规划问题一分为二来实现的：首先为两个机器人驱动的永磁体找到一条无碰撞的物理路径，然后将其与磁空间中的路径相结合，这允许磁场和梯度的平滑变化。该算法的特点是依次驱动八个磁自由度中的每一个，消除任何潜在碰撞，并将最大不希望的驱动值降低 203.7 mT（对于场）和 418.7 mT/m（对于梯度）。然后通过两个案例研究检查了这种计划的磁场驱动对 SCR 的影响。首先，将尖端驱动的 SCR 移动到密闭区域内的设定点。使用所提出的规划器进行驱动可将限制区域外的移动平均减少 41.3%。最后，结果表明，使用所提出的磁性规划器对于将多段磁性 SCR 导航到硅胶脑模型内的动脉瘤位置至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于非近视在线探索和视觉表面覆盖的主动感知网络</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264577?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。这项工作解决了在线探索和未知环境的视觉传感器覆盖问题。我们引入了一种称为主动感知网络 (APN) 的新型感知路线图，它充当分层拓扑图，描述如何遍历和感知逐步构建的环境空间地图。APN 状态逐步更新以扩展连接的配置空间，该空间延伸到尽可能多的已知空间，使用有效的差异感知技术跟踪空间地图的离散变化以通知更新。提出了一种前沿引导方法，用于有效评估信息增益和共视信息，该方法指导视图采样和细化，以确保在 APN 内保持未映射空间的最大覆盖范围。更新后的路线图分层分解为子图区域，我们使用它们来促进非近视全局视图序列规划器。对几种最先进的方法进行了比较分析，结果显示在总探索时间和表面覆盖方面有显著的性能提升，并且展示了可扩展到大型复杂环境的高计算效率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241264577?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用全局、局部和状态相关应变参数化的混合软刚机器人降阶建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，提前出版。对软机器人进行快速准确的分析需要降阶模型 (ROM)。其中，基于应变的 ROM 的相对减少遵循应变的离散化以捕捉机器人的配置。基于 Cosserat 杆的几何精确可变应变参数化，我们开发了一种 ROM，它需要最少的自由度来表示机器人的状态：几何可变应变 (GVS) 模型。该模型允许在同一个数学框架下对开链、分支链或闭链软刚混合机器人进行静态和动态分析。本文首次提出了通用混合软刚机器人的完整 GVS 建模框架。基于可变应变场的马格努斯展开，我们开发了一种有效的递归算法来计算系统的拉格朗日动力学。为了离散化软链接，我们引入了状态和时间相关基础，这是应变基础的最一般形式。我们将独立基分为全局基和局部基。我们提出了“类似 FEM”的局部应变基，以节点值作为其广义坐标。最后，我们使用四个实际应用来说明所开发模型的潜力。我们认为软机器人社区将使用本文提出的综合框架来分析各种特定的机器人系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241262333?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视觉惯性系统：分析、校准和估计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245726?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，提前出版。在本文中，我们研究了多视觉惯性系统 (MVIS) 的状态估计，并开发了传感器融合算法，以最佳地融合任意数量的异步惯性测量单元 (IMU) 或陀螺仪和全局和/或滚动快门相机。我们特别感兴趣的是相关视觉惯性传感器的完整校准，包括 IMU/相机内在函数和 IMU-IMU/相机时空外在函数以及滚动快门相机（如果使用）的图像读出时间。为此，我们开发了一种新的分析组合 IMU 与惯性内在函数的集成（称为 ACI3）来预集成 IMU 测量值，它用于将辅助 IMU 和/或陀螺仪与基本 IMU 融合。我们对多惯性测量进行建模，以包含所有必要的惯性内在参数和 IMU-IMU 时空外在参数，同时利用 IMU-IMU 刚体约束来消除辅助惯性姿势的必要性，从而降低计算复杂度。通过对 MVIS 进行可观测性分析，我们证明无论使用多少个惯性传感器，标准的四个不可观测方向仍然存在，并且首次识别出 IMU-IMU 时空外在参数和辅助惯性内在参数的退化运动。除了大量模拟来验证我们的分析和算法之外，我们还构建了自己的 MVIS 传感器装置并收集了 25 多个真实世界数据集，以实验性地验证所提出的校准与最先进的校准方法 Kalibr。我们表明，所提出的 MVIS 校准能够实现具有更高收敛性和可重复性的竞争精度，并且它是开源的，以更好地造福社区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245726?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用身体冗余来控制人体增强中的多余机械肢体</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241265451?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。在过去的几十年里，人们提出了使用多余机器人肢体 (SRL) 作为康复、辅助和功能增强的技术辅助手段。无论是可穿戴设备还是接地系统，SRL 都可用于补偿残疾患者失去的运动功能，以及增强人类的感觉运动能力。通过使用 SRL，用户能够执行各种复杂的任务，而这些任务使用他们的自然肢体可能具有挑战性甚至不可能完成。设计有效的策略和政策来控制和操作 SRL 是其开发过程中的一项重大挑战。一个尚未得到充分解决的关键方面是制定成功且直观的增强策略，这些策略不会妨碍人类自然肢体的功能。这项工作介绍了一种创新策略，该策略基于利用涉及指挥具有一个自由度的 SRL 的任务的人体运动链的冗余性。这一概念在固有运动零空间 (IKNS) 的定义中得到总结。新开发的程序包括实时分析身体运动，随后基于 IKNS 计算单臂任务的 SRL 控制信号。我们的方法与众不同之处在于，它明确强调结合用户特定的生物力学和生理特征和约束。这确保了一种高效、直观的方法来指挥 SRL，并根据个人用户的需求量身定制。为了全面评估所提出的系统，我们研究了用户在虚拟和现实环境中利用 IKNS 的能力。所得结果表明，利用固有运动零空间可以执行涉及生物肢体和假肢的复杂任务，并且这种练习可以提高准确管理人类和额外假肢协调的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241265451?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有调节方向一阶运动学的直驱五杆机械手，可在垂直加载时降低能耗</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266852?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，印刷前。机械手的运动配置空间决定了可能发生的所有可能运动的集合，其微分特性对静态和动态性能都有很强的间接影响。通过将一阶运动学视为工作空间中雅可比定义的椭圆场，设计了一种新型的两自由度机械手，并在本文中测试了它的优点。机械手表现出一个椭圆场，使末端执行器的笛卡尔方向的传输特性产生偏差。水平方向偏向速度，以便快速穿过工作空间的宽度，而垂直方向偏向力的产生，以抵抗重力载荷。后者的偏差使机械手在没有齿轮的情况下具有负载能力。这种排除可以避免变速箱的额外重量、复杂性、间隙、传输损耗和易碎性。此外，直接驱动装置可提高反向驱动能力和透明度。后者与涉及与环境或人互动的应用相关。与传统的直接驱动机械手相比，我们的新设计是通过一系列理论和实验性能研究确定的。实验结果表明，有效载荷能力增加了 3.75 倍，动态跟踪精度增加了 2 倍，动态循环频率增加了 2.07 倍，功耗至少降低了 3.70 倍（静态和动态实验均如此）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241266852?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:10:14 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>