<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：国际机器人研究杂志：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/ijra?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>国际机器人研究杂志的目录。最新期和提前印刷期的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 06:11:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过动力系统和基于采样的 MPC 在关节空间中生成反应式无碰撞运动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 基于动态系统 (DS) 的运动规划可提供无碰撞运动，并且由于其解析表达式而具有闭环反应性。它通过矩阵调制重塑标称 DS，确保障碍物不会被穿透，矩阵调制是使用连续可微的障碍物表示构建的。然而，最先进的方法可能会受到非凸障碍物引起的局部最小值的影响，因此无法扩展到复杂的高维联合空间。另一方面，基于采样的模型预测控制（MPC）技术在联合空间中提供了可行的无碰撞路径，但由于计算复杂性随着空间维度和地平线长度呈三次方增长，因此仅限于准反应场景。为了在有移动障碍物的杂乱环境中控制机器人，并在机器人关节空间中生成可行且高反应性的无碰撞运动，我们提出了一种使用基于采样的 MPC 来调制关节空间 DS 的方法。具体来说，代表相对于目标的不受约束的期望关节空间运动的标称 DS 会随着障碍物切向速度分量而局部偏转，从而使机器人绕过障碍物并避免局部最小值。这种切向速度分量是由基于采样的 MPC 异步生成的后退地平线无碰撞路径构造的。值得注意的是，MPC 不需要持续运行，而仅在检测到局部最小值时才激活。该方法在 7-DoF 机器人的仿真和现实实验中得到了验证，展示了避开凹形障碍物的能力，同时在准静态和高度动态的杂乱环境中保持局部吸引子稳定性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多运动视觉里程计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 视觉运动估计是自主导航领域一个经过充分研究的挑战。最近的工作重点是解决高度动态环境中的多运动估计。这些环境不仅包含多个复杂的运动，而且往往表现出明显的遮挡。同时估计第三方运动和传感器自我运动是很困难的，因为观察到的物体运动由其真实运动和传感器运动组成。大多数先前的多运动估计工作通过依赖基于外观的对象检测或特定于应用程序的运动约束来简化这个问题。这些方法在特定应用和环境中有效，但不能很好地推广到完整的多运动估计问题（MEP）。本文提出了多运动视觉里程计 (MVO)，这是一种多运动估计管道，可估计场景中每个运动的完整 SE(3) 轨迹，包括传感器自我运动，而不依赖于基于外观的信息。 MVO 通过多运动分割和跟踪技术扩展了传统的视觉里程计 (VO) 管道。它使用基于物理的运动先验通过临时遮挡来推断运动，并通过运动闭合来识别运动的再现。对来自 Oxford Multimotion Dataset (OMD) 和 KITTI Vision Benchmark Suite 的真实数据的评估表明，与类似方法相比，MVO 实现了良好的估计精度，并且适用于各种多运动估计挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241229095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MUN-FRL：用于空中自主导航和测绘的视觉惯性激光雷达数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文提出了使用多传感器有效载荷捕获的独特的户外航空视觉惯性激光雷达数据集，以促进全球导航卫星系统（GNSS）拒绝导航的研究。该数据集的飞行距离范围为 300 m 到 5 km，是使用 DJI-M600 六旋翼无人机和国家研究委员会 (NRC) Bell412 先进系统研究飞机 (ASRA) 收集的。该数据集由硬件同步单目图像、惯性测量单元 (IMU) 测量、3D 光探测和测距 (LiDAR) 点云以及基于高精度实时运动 (RTK)-GNSS 的地面实况组成。机器人操作系统 (ROS) 收集了 9 个数据序列，收集了超过 100 分钟的室外环境镜头，范围包括城市地区、高速公路、机场、山坡、草原和海滨。收集数据集是为了促进基于真实无人机和全尺寸直升机数据的视觉惯性激光雷达里程计和地图算法、视觉惯性导航算法、物体检测、分割和着陆区检测算法的开发。所有数据序列都包含原始传感器测量值、硬件时间戳和时空对齐的地面实况。还提供传感器的内在和外在校准以及原始校准数据集。还提供了应用于数据序列的最先进方法的性能摘要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241238358?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用谱图小波的协作多机器人绘图框架</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 大规模未知环境的探索可以受益于部署多个机器人进行协作测绘。每个机器人都会探索环境的一部分，并将机载姿态估计和地图传送到中央服务器，以构建优化的全局多机器人地图。当然，由于机载里程计漂移、故障或退化，机载和服务器估计之间可能会出现不一致。地图服务器可以使用计算量大的操作（例如机器人间闭环检测和多模态地图）来纠正和克服此类故障情况。然而，如果地图服务器不提供反馈，单个机器人就无法从协作地图中受益。尽管来自多机器人地图的服务器更新可以从战略上极大地减轻机器人任务，但由于相关的计算和带宽相关成本，大多数现有工作都缺乏它们。受这一挑战的启发，本文提出了一种新颖的协作地图框架，该框架可以实现机器人和地图服务器之间的全局地图一致性。特别是，我们提出在不同空间尺度上进行图谱分析，以检测机器人图和服务器图之间的结构差异，并为各个机器人位姿图生成必要的约束。我们的方法专门找到与漂移原点相对应的节点，而不是误差变得太大的节点。我们使用几个真实的多机器人现场部署彻底分析和验证了我们提出的框架，其中我们展示了机载系统的改进高达 90%，并且可以从定位失败甚至从估计中的退化中恢复机载估计。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241246847?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规划具有时间逻辑、功能和资源限制的异构机器人团队</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 本文提出了一种用于规划具有不同能力的异构机器人团队和资源运输的综合方法。我们使用能力时态逻辑（CaTL），这是一种形式语言，有助于表达涉及具有空间、时间和逻辑约束的多种能力的机器人的任务。我们扩展 CaTL 来捕获资源约束，其中资源可以是可分割的和不可分割的，例如分别是沙子和砖块。机器人使用各种存储类型来运输资源，例如统一存储（资源之间共享存储）和分区存储（每个资源单独存储）。机器人的资源运输能力是根据资源类型和机器人等级来定义的。机器人和资源动力学以及 CaTL 任务共同编码为混合整数线性规划 (MILP)，最大限度地提高了不相交的机器人和资源的鲁棒性，同时最大限度地减少了两者的虚假运动。我们提出了一种多类信号时态逻辑（mcSTL）的多鲁棒性方法，允许跨多个谓词类的广义定量语义。因此，我们分别计算机器人和资源的可用性鲁棒性得分。最后，我们进行了多项实验，通过不同的资源和存储类型来展示功能和时间性能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241247285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在移动障碍物的任何地方进行反应式最佳运动规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 在本文中，提出了一种新颖的最佳运动规划框架，该框架能够在具有凸形移动障碍物的有限工作空间内从任何初始位置到任何最终位置进行最佳导航。我们的方法输出一个平滑的速度矢量场，然后将其用作参考控制器，以次优地避免移动障碍物。所提出的方法利用并扩展了反应式方法的理想特性，以提供可证明收敛且安全的解决方案。我们的算法在合成环境中使用静态和移动障碍物进行评估，并与各种现有方法进行比较。最终在高保真仿真环境中验证了该方案的有效性和适用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241245729?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过半主动多自由度内骨骼增强形状适应性和横向刚度的欠驱动夹具的设计和实现</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 6 期，第 873-896 页，2024 年 5 月。 抓取是机器人与人类和环境交互的关键任务。软夹具已被广泛研究，有些已应用于工业和日常生活中。典型的软夹具面临两个挑战：缺乏刚度和对各种物体的适应性不足。受人手的启发，本文提出了一种软硬混合气动夹持器，由具有柔软皮肤和刚性内骨骼的手指以及主动手掌组成。通过刚性内骨骼内四个关节锁定状态的不同组合，每个手指在充气状态下获得9种不同的姿势，在放气状态下获得13种不同的姿势，使抓取器具有适应更广泛物体的能力。同时，由于内骨骼的存在，夹具的横向刚度显着增强（横向抓取的负载重量比~7.5）。我们还提出了一系列抓取策略，用于抓取不同尺寸和形状的物体，以利用夹具的多功能配置。实验表明，该夹具能够很好地贴合圆柱形和棱柱形物体的表面，并成功抓取耶鲁-卡内基梅隆大学-伯克利分校物体集中的所有工具项目和形状项目。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231220674?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多连通域中基于共形狭缝映射的螺旋全覆盖路径规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[国际机器人研究杂志，印刷前。 多连通域中更平滑、更短的螺旋全覆盖路径的生成是机器人型腔加工及其他相关领域路径规划的重要研究课题。多连通域中螺旋路径规划的传统方法通常采用子区域划分过程，这会导致过度的子区域桥接，需要更长、更急剧的转弯和不均匀间隔的螺旋才能实现完全覆盖。为了解决这个问题，本文提出了一种利用共形狭缝映射的新型螺旋完全覆盖路径规划方法。它利用了共形狭缝映射可以将多连通域转换为规则的圆盘或环面而不需要子区域划分的事实。首先，提出了一种针对带角点的分段三次样条边界的狭缝映射计算技术。其次，基于相邻共形狭缝映射等参数之间的最大内接圆半径，开发了一种螺旋路径间距控制方法。第三，通过偏移等参数导出螺旋覆盖路径。数值实验表明，我们的方法在计算时间上与传统的基于偏微分方程的螺旋完全覆盖路径方法具有相当的数量级，但它在优化总路径长度、平滑度和间距一致性方面表现出色。最后，我们进行了型腔铣削和空运行实验，分别在加工持续时间和转向冲击方面将新方法与基于偏微分方程的传统方法进行了比较。对比发现，在两种算法均实现完全覆盖的情况下，与传统的基于偏微分方程的方法相比，新算法的加工时间和转向冲击分别减少了12.34%和22.78%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649241251385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人全局优化问题的张量训练</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231217527?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 6 期，第 811-839 页，2024 年 5 月。许多数值优化技术的收敛高度依赖于求解器的初始猜测。为了解决这个问题，我们提出了一种新方法，利用张量方法来初始化接近全局最优的现有优化求解器。我们的方法不需要访问良好解决方案的数据库。我们首先将取决于任务参数和优化变量的成本函数转换为概率密度函数。与现有方法不同，任务参数和优化变量的联合概率分布使用张量训练模型进行近似，从而实现高效的调节和采样。我们将任务参数视为随机变量，对于给定的任务，我们从条件分布中生成决策变量样本以初始化优化求解器。我们的方法可以比现有方法更快地生成多个解决方案（如果存在）。我们首先评估用于数值优化的基准函数的方法，该方法很难使用基于梯度的优化求解器和简单的初始化来解决。结果表明，所提出的方法可以从多种模式生成接近全局最优的样本。然后，我们通过将其应用于具有障碍物的逆运动学和 7-DoF 机械臂的运动规划问题，展示了我们的框架与机器人技术的通用性和相关性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231217527?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度神经网络进行不确定性感知的视觉注意力导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218720?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 6 期，第 840-872 页，2024 年 5 月。 在具有挑战性的环境中进行自主导航和信息收集要求很高，因为机器人的传感器可能容易受到不可忽略的噪声、其定位的影响映射可能会受到很大的不确定性和漂移的影响，并且使用映射执行碰撞检查或评估效用函数通常需要很高的计算成本。我们提出了一种基于学习的方法来有效地解决这个问题，而不依赖于环境地图或机器人的位置。我们的方法利用碰撞预测网络（CPN）来预测一组动作序列的碰撞分数，并利用信息增益预测网络（IPN）来估计其相关的信息增益。两个网络都假设可以访问 a) 深度图像 (​​CPN) 或来自任何视觉方法 (IPN) 的深度图像和检测掩模，b) 机器人的部分状态（包括其线速度、z 轴角速度和滚动/俯仰角），以及 c） 动作序列库。具体来说，CPN 通过使用无味变换和神经网络集成来解释机器人部分状态的估计不确定性和神经网络的认知不确定性。网络的输出与目标向量相结合来识别下一个最佳动作序列。仿真研究证明了该方法对嘈杂的机器人速度估计和深度图像的鲁棒性，以及与（视觉注意的）导航任务中最先进的方法和基线相比的优势。最后，介绍了多个现实世界的实验，包括在杂乱的走廊中以 2.5 m/s 的速度安全飞行，以及在茂密的森林中执行任务，以及在工业和大学建筑中进行视觉上的导航。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231218720?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用蒙特卡罗树搜索进行假设选择，用于非静态环境中基于特征的同步定位和建图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 6 期，第 750-764 页，2024 年 5 月。在考虑同步定位与建图 (SLAM) 问题时，经常使用静态世界假设。事实上，特别是当长期自治是目标时，这不是一个有效的假设。本文研究了一种场景，其中地标可以在不同时间点占据多个离散位置，其中每个可能的位置都被添加到多假设地图表示中。在观测模型中引入并使用了选择器混合分布。每个地标位置假设都与混合物中的一个成分相关。地标运动由离散马尔可夫链建模，建议使用蒙特卡罗树搜索算法作为组件选择器。非静态环境模型进一步纳入 SLAM 问题的因子图公式中，并通过使用组件选择器估计离散变量和使用高效的最先进的非线性最小二乘 SLAM 求解器优化连续变量之间的迭代来解决。所提出的非静态 SLAM 系统通过数值模拟和公开可用的数据集进行了验证，表明可以成功导航非静态环境。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信号时序逻辑规范下不确定系统的在线控制综合</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212572?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 6 期，第 765-790 页，2024 年 5 月。信号时序逻辑 (STL) 公式因其丰富的内容而被广泛用作表达复杂机器人规范的形式语言。表现力和明确的时间语义。现有的 STL 控制综合方法在任务复杂性方面的可扩展性有限，并且缺乏针对外部干扰等不确定性的鲁棒性。在本文中，我们研究了符合STL规范的不确定离散时间系统的在线控制综合问题。与现有技术不同，我们提出了一种基于STL、可达性分析和时序逻辑树的方法。首先，基于实时版本的 STL 语义，我们开发了基于管的时序逻辑树 (tTLT) 的概念及其递归（离线）构造算法。我们证明 tTLT 是 STL 公式的欠近似，即满足 tTLT 的轨迹也满足相应的 STL 公式。然后，使用构建的 tTLT 设计在线控制综合算法。结果表明，当STL公式鲁棒可满足且系统初始状态属于tTLT的初始根节点时，保证控制综合算法生成的轨迹满足STL公式。我们通过几个仿真例子验证了所提出方法的有效性，并进一步证明了其在硬件实验上的实际可用性。这些结果表明，我们的方法能够处理长期复杂的STL公式，并确保对干扰的鲁棒性，这超出了最先进的STL控制综合方法的范围。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231212572?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sim2Real 神经控制器，用于可变形线性物体的基于物理的机器人部署</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231214553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 6 期，第 791-810 页，2024 年 5 月。可变形线性物体 (DLO)，例如杆、电缆和绳索，在日常生活中发挥着重要作用。然而，DLO 的操纵具有挑战性，因为在操纵过程中可能会发生较大的几何非线性变形。这个问题变得更加困难，因为不同的变形模式（例如拉伸、弯曲和扭曲）可能导致操作过程中的弹性不稳定。在本文中，我们制定了一种物理引导的数据驱动方法来解决具有挑战性的操纵任务——沿着各种规定的模式将 DLO（弹性杆）准确地部署到刚性基板上。我们的框架结合了机器学习、缩放分析和物理模拟来开发基于物理的神经控制器进行部署。我们探索了被操纵的 DLO 的重力和弹性能之间复杂的相互作用，并获得了一种对摩擦和材料特性具有鲁棒性的 DLO 部署控制方法。在杆和基底的众多几何和材料特性中，我们表明只需要三个无量纲参数来通过物理分析来描述部署过程。因此，操纵任务的控制律的本质可以用低维模型来构建，从而大大提高计算速度。我们的最优控制方案的有效性通过全面的机器人案例研究与用于部署各种模式的杆的启发式控制方法进行比较来证明。除此之外，我们还通过让机器人完成具有挑战性的高级任务（例如模仿人类笔迹、电缆放置和打结）来展示我们的控制方案的实用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231214553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TRansPose：透明物体的大规模多光谱数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231213117?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 6 期，第 731-738 页，2024 年 5 月。 透明物体在我们的日常生活中经常遇到，但由于其独特的材料特性，识别它们对传统视觉传感器提出了挑战，RGB 或深度相机无法很好地感知。热红外摄像机克服了这一限制，成为一种解决方案，为透明物体提供更好的可视性和形状信息。在本文中，我们提出了 TRansPose，这是第一个大规模多光谱数据集，它结合了立体 RGB-D、热红外 (TIR) 图像和物体姿态，以促进透明物体研究。该数据集包括 99 个透明物体，其中包括 43 个家居用品、27 个可回收垃圾、29 个化学实验室等效物和 12 个不透明物体。它包含大量 333,819 个图像和 4,000,056 个注释，提供实例级分割掩模、地面实况姿势和完整的深度信息。数据是使用 FLIR A65 热红外相机、两个 Intel RealSense L515 RGB-D 相机和 Franka Emika Panda 机器人操纵器获取的。 TRansPose 跨越 87 个序列，涵盖了各种具有挑战性的现实生活场景，包括装满水的物体、不同的照明条件、严重杂乱、不透明或半透明容器、塑料袋中的物体以及多层堆叠的物体。可以通过以下链接访问补充材料：https://sites.google.com/view/transpose-dataset。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231213117?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推进农业机器人同步定位和绘图的树冠下数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[《国际机器人研究杂志》，第 43 卷，第 6 期，第 739-749 页，2024 年 5 月。近几十年来，同步定位和建图 (SLAM) 一直是一个活跃的研究问题。许多领先的解决方案可以在室内和城市等结构熟悉的环境中实现卓越的性能。然而，我们的工作表明，这些领先的系统在农业环境中失败了，特别是在世界上种植面积最大的作物：玉米（Zea mays）和大豆（Glycine max）的冠层导航中。由于树叶、变化的照明和明显的视觉相似性而存在大量视觉混乱，使得这些环境失去了 SLAM 算法所依赖的熟悉结构。为了在这种非结构化农业环境中推进 SLAM，我们提出了一个全面的农业数据集。我们的开放数据集由移动机器人在玉米和大豆田不同生长阶段连续记录的立体图像、IMU、车轮编码器和 GPS 测量值组成。此外，我们还提供了几种领先的视觉惯性里程计和 SLAM 系统的最佳案例基准测试结果。我们的数据和基准清楚地表明 SLAM 在农业环境中具有重要的研究前景。该数据集可在线获取：https://github.com/jrcuarav/terrasentia-dataset。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/02783649231215372?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:11:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>