<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于图像的视觉伺服宣传，以增强双臂操纵的合作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891400</link>
      <description><![CDATA[需要一对机器人操纵器的合作才能在没有任何固定装置的情况下操纵目标对象。常规控制方法将每个操纵器的末端效果与其他操作器的末端效率构成使用它们的运动学和关节坐标测量。然而，操纵器的不准确运动学和关节坐标测量可能会在实践中导致明显的姿势同步误差。因此，这封信提出了一种基于图像的视觉伺服宣传方法，以增强双臂操纵系统的合作。在经典控制的基础上，视觉宣传控制器可让每个操纵器使用其携带的摄像头测量对方标记的图像特征，并适应其最终效果的姿势，并在移动中与对应物进行姿势。由于视觉测量对于运动学误差是可靠的，因此所提出的控制可以减少最终效果构成同步误差，以及一对操纵器的相互作用力的波动。理论分析已严格证明了闭环系统的稳定性。对实际机器人的比较实验证实了所提出的对照的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891400</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SGT-LLC：基于语义图的LIDAR环路与三角形空间拓扑结束</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891171</link>
      <description><![CDATA[受到人类如何感知，记住和理解世界的启发，语义图已成为代表和位置的有效解决方案。但是，许多基于图的LiDAR回路结束方法着重于提取邻接矩阵或语义直方图来描述场景，这些矩阵忽略了许多多方面的拓扑信息以提高效率。在这封信中，我们提出了一种基于语义图的LiDAR循环闭合方法，该方法具有三角形空间拓扑（SGT-LLC），该方法完全考虑了语义和空间拓扑信息。为了确保描述符在保持良好的旋转不变性的同时包含强大的空间信息，提出了基于语义拓扑编码和三角形空间拓扑的局部描述符，这可以有效地将场景和估计的6-DOF姿势相关联。此外，我们使用模糊分类从图中的各个节点汇总了本地描述符，以创建轻量级数据库和有效的全局搜索。与艺术方法相比，有关Kitti，Kitti360，Apollo，Mulran和MCD数据集的广泛实验证明了我们方法的优越性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891171</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>再见：用一系列勘探数据构建编码器，以进行长期动态场景理解</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891161</link>
      <description><![CDATA[动态场景的理解仍然是机器人应用中的持续挑战。早期动态映射方法的重点是通过掩盖或跟踪特定类别来减轻短期动态对象对摄像机运动估计的负面影响，这些类别通常在适应长期场景变化方面不足。最近的努力使用在合成数据集中训练的神经网络在长期动态环境中解决对象关联，但它们仍然依赖于预定义的对象形状和类别。其他方法融合了该关联的视觉，几何或语义启发式方法，但通常缺乏健壮性。在这项工作中，我们介绍了bye，bye是一种类别的，单场云编码器，它消除了对预定义类别，形状先验或广泛关联数据集的需求。 BYE仅在单个探索数据序列上接受培训，可以在动态变化的场景中有效地执行对象关联。我们进一步提出了一个结合计划，将视觉语言模型（VLM）的语义优势与BYE特定场景专业知识相结合，在对象关联任务中取得了7％的提高和95％的成功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891161</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在大规模医疗环境中用于多机器人协作的双电路磁性驱动系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887258</link>
      <description><![CDATA[连续机器人向病变的超距离转运后，不受限制的微型机器人可以进一步将药物输送到深处的细组织中。具体而言，具有追随者在领导者方式的磁转向连续机器人可以增强通道结构的安全性，而磁性驱动的游泳机器人具有高迁移率和可操作性，可确保稳健，精确的药物输送。但是，它需要一个能够覆盖较大的工作空间并产生不同磁场以支持两个机器人的外部致动系统。在这里，通过双电路激发的磁性驱动系统是为在一个大的Ø308毫米球形工作空间内的恒定（高达13.8吨）和交替的磁场（高达93.2 Hz，11.5吨）的线性组合而开发的。这是通过串联电容器的共振效应以及通过串联扼流圈抑制诱导电流来实现的。最大程度地减少导电材料并优化核心和轭结构，从而减少了涡流损失的影响。通过有效的温度管理和误差补偿，该系统可以稳定地在长时间内生成多个所需的磁场，从而通过主动脉拱门导航连续机器人，并提供不受束缚的微型游泳机器人，以精确地探索心脏的微腔。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887258</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VILP：通过潜在视频计划模仿学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887293</link>
      <description><![CDATA[在生成AI的时代，将视频生成模型整合到机器人技术中为通用机器人代理打开了新的可能性。这封信通过潜在的视频计划（VILP）介绍了模仿学习。我们提出了一个潜在的视频扩散模型，以生成在良好程度上遵守时间一致性的预测机器人视频。我们的方法能够从多个视图中生成高度时期的视频，这对于机器人政策学习至关重要。我们的视频生成模型高度时间效率。例如，它可以从两个不同的角度生成视频，每个角度由六个帧组成，分辨率为96×160像素，速率为5 Hz。在实验中，我们证明VILP的表现优于几个指标的现有视频生成机器人策略：培训成本，推理速度，生成视频的时间一致性以及策略的性能。我们还将我们的方法与其他模仿学习方法进行了比较。我们的发现表明，VILP可以较少依赖广泛的高质量特定任务机器人动作数据，同时仍保持稳健的性能。此外，VILP在表示多模式作用分布方面具有强大的功能。我们的论文提供了一个实用的例子，说明如何有效地将视频生成模型整合到机器人策略中，并可能为相关领域和方向提供见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887293</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PRISM-TOPOMAP：在线拓扑映射，识别位置和扫描匹配</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884060</link>
      <description><![CDATA[映射是实现移动机器人自动导航的关键任务之一。传统的映射方法输出密集的几何图表示，例如占用网格，这并不是很容易保持一致的延长范围，以覆盖大型环境。同时，捕获工作空间的拓扑结构可以实现快速路径计划，通常不容易累积探测器误差，并且不会消耗太多记忆。在这个想法之后，这封信引入了Prism-Topomap  - 一种拓扑映射方法，该方法维护了不依赖全局度量坐标的本地位置图的图。所提出的方法涉及原始可学习的多模式位置识别与扫描匹配管道配对，以在位置图中进行定位和循环闭合。后者在线更新，并且在每个时间步骤中，机器人都将其本地化为一个适当的节点。我们对在一系列光真逼真的环境和真实机器人中的建议方法进行广泛的实验评估，并将其与最新的状态进行比较。经验评估的结果证实，Prism-Topomap在计算方面始终优于竞争对手，可实现高映射质量，并且在实际机器人上表现良好。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884060</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 13:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用平滑的接触梯度，在湿滑的地形上的腿部机器人的在线摩擦系数识别</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884016</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一个在湿滑的地形上的腿部机器人的在线摩擦系数标识框架。该方法制定了优化问题，以最大程度地减少由刚体接触动力学中摩擦系数参数化的实际和预测状态之间的残差之和。值得注意的是，提出的框架利用了通过平滑库仑摩擦的互补条件获得的分析平滑梯度，以解决从非平滑接触动力学引起的非信息梯度的问题。此外，我们介绍了拒绝方法，以在摩擦系数识别腿部机器人的摩擦系数识别期间以高正常接触速度过滤数据。为了验证所提出的框架，我们使用四足动物的机器人平台Kaist Hound在湿滑和非Pippery Terrain上进行实验。我们观察到，我们的框架在各种初始条件下实现了快速，一致的摩擦系数识别。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884016</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 13:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Clid-slam：耦合的激光惯性神经隐式密集的大满贯和区域特异性SDF估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884955</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一种新颖的扫描到神经模型匹配，紧密耦合的激光惯性同时定位和映射（SLAM）系统，可以实现更准确的状态估计并逐步重建密集地图。与现有方法不同，所提出方法的关键见解是，特定区域签名的距离函数（SDF）估计监督神经隐式表示以捕获场景几何形状，而SDF预测和惯性测量单元（IMU）数据融合在一起以增强LIDAR SCAN和NEARAL SDF MAP的一致性。结果，提出的方法通过高保真表面重建实现了更稳定和准确的状态估计。具体而言，提出了一种SDF监督估计方法来生成更准确的SDF标签。平面距离用于平面区域，并将局部最近的邻居距离用于非平面区域，该区域可降低重建伪像，并进一步显着提高本地化准确性。此外，我们提出了第一个紧密耦合的LiDAR惯性神经密集的大满贯系统，该系统融合了SDF预测和IMU数据，以使接收到的扫描与神经SDF图相结合，从而实现更强和准确的定位。进行了多个数据集的比较实验，以证明所提出方法的出色性能，包括定位准确性，鲁棒性和映射质量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884955</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 13:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改变磁胶囊内窥镜运动状态的旋转驱动策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884004</link>
      <description><![CDATA[磁控制胶囊内窥镜（MCCE）是检查消化道的有效工具，因为它由外部磁场控制以实现主动运动。现有的旋转致动策略主要集中在固定致动角的研究上，而对运动控制中的致动角范围的影响缺乏分析。这封信提出了一种基于旋转磁场的致动策略，以分析MCCE驱动角的临界范围，以实现有效的驱动和肠道均匀的进步。仿真和实验结果表明，在最大驱动角以最大速度将MCCE从固定态加速到最大速度。在硅胶肠和孤立的猪肠中的实验中，它们的最大运动速度分别达到36.5 mm/s和21.4 mm/s。此外，根据自适应驱动系统验证了致动策略的有效性。将来，我们的致动策略和自适应系统可以与图像或超声自动诊断相结合，这有望为医生提供更好的消化性检查工具。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884004</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 13:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>p-agnav：基于范围视图的玉米场自动导航系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884071</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一个用于玉米田的自动自主导航系统，称为普渡大学农业导航系统或p-agnav。我们的导航框架主要基于3D光检测和范围（LIDAR）传感器的范围视图图像。 P-agnav设计为一个自主机器人，可在避免碰撞的情况下在玉米行中导航，并在没有GNSS援助或预定义航路点的行之间切换。该系统使旨在监测农作物或进行物理取样的机器人可以自主在人工干预中自主浏览多个作物行，从而提高农作物管理效率。 P-Agnav的功能已通过模拟和真实玉米田环境中的实验得到验证。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10884071</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 13:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多视图图像获取的机器人ARM平台和微创手术中的3D重建</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879583</link>
      <description><![CDATA[微创手术（MIS）提供了重大的好处，例如减少恢复时间和最小化患者创伤，但在可见性和访问方面构成挑战，使准确的3D重建成为手术计划和导航的重要工具。这项工作介绍了一个机器人ARM平台，用于在MIS设置中有效的多视图图像获取和精确的3D重建。我们在不同的照明条件（手术室和腹腔镜）和轨迹（球形和腹腔镜）中，将腹腔镜调整为机器人手臂，并捕获了几个卵巢器官的前体图像。我们采用了最近发布的基于学习的功能匹配器与COLMAP结合使用，以产生我们的重建。对高精度激光扫描进行了评估，以进行定量评估，对重建进行了评估。我们的结果表明，尽管在现实的MIS照明和轨迹下，重建最大，但两种匹配方法的分别为0.80和0.76 mm倒角距离，分别用于相倾向和0.98 mm rmss，以接近毫米的准确性。我们最好的重建结果是手术室照明和球形轨迹发生的。我们的机器人平台为在MIS环境中为3D生成的受控，可重复的多视图数据获取提供了一种工具，这可能会导致新型基于学习的外科手术模型所需的新数据集。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879583</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加油的启发式寻找路径发现</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879573</link>
      <description><![CDATA[这封信考虑了路径发现（PF）问题的概括，并称为加油站问题（GSP）的加油约束。与PF相似，鉴于一个图表，顶点是已知燃油价格的加油站，而边缘成本是两个顶点之间的气体消耗，GSPSEEK从一开始到目标顶点的最低成本路径，对于有限的汽油箱和有限的加油站的机器人。虽然GSPIS多项式时间可解决，但在实践中快速计算最佳解决方案仍然是一个挑战，因为它需要同时确定路径，何处进行停止以及在每个停止时加油的金额。这封信开发了一种启发式搜索算法，称为$ \ text {加油a}^*$（$ \ text {rf-a}^*$），它迭代地构建了从启发式方面的启发式启发式方面的部分解决方案路径，而在计划过程中利用优势规则来实现启发式规则。 $ \ text {rf-a}^*$保证可以找到最佳解决方案，并且经常运行的速度比数百个加油站的大型城市地图中的现有方法快2到8倍。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879573</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速最短的路径多线平滑与$ g^{1} $连续性和有限曲率</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879531</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们提出了Dubins路径平滑（DPS）算法，这是一种在运动计划任务中平滑polyline的新颖而有效的方法。 DPS适用于具有有限曲率的车辆的运动计划。在信件中，我们表明生成的路径：1）长度最小，2）在轻度假设下，通过结构无碰撞，是$ g^{1} $连续的。我们将解决方案与最先进的解决方案进行比较，并在计算时间和计算路径的长度方面表明了它的便利性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879531</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>渐近最佳的路径计划，并近似于无所不知的集合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879465</link>
      <description><![CDATA[快速探索的随机树（RRT*）的渐近最佳版本通常用于在高维配置空间中找到最佳路径。众所周知的RRT*问题是它缓慢地收敛到最佳解决方案。一个可能的解决方案是仅从众所周知的配置空间的子集中绘制随机样本，该样品包含可以改善路径成本（无所不知的集合）的配置。可以通过使用小体积套件近似无所不知来实现快速收敛速率。在这封信中，我们提出了新的方法，以近似无所不知的集合和有效抽样的方法。首先，我们建议使用由当前最佳解决方案的各部分定义的几个（小）高层均（小）透明体近似集合。第二种方法近似于从当前解决方案计算出的凸壳设置的无所不知的。两种方法都确保渐近的最优性并在一般的N维配置空间中起作用。实验表明，在3D和6D配置空间中的多种情况下，我们的方法表现出色。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879465</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OVL-MAP：在连续环境中进行视觉和语言导航的在线视觉语言图方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879413</link>
      <description><![CDATA[连续环境（VLN-CE）中的视觉和语言导航要求代理根据视觉观察和自然语言说明导航3D环境。现有的方法着眼于拓扑图和语义图，通常会在准确理解和适应复杂或以前看不见的环境时面临局限性，尤其是由于静态和离线地图构造所致。为了应对这些挑战，这封信提出了OVL-MAP，一种创新的算法，该算法包括三个关键模块：一个在线视觉和语言地图构造模块，一个航路点预测模块和操作决策模块。在线地图构造模块利用强大的开放式语义语义分段来动态增强代理商的场景理解。 Waypoint预测模块处理自然语言指令，以识别与任务相关的区域，预测次目标和指导轨迹计划。行动决策模块利用DD-PPO策略进行有效导航。对ROBO-VLN和R2R-CE数据集的评估表明，OVL-MAP显着改善了导航性能，并且在未知环境中表现出更强的概括。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10879413</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>