<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于频率的注意力神经网络和主体自适应迁移学习用于 sEMG 手势分类</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10609492</link>
      <description><![CDATA[本研究介绍了一种实时手势分类的新方法，该方法将基于频率的注意力神经网络 (FANN) 与主题自适应迁移学习相结合，专门针对表面肌电图 (sEMG) 数据进行定制。通过利用傅里叶变换，所提出的方法利用 sEMG 信号的固有频率特性来增强判别特征，以实现准确的手势识别。此外，还采用了主题自适应迁移学习策略来提高模型在不同个体之间的泛化能力。这些技术的结合产生了一种有效且多功能的基于 sEMG 的手势分类系统，在适应个体差异和提高分类准确性方面表现出色。使用公开可用的 NinaPro DB5 数据集对所提出方法的性能进行了评估，并将其与既定方法进行了比较。值得注意的是，所提出的简单模型与基于频率的注意力模块相结合，实现了 89.56% 的准确率，预测时间仅为 5 毫秒，展示了其在机器人和仿生手灵巧控制方面的潜力。该研究的成果有助于促进手势识别系统的进步，特别是在人机交互和假肢控制领域。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10609492</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LECES：一种低带宽、高效的分布式多无人机协同探索系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10608399</link>
      <description><![CDATA[协作探索是无人机自主探索的主流趋势。然而，大多数协作探索系统依赖过高的通信带宽来实现精确的地图维护和高效的任务分配。本文提出了一种低带宽、高效的分布式多无人机协作探索系统。首先，提出了一种基于滑动立方体的二元八面体地图融合轻量级地图融合方法，以低带宽成本为所有无人机逐步维护一致的全局地图。然后，提出了一种高效的探索策略，该策略将多无人机任务分配问题解耦为基于一致全局地图的独立单无人机非对称旅行商问题 (ATSP)。通过视点聚类、分配和决策，它允许高效的任务分配而无需迭代交互。在模拟和真实环境中进行了实验。实验结果表明，我们的方法在低通信带宽要求下实现了稳定、高效的探索。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10608399</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 13:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让我给你一只手：用软机器人辅助手套增强人类的抓握力</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10608402</link>
      <description><![CDATA[软机器人手套旨在帮助人们完成涉及抓握的日常任务。然而，此类设备通常因无法产生足够的力量来执行其设计任务而受到阻碍。这项研究评估了一种新型纺织软机器人手套的抓握能力，该手套具有性能增强的集成松紧带致动器。我们对 20 名参与者进行了用户研究，以评估辅助手套的有效性。我们的新评估方法是使用表面肌电图传感器测量肌肉活动，使我们能够确定辅助设备和用户各自的抓握力贡献。我们的研究结果表明，该设备在 20 至 80 牛顿的力范围内提供一致的抓握辅助。手指的平均辅助力为 15.8 牛顿，最大值为 33.3 牛顿，而拇指的平均辅助力为 12.4 牛顿，最大值为 23.3 牛顿。使用线性混合效应模型验证了结果，结果表明统计结果显著，p 值低于 0.01。用户满意度调查 (QUEST 2.0) 表明，鉴于其出色的评分（满分 5 分，为 4.53 分），感知价值较高。总体而言，这些结果表明该设备可以发挥显著作用，帮助用户执行抓握任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10608402</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 13:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带接触力分布传感器的全身式机器人重力补偿方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10608407</link>
      <description><![CDATA[片状力分布传感器的出现使得直接测量接触力成为可能。我们开发了一种可直接测量接触力的可穿戴辅助机器人，并研究了基于接触力的控制的重力补偿效果。对于不直接测量机器人与人体之间作用的力（接触力）的传统机器人，需要精确的机器人模型来进行重力补偿，这很难在软件中实现。在第一个实验中，我们研究了一种在基于扭矩的控制中仅使用关节传感器进行重力补偿的方法，这是一种常见的传统方法，并评估了该方法的难度。在下一个实验中，涉及一名健康受试者，我们证实了基于接触力的控制具有显著的重力补偿效果，而无需严格的机器人模型。使用相同参数对另外两个健康受试者进行的实验表明，即使是粗略的参数调整也能产生重力补偿效果。这封信不仅提出了一种用于可穿戴辅助机器人的简化重力补偿器，而且还展示了静态条件下基于接触力的控制中参数调整的稳健性。基于本信的研究结果，我们将在未来进一步研究其他类型的扰动补偿和动态条件的可能性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10608407</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 13:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于模型的扭弦执行器性能分析及其与线轴电机肌腱驱动执行器的比较</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607867</link>
      <description><![CDATA[扭弦执行器 (TSA) 具有机器人应用所需的特性，例如能够实现高强度驱动。了解 TSA 的关键性能指标对于实现普遍使用非常重要。但是，由于 TSA 模型参数之间存在强耦合，因此 TSA 的性能分析具有挑战性。将 TSA 的性能与基于电机的执行器进行比较对于理解 TSA 与基于电机的肌腱驱动执行器的权衡至关重要。本信介绍了基于模型的 TSA 性能分析，重点关注四个指标：收缩范围、线速度、有效扭矩输入和力输出。此外，还将 TSA 的性能与另一种基于电机的驱动技术（即线轴电机肌腱执行器 (SMTA)）进行了比较。通过综合 TSA 和 SMTA 模型，提出了一个比较框架。使用相同类型的电机构建 TSA 和 SMTA 进行了模拟研究。结果表明，TSA 在力输出和有效扭矩输入方面表现更佳，而 SMTA 在线速度和收缩范围方面表现优于 TSA。此外，还实现了利用 TSA 优势性能的机器人辅助手套，证明了结果的重要性。研究结果表明，TSA 更适合紧凑、高强度的应用，而 SMTA 更适合高速机器人应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607867</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四轮麦克纳姆移动车辆离散时间轨迹跟踪控制：一种变增益ADRC方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607843</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种新的离散自抗扰控制（ADRC）方法来解决四轮麦克纳姆移动车辆（FMWMV）的轨迹跟踪问题。离散ADRC方法由离散变增益扩张状态观测器（VGESO）和离散变增益抗扰控制器组成。误差驱动增益分别加入VGESO和控制器中，以实现满意的瞬态性能和较小的稳态误差。可变增益可以缓解线性ADRC方法中存在的瞬态性能和稳态误差之间的权衡。给出了VGESO中可变增益函数的具体范围，有助于实际实现。还进行了所提出的VGESO和闭环系统的收敛性分析。最后，通过仿真和实验结果验证了所提方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607843</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>轮式移动机器人的自适应突发干扰抑制跟踪控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607859</link>
      <description><![CDATA[不确定的干扰增加了工业场景中轮式移动机器人 (WMR) 鲁棒跟踪控制的难度，尤其是在出现突变时。本文提出了一种自适应突发干扰抑制滑模控制器 (SMC)。为了解决突变引起的干扰边界变化增加的问题，设计了一种新的自适应干扰观测器 (ADOB)，通过生成辅助系统变量来提高跟踪鲁棒性并削弱 SMC 的抖动，而无需依赖任何有关干扰及其变化率的先验边界信息。然后，构建了一种基于屏障函数的新型切换律来抑制 ADOB 在瞬态下的残余干扰估计误差，通过避免增益过高估计来实现必要充分增益和抖动之间的权衡。从理论上证明了滑动变量和估计误差的有限时间 Lyapunov 稳定性。在定制开发的 WMR 上的实验证明了其实际有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607859</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习人机交互中意图识别的多模态置信度</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607844</link>
      <description><![CDATA[协作机器人技术的快速发展为帮助日常生活有困难的老年人提供了新的可能性，使机器人能够按照特定意图进行操作。然而，高效的人机合作需要在共享环境中自然、准确和可靠的意图识别。目前最大的挑战是减少要识别的多模态融合意图的不确定性，并在当前交互条件下自适应地推理出更可靠的结果。在本文中，我们提出了一种基于学习的新型多模态融合框架批量多模态置信度学习意见池 (BMCLOP)。我们的方法结合了贝叶斯多模态融合方法和批量置信度学习算法，以提高交互条件下的准确性、不确定性减少和成功率。特别是，通用和实用的多模态意图识别框架可以轻松进一步扩展。我们期望的辅助场景考虑了三种模态手势、语音和凝视，所有这些都会在所有有限意图上产生分类分布。通过大量实验，使用六自由度机器人验证了所提出的方法，与基线相比表现出了高性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607844</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GaussianGrasper：用于开放词汇机器人抓取的 3D 语言高斯分层</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607869</link>
      <description><![CDATA[构建一个能够容纳开放式语言查询的 3D 场景是机器人领域的一项关键研究，它有助于机器人根据人类语言指令执行对象操作。为了实现这一目标，一些研究致力于开发语言嵌入的隐式域。然而，隐式域（例如 NeRF）遇到了限制，因为需要从大量视点拍摄图像进行重建，再加上它们固有的推理效率低下。此外，这些方法直接提取补丁级 2D 特征，导致分割边界不明确。因此，我们提出了 GaussianGrasper，它使用 3D Gaussian Splatting (3DGS) 将场景明确表示为一组高斯基元，并且能够实时渲染。我们的方法以有限视角的 RGB-D 图像作为输入，并使用高效特征蒸馏 (EFD) 模块，该模块采用对比学习来高效地蒸馏 2D 语言嵌入和特征嵌入的约束一致性。借助高斯场的重建几何形状，我们的方法使预训练的抓取模型能够生成无碰撞的抓取姿势候选。此外，我们提出了一个法向引导的抓取模块来选择最佳抓取姿势。通过全面的实际实验，我们证明了 GaussianGrasper 使机器人能够根据语言指令准确定位和抓取物体，为语言引导的抓取任务提供了一种新的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10607869</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过视觉和运动学融合进行地形感知步幅级人体髋关节角度预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10605888</link>
      <description><![CDATA[预测人体关节角度在外骨骼和假肢领域引起了广泛关注，是理解人类意图的一种有前途的解决方案。多模态信息融合方法已被用于实现地形适应性，其中视觉包围地形图像具有跨主体不变性和便利性，显示出巨大的实际应用潜力。然而，现有方法的实时性能和准确性仍有待提高。在这封信中，我们分享了一个现实世界的数据集，重点关注 10 名健康受试者在平地、楼梯和坡道上行走的髋关节，并带有步幅级标签。我们设计了一个名为图像和运动学三明治融合变换器 (SFTIK) 的网络，它根据前一步和后一步开始时的地形图像以及前一步期间的 IMU 时间序列来预测接下来一步的大腿角度。我们引入了针对自我中心地形图像量身定制的宽度级补丁，以减少计算需求。我们证明了所提出的三明治输入和融合机制可以显着提高预测性能。总体而言，SFTIK 的表现优于基线方法，计算效率达到 3.31 G Flops，均方根误差 (RMSE) 为 3.445 $\pm$ 0.804°，皮尔逊相关系数 (PCC) 为 0.971 $\pm$ 0.025。结果表明，SFTIK 可以准确预测大腿角度，计算成本低，可作为髋关节外骨骼的地形自适应轨迹规划方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10605888</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穿越点云：使用基于点云的控制屏障函数进行安全导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606004</link>
      <description><![CDATA[在现实场景中部署机器人系统时，在非结构化环境中安全导航的能力至关重要。最近，基于控制屏障函数 (CBF) 的方法在合成安全关键型控制器方面非常有效。在这封信中，我们提出了一种基于 CBF 的新型局部规划器，它由两个组件组成：Vessel 和 Mariner。Vessel 是一种基于缩放因子的新型 CBF 公式，它仅使用点云数据来合成 CBF。Mariner 是一个基于 CBF 的预览控制框架，用于缓解导航过程中陷入虚假平衡的情况。为了证明我们提出的方法的有效性，我们首先将提出的基于点云的 CBF 公式与其他基于点云的 CBF 公式进行比较。然后，我们通过在各种环境中对 Unitree B1 和 Unitree Go2 四足机器人进行实验研究，展示了我们提出的方法的性能及其与全局规划器的集成。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606004</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可变形物体操控的交互式感知</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10605907</link>
      <description><![CDATA[交互式感知使机器人能够操纵环境和物体，使它们进入有利于感知过程的状态。可变形物体对此提出了挑战，因为在基于视觉的感知中，操纵困难且存在遮挡。在这项工作中，我们使用涉及主动摄像机和物体操纵器的设置来解决此类问题。我们的方法基于顺序决策框架，并明确考虑了耦合摄像机和操纵器的运动规律和结构。我们提供了一种构建和计算子空间的方法，称为动态主动视觉空间 (DAVS)，以有效利用运动探索中的规律性。该框架和方法的有效性在模拟和真实的双臂机器人设置中都得到了验证。我们的结果证实了可变形物体交互式感知中主动摄像机和协调运动的必要性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10605907</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sim-Grasp：使用合成基准学习杂乱环境下的 6 自由度抓取策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10602737</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们介绍了 Sim-Grasp，这是一种强大的 6 自由度双指抓取系统，它集成了高级语言模型，可在杂乱环境中增强物体操控能力。我们推出了 Sim-Grasp-Dataset，其中包括 500 个场景中的 1,550 个物体，带有 790 万个带注释的标签，并开发了 Sim-GraspNet 以从点云生成抓取姿势。Sim-Grasp-Polices 分别实现了单个物体的 97.14% 抓取成功率以及 1-2 级和 3-4 级物体的混合杂乱场景的 87.43% 和 83.33% 抓取成功率。通过结合语言模型通过文本和框提示进行目标识别，Sim-Grasp 实现了物体不可知和目标拾取，突破了智能机器人系统的界限。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10602737</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激光引导交互界面为上肢残障人士提供有效的机器人辅助</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10602529</link>
      <description><![CDATA[机器人技术在帮助残疾人提高独立性和参与日常活动方面显示出巨大的潜力。事实上，随着智能机器人界面的部署，家庭护理援助有望产生长期的社会影响。这项研究展示了一种人机界面，旨在帮助上肢有障碍的人（例如中风患者）进行日常生活活动。所提出的界面利用视觉伺服引导组件，该组件使用廉价但有效的激光发射器装置。通过将激光投射到机器人工作空间内的表面上，用户能够引导机器人操纵器到达所需位置，以到达、抓取和操纵物体。考虑到目标用户，激光发射器戴在头上，能够通过头部运动直观地控制机器人运动，头部运动将激光指向环境中，该投影由基于神经网络的感知模块检测。该界面实现了两种控制模式：第一种允许用户直接选择特定位置，命令机器人到达这些点；第二种采用纸质键盘，键盘上的按钮可以通过将激光指向这些按钮来虚拟按下。这些按钮可以更直接地控制末端执行器的笛卡尔速度，并提供其他功能，例如命令夹持器的动作。建议的界面在一系列操作任务中进行了评估，这些任务涉及配备 1DOF 喙状夹持器的 6DOF 辅助机器人操纵器。两种界面模式相结合，成功完成需要双手能力的任务，而上肢受损的人通常无法完成这种任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10602529</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有差异化缺陷设计的 Kresling 折纸，适用于多向爬行机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10602744</link>
      <description><![CDATA[多向运动能力是爬行机器人的重要特征。本工作受Kresling折纸图案的启发，设计了一种软体气动执行器，可在单一气源的控制下实现扭转、收缩和多向弯曲等复合运动。通过对Kresling侧面双稳态裂纹的差异化设计，通过调节内部气压实现Kresling裂纹模块及其组合模块的多向运动。此外，该系统易于基于3D打印技术制造和组装。通过连接各种模块，我们实现了一个可重构的爬行机器人，能够进行多向运动（向前、向后、向左和向右）。双稳态裂纹与Kresling或其他折纸结构相结合的差异化设计为折纸机器人提供了一种引入更多运动模式的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10602744</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>