<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过鼓室入路进行人工耳蜗植入的新型手术机器人系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530029</link>
      <description><![CDATA[随着手术机器人的进步，使用机器人系统进行人工耳蜗植入（CI）的研究变得越来越活跃。然而，由于人类面部凹陷处的狭窄，即使是最先进的 CI 机器人系统的精度也无法完全消除风险。因此，本研究提出一种机器人辅助的弯曲通道CI方法。该方法集成了CBCT图像分割、电磁导航、预张紧柔性体路径预测等技术，确保电极阵列（EA）能够平稳地穿过弯曲通道并植入耳蜗。尸体实验表明，我们的方法显着提高了手术的安全性，每个单独的技术组件都表现出出色的可靠性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530029</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过可编程触觉感应对无特征物体进行快速手持滑动控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529292</link>
      <description><![CDATA[机器人手中精确的动态物体操纵仍然是一项艰巨的任务，特别是当涉及摩擦滑动时。先前的解决方案涉及大量的数据收集来训练复杂的模型来控制手，而这些模型不一定适用于其他打滑情况。我们的方法侧重于使用具有电容阵列的触觉传感器以及能够进行模式切换和采样率调整的可编程片上系统的直接滑动传感。我们表征了传感器在较高速度下感测滑动特征的能力，并引入了一种估计运动的新颖方法。耦合多个紫杉醇的低级传感器重新编程可改善快速滑移事件期间的滑移避免和反应时间。该技术还跟踪粘滑循环产生的主要表面振动频率，估计光滑平面的速度和加速度。使用平行颚机器人夹具，我们演示了手内缺乏可跟踪表面特征的物体的动态重新定位。这项研究的目标是支持经历定向手滑的动态灵巧机器人更快的推理和反应。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529292</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于自主外窥镜实时工具跟踪的混合跟踪模块</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529508</link>
      <description><![CDATA[外窥镜已成为显微神经外科领域一种有前途的视觉解决方案。然而，手动重新定位带来了挑战，导致手术流程中断。因此，出现了对免提外窥镜控制的需求。这封信介绍了一种基于位置的视觉伺服控制方法，包括检测模块、混合跟踪模块和调整机器人相机支架以跟随手术工具的控制模块。集成混合模块用于跟踪和预测手术工具的未来位置，以最大限度地减少系统延迟。所提出的系统由带有手眼立体相机的 7 自由度机器人操纵器组成。使用跟踪误差和中心误差指标对三种替代方法（卷积神经网络 - CNN、粒子滤波器 - PF、光流 - OF）进行了比较分析。结果显示，跟踪精度得到提高，慢速运动 (2.5 cm/s) 的平均误差为 $9.84 \pm 0.08$ mm，快速运动 (4 cm/s) 的平均误差为 $13.11 \pm 0.39$ mm。最后，进行了一项用户研究，以调查与手动重新定位相机相比，所提出的系统是否有效减少了用户的工作量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529508</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RLingua：​​利用大型语言模型提高机器人操作中的强化学习样本效率</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529514</link>
      <description><![CDATA[强化学习（RL）已经证明了其解决各种任务的能力，但因其样本效率低而臭名昭著。在本文中，我们提出了 RLingua，这是一个可以利用大型语言模型 (LLM) 的内部知识来降低机器人操作中 RL 的样本复杂性的框架。为此，我们首先提出了一种通过即时工程提取法学硕士先验知识的方法，以便可以以用户友好的方式生成针对特定任务的基于规则的初步机器人控制器。尽管不完美，LLM 生成的机器人控制器可用于在推出期间以衰减概率生成动作样本，从而提高 RL 的样本效率。我们采用广泛使用的 RL 基线方法 TD3，并修改 actor 损失以规范针对 LLM 生成的控制器的策略学习。 RLingua 还提供了一种通过 RL 改进不完美的 LLM 生成的机器人控制器的新方法。我们证明，RLingua 可以在 panda_gym 的 4 个机器人任务中显着降低 TD3 的样本复杂度，并在 RLBench 中的 12 个稀疏奖励机器人任务中实现高成功率，而标准 TD3 在这些任务中失败。此外，我们还通过 Sim2Real 验证了 RLingua 在现实世界机器人实验中的有效性，证明学习到的策略可以有效地转移到真实的机器人任务中。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529514</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>River：基于连续时间优化的紧耦合雷达惯性速度估计器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529532</link>
      <description><![CDATA[连续且可靠的自我速度信息对于各种机器人任务（例如自主导航和探索）中的高性能运动控制和规划具有重要意义。虽然作为一阶运动学的线速度可以与其他状态同时估计，或者通过与里程表等自我运动估计器中的位置微分来明确获得，但当估计器退化时，高耦合会导致不稳定甚至失败。为此，我们推出了 River：一种精确且连续的线速度估计器，可基于连续时间优化有效地融合高频惯性和雷达目标测量。具体来说，首先执行动态初始化过程以严格恢复状态的初始值，然后进行批量估计，其中速度和旋转 B 样条将逐步优化以提供连续的车身框架速度估计。模拟和现实实验的结果表明，River 能够实现自我速度估计的高精度、可重复性和一致性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529532</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>类蝾螈机器人 CPG 模型的新颖设计方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529511</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，我们提出了一种设计中央模式生成器（CPG）模型的新方法，然后利用它来控制类蝾螈机器人。 CPG网络由改进的Hopf振荡器组成，采用新的耦合方案，独立控制波形调节和相位协调过程。为了提高波形调节的准确性，利用自适应学习规则动态调整相应的耦合权重参数，并最终达到其临界值。此外，CPG网络可以通过使用这个临界值和更新规则来实现快速收敛。然后，利用设计的模型开发类蝾螈机器人的控制策略，包括步态表征和足部轨迹生成。该控制策略能够产生多种陆地步态，并且它们之间可以平滑过渡。最后通过数值仿真和硬件实验验证了该方法的有效性。此外，该方法可以应用于各种需要具有相位协调的不对称振荡信号的仿生机器人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529511</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DBA-Fusion：将深度密集视觉束调整与多个传感器紧密集成，以实现大规模定位和绘图</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529543</link>
      <description><![CDATA[视觉同步定位与建图 (VSLAM) 具有广泛的应用，最先进的方法利用深度神经网络来实现更好的鲁棒性和适用性。然而，目前缺乏将这些基于学习的方法与多传感器信息融合的研究，而这对于将相关应用推向大规模和复杂的场景是必不可少的。在这封信中，我们通过因子图将可训练的深度密集束调整（DBA）与多传感器信息紧密集成。在该框架中，循环光流和 DBA 在顺序图像之间执行。来自 DBA 的 Hessian 信息被输入到用于多传感器融合的通用因子图中，该因子图采用滑动窗口并支持概率边缘化。首先开发了视觉惯性集成管道，它提供了公制尺度定位和映射的最低能力。此外，还集成了其他传感器（例如全球导航卫星系统）以实现无漂移和地理参考功能。对公共数据集和自行收集的数据集进行了广泛的测试。结果验证了我们的方法的卓越定位性能，可在大规模环境中实现实时密集映射。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529543</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁棒剩余使用寿命预测的特征增强多源子域适应</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529501</link>
      <description><![CDATA[在预测和健康管理（PHM）中，剩余使用寿命（RUL）预测是关键任务之一。然而，在某些特定机器（例如新机器）上并不总是可以获得完整的运行到故障记录（带有标签）。为了解决这个问题，新机器可以参考相同或相似类型的其他机器（甚至带有标签的旧机器）来开发预测模型。迁移学习，特别是域适应，是一种用于将从源域获得的知识迁移到目标域的方法。本研究提出了特征增强的多源子域自适应 (FEMSA) 来预测 RUL。 FEMSA通过重新定义多个源域来学习域不变特征并表征相似性；也就是说，我们通过重新制定多个操作条件来处理跨域泛化。在实验研究中，应用两个数据集来验证所提出的 FEMSA，结果表明 FEMSA 可以随时间提供更稳健的 RUL 预测，从而改进 PHM 系统。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529501</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于视觉位置识别的高效显着性编码：引入轻量级池化显着性感知 VPR 方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528662</link>
      <description><![CDATA[这封信介绍了一种新颖的视觉位置识别（VPR）方法，称为轻量级池化显着性感知 VPR（LPS-VPR），这是一种高性能 VPR 方法，能够在没有计算负担的情况下利用显着性信息。该方法的关键贡献是基于池化的显着性编码器（PSE），它可以有效地提取本地上下文显着性线索并将其集成到图像嵌入中，避免使用计算密集型操作，例如对显着性线索提取的关注。该方法采用具有级联回溯结构的多级特征金字塔融合，合并来自骨干网络不同级别的多尺度嵌入信息，计算需求可忽略不计。 LPS-VPR 方法在主流 VPR 基准上展示了卓越的性能，展示了最先进的 (SoTA) 运行时效率，详细的消融研究突出了每个 LPS-VPR 组件的有效性。扩展的视觉演示进一步强调了 LPS-VPR 的有效性和优越性，使其成为现实世界大规模 VPR 应用的有前途的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528662</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您只需计划一次：具有指导学习功能的基于学习的单阶段计划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528860</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们提出了一种基于学习的单阶段规划器，用于在障碍物杂乱的环境中生成四旋翼飞行器的轨迹，而不依赖于显式地图。我们将感知和映射、前端路径搜索和后端优化集成到单个网络中。我们将运动规划问题定义为空间分离的多项式轨迹和相关分数的回归。具体来说，我们的方法采用一组运动基元来覆盖搜索空间，并预测基元的偏移量和分数，以在单个前向传播中进行局部优化。开发了一种新颖的无监督学习策略，称为指导学习，以提供数值梯度作为训练指导。我们使用有关周围环境的特权信息来训练网络策略，而在推理过程中只能使用噪声深度观察。最后，进行了一系列实验来证明所提出的方法在模拟和现实世界中的有效性和时间效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528860</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用嵌入式光波导传感器增强软机器人手指的无模型动态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528864</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，先进的可拉伸光波导传感器被实现到多向 PneuNet 软执行器中，以通过 NARX 神经网络增强动态状态估计。先前工作中采用半分芯设计的可拉伸波导对多种应变模式敏感。它集成到具有两个压力室的软手指执行器中，可复制人类手指的运动。软手指专为软机器人抓手或手的应用而设计，在电动线性平台控制的气动驱动下单独观察。该研究首先描述了软手指的工作空间和传感器响应。随后，使用 NARX 架构开发了三种动态估计器，其不同之处在于结合光波导传感器响应的程度。对测试路径的评估表明，完整的传感器响应显着改善了末端执行器位置估计，将平均误差从 5.70 毫米降低到 2.80 毫米，降低了 51%，而使用代表单芯波导设计的估计器时，平均误差仅提高了 21% 到 4.53 毫米。这封信最后讨论了这些估计器在（开环）模型预测控制中的应用，并建议未来关注先进的结构化软（光学）传感器，用于软机器人的无模型状态估计和控制。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528864</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 RGBD 传感和时间卷积网络的柔性连续体机械臂的磁滞补偿</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10522825</link>
      <description><![CDATA[灵活的连续机械手在微创手术中很有价值，可以通过非线性路径进入受限空间。然而，由于摩擦、伸长和耦合等电缆效应造成的滞后，电缆驱动机械手面临着控制困难。由于非线性，这些效应很难建模，并且在处理长且耦合的多段机械臂时，困难变得更加明显。这封信提出了一种基于深度神经网络（DNN）的数据驱动方法，以捕获电缆驱动的这些非线性和先前状态相关的特性。我们使用 RGBD 传感和 7 个基准标记根据命令关节配置收集物理关节配置，以对所提出的机械臂的滞后进行建模。比较四种 DNN 模型估计性能的研究结果表明，时间卷积网络 (TCN) 表现出最高的预测能力。利用训练有素的 TCN，我们构建了一种控制算法来补偿滞后。使用看不见的轨迹在任务空间中进行的跟踪测试表明，所提出的控制算法将平均位置和方向误差降低了 61.39%（从 $\mathbf {\text{13.7}\,mm}$ 到 $\mathbf {\text{5.29} \,mm}$) 和 64.04% (从 31.17$^{\circ }$ 到 11.21$^{\circ }$)。该结果意味着所提出的校准控制器通过估计操纵器的滞后有效地达到了所需的配置。在实际手术场景中应用这种方法有可能提高控制精度并改善手术效果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10522825</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 13:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于自适应高阶控制屏障函数的迭代 LQR，用于实时安全关键运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10522835</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一种基于自适应高阶控制屏障函数的迭代线性二次调节器（AHOCBF-ILQR）算法，用于实时安全关键运动规划。首先，我们提出了一种 HOCBF-ILQR 方法，其中基于 HOCBF 的控制器被设计作为 ILQR 的安全滤波器以保证安全。然后，为了解决HOCBF-ILQR潜在的不可行性问题，通过引入辅助变量提出AHOCBF-ILQR。在AHOCBF-ILQR中，仅需要在采样间隔内求解无约束优化问题和二次规划。低计算负担显着提高了 AHOCBF-ILQR 的时间效率。此外，我们还提供了 AHOCBF-ILQR 安全性和可行性的理论证明。该算法通过轮式移动机器人的运动规划实验进行测试，其中机器人需要绕过预先未知的静态或移动障碍物。实验结果表明，AHOCBF-ILQR可以求解$\text{0.05}\,s$范围内的控制输入，并保证安全。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10522835</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 13:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低速自动导引车的功耗分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517440</link>
      <description><![CDATA[对自动化的需求不断增长，导致低速自动导引车（AGV）的使用增加。然而，AGV 依靠电池作为电源，这限制了其运行时间并影响其整体性能。为了优化能源使用并延长电池寿命，了解 AGV 的功耗行为至关重要。这封信介绍了对低速 AGV 功耗分析的全面研究。以往的AGV功耗估算模型大多基于物理公式。我们为 AGV 的每个主要组件（包括底盘、计算平台、传感器和通信设备）引入了数据驱动的功耗估算模型。通过进行3次实际驾驶测试，我们发现估算瞬时功率的MAPE为4.8%，与使用物理模型相比显着提高了8.1%。而且，能耗的MAPE仅为1.5%，比物理模型好6.6%。为了证明我们的功耗估计模型的实用性，我们进行了两个案例研究——一个是节能路径规划，另一个是节能感知任务间隔调整。这项研究表明，将功耗估算模型集成到路径规划中可以减少 12% 以上的能耗。此外，调整检测间隔可降低10.1%的计算能耗。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517440</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MoVEInt：通过演示学习人机交互的变分专家组合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517380</link>
      <description><![CDATA[共享动力学模型对于捕捉人机交互 (HRI) 固有的复杂性和可变性非常重要。因此，学习这种共享的动态模型可以增强协调性和适应性，从而实现与人类伙伴的成功反应交互。在这项工作中，我们提出了一种新颖的方法，用于从专家混合方式的演示中学习 HRI 的共享潜在空间表示，以便根据人类观察反应性地生成机器人动作。我们训练变分自动编码器（VAE）来学习使用信息丰富的潜在空间先验进行正则化的机器人运动，该潜在空间通过混合密度网络（MDN）捕获人类观察的多模态。我们展示了我们的公式如何源自高斯混合回归公式，该公式通常用于通过演示学习 HRI 的方法，例如使用 HMM/GMM 来学习人类和机器人动作的联合分布。我们进一步采用了额外的正则化来防止“模式崩溃”，这是使用带有 VAE 的潜在空间混合模型时的常见现象。我们发现，与之前基于 HMM 或学习共享潜在表示的循环方法相比，我们使用来自人类观察的信息丰富的 MDN 进行 VAE 的方法可以生成更准确的机器人运动，我们在涉及握手等交互的各种 HRI 数据集上进行了验证。碰拳、挥手和交接。在现实世界中的人机切换场景中的进一步实验表明，我们的方法在与四个不同的人类交互伙伴产生成功交互方面的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517380</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>