<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>四足机器人实时支持地形测绘及地形自适应局部规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734151</link>
      <description><![CDATA[四足机器人在复杂环境中的应用日益广泛，对其感知和规划系统提出了新的挑战。本文提出了一种新颖的局部感知和规划方法，将外部感知（如激光点云和深度图像）与本体感知（如足部力量）相结合，通过密集支撑面预测和四足地形可穿越性分析实现地形高程映射。此外，它通过地形交互预测增强了传统的 2D 状态网格规划，从而实现了基于感知的高级命令自适应调整决策。所提出的系统在室内和室外环境中进行了测试，在支撑面预测和自适应局部规划和运动方面取得了良好的表现。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734151</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更安全的间隙：使用基于间隙的局部规划器实现平面非完整机器人的安全导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734154</link>
      <description><![CDATA[本文扩展了基于间隙的导航技术“潜在间隙”，并在局部规划层面为运动平面非完整机器人模型提供安全保障，从而形成了更安全的间隙。它依赖于从机器人到间隙的可导航自由空间子集，称为锁眼区域。该区域由以机器人为中心的最大无碰撞圆盘和通过间隙的无碰撞梯形区域的并集定义。更安全的间隙首先在锁眼区域内生成基于贝塞尔的无碰撞路径。得分最高的路径的锁眼区域由实时合成的基于浅层神经网络的归零屏障函数 (ZBF) 编码。具有锁眼 ZBF 约束和贝塞尔路径输出跟踪的非线性模型预测控制 (NMPC) 合成了安全的运动学可行轨迹。如果 NMPC 优化未能在规定时间内收敛到解决方案，则潜在间隙投影算子将作为强制安全的最后措施。 Safer Gap 的模拟和实验验证证实了其无碰撞导航特性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734154</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用平方和规划实现杂乱环境中的无碰撞轨迹优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10733988</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种用于机器人在杂乱的 3D 环境中导航的轨迹优化方法。我们将机器人的几何形状表示为由多项式不等式定义的半代数集，以便可以适当地描述具有一般形状的机器人。我们直接利用无碰撞空间来构建自由区域图，搜索参考路径，并将轨迹上的每个航路点分配给特定区域。然后，我们为每个自由区域合并一个统一的缩放因子，并制定一个平方和 (SOS) 优化问题，其最优解揭示了机器人与自由空间之间的包含关系。SOS 优化问题进一步改写为半正定规划 (SDP)，并且无碰撞约束被证明等同于限制整个轨迹上的缩放因子。接下来，为了解决具有所提出的安全约束的轨迹优化问题，我们通过计算 SDP 的原始对偶最优解处的拉格朗日函数的梯度，得出更新机器人配置以降低最小缩放因子的指导方向。因此，这无缝地促进了使用基于梯度的方法有效解决轨迹优化问题。通过一系列模拟和实际实验，在各种具有挑战性的场景中验证了所提出的轨迹优化方法，结果证明了其在密集和复杂环境中生成无碰撞轨迹的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10733988</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑速度-载荷摩擦模型的机器人物理动态参数一步法辨识</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723755</link>
      <description><![CDATA[为提高辨识精度，提出一种机器人动力学模型，引入考虑关节载荷的摩擦模型。首先，分析机器人关节中的扭矩传递，赋予电机惯性参数物理意义。然后，考虑关节载荷，增强传统摩擦模型的辨识能力，提出一种带载荷的新型摩擦模型。接下来，采用一步法直接辨识机器人的基本动力学参数和物理动力学参数。使用 Rokea XMate3pro 7-DOF 机器人进行实验验证。结果表明，提出的动力学模型具有更高的动力学辨识精度，能有效描述关节改变运动方向时由电机扭矩引起的抖动现象。此外，在辨识物理可行性参数方面，我们的模型比传统方法表现更好，能更好地拟合末端关节的动态。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723755</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于自感知鞋底的棘爪攀爬机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723777</link>
      <description><![CDATA[由于传统机器人缺乏自我感知能力，在不同地面上自适应攀爬是一大挑战。受猫科动物足底卓越感知能力的启发，本研究提出了一种基于自感知刺爪足底的四足攀爬机器人。首先，通过将不锈钢刺嵌入软质基底设计出刺爪足底。接下来，通过压扁法设计基于碳纳米管和羰基铁粉的拉伸应变传感器，并将其集成到刺爪足底中，制成自感知足底。然后，利用四个自感知刺爪足底设计了四足攀爬机器人。随后，设计了自感知攀爬机器人的控制策略。最后，对自感知机器人的攀爬性能进行了实验测试。结果表明，机器人可以在0°~75°的不同倾斜地面和三种不同的粗糙表面上攀爬。此外，机器人在45°斜面攀爬时最大负载可达175g，更重要的是，机器人可以通过自感知鞋底感知攀爬路径上是否存在障碍物，并据此做出相应的避障操作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723777</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于机器学习的可重新编程刚度机器人变形界面设计与形状控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723810</link>
      <description><![CDATA[自然界中可变形的生物启发了变形机器人的设计，包括软机器人、仿生机器人和物理人机界面。然而，为了实现多目标形状模仿和多形态变换，变形机器人往往需要复杂的驱动系统、控制策略和逆向设计算法。在本信中，我们提出了一种基于机器学习的可重新编程刚度的机器人变形接口 (RoMI-RS)。RoMI-RS 使用圆形弹性双层作为基底，可在气动驱动下产生各向同性变形。通过反复将高刚度限制层附着和分离到基底表面，可以重新编程刚度分布，从而引导各向异性变形。因此，在不改变基底材料或驱动机制的情况下，RoMI-RS 可以精确模拟各种静态形状和动态运动。为了解决软材料和气动驱动的非线性耦合问题，我们采用数据驱动的方法以图像形式逆向设计限制层排列（即 RoMI-RS 的刚度分布）。因此，我们提出的气动 RoMI-RS 不仅响应迅速、可逆变形，还允许用户直观、快速地重新配置目标形状。我们还展示了 RoMI-RS 在变形机器人中的应用，特别是在软夹持器和物理人机界面中，验证了其变形灵活性和适应性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723810</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用具有参数自动调节功能的神经微分方程对微型机器人飞艇进行数据驱动的动力学建模</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723763</link>
      <description><![CDATA[微型机器人飞艇是一种轻于空气的飞行器，与四旋翼飞行器相比，其安全性更高、续航时间更长、运行更安静，因此越来越受到科学和工程界的关注。由于这些机器人飞艇的大型升力体导致空气动力学复杂，因此准确模拟其动力学是一项重大挑战。传统的第一性原理模型难以获得准确的气动参数，并且经常忽略高阶非线性，因此在模拟微型机器人飞艇的运动动力学方面达到了极限。为了应对这一挑战，本文提出了面向自动调节飞艇的神经常微分方程方法 (ABNODE)，这是一种集成了第一性原理和神经网络建模的数据驱动方法。进行了机器人飞艇的螺旋运动实验，将 ABNODE 与第一性原理和其他数据驱动的基准模型进行了比较，结果证明了所提方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723763</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过时间上下文变换器 RL 实现双手长距离操控</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723805</link>
      <description><![CDATA[双臂机器人可以执行双手长视界 (LH) 操作，超越单臂机器人的能力。然而，由于长序列变量和多智能体交互的复杂性，双手 LH 任务对机器人智能来说具有挑战性。虽然多智能体强化学习 (MARL) 在智能体交互中表现出良好的效果，但由于信用分配、记忆消失和探索-利用权衡方面的限制，这些模型在顺序 LH 任务方面表现不佳。本文介绍了一种新颖的双臂机器人智能框架，即时间上下文变换器强化学习 (TC-TRL)，它集成了混合离线-在线策略和模仿学习。TC-TRL 利用注意力机制从 LH 观测空间中识别相关的时间上下文信息，更新编码器值函数并使用解码器模块生成最佳动作序列，该解码器模块在在线训练期间使用演示指导。 TC-TRL 在六项双手任务上进行了测试，并将其性能与五种基线 RL 进行了比较：MAPPO、HAPPO、IPPO、MAT 和 DA-MAT。结果表明，TC-TRL 优于三种基于 PPO 的 RL，平均成功率为 63.46%，MAT 为 42.23%，DA-MAT 为 30.91%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723805</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚软混合吸盘，增强抗扭矩和节能附着力</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723752</link>
      <description><![CDATA[在机器人领域，基于吸力的粘附在从物体转移到爬墙机器人等各种应用中起着关键作用。为了提高吸盘的密封性和附着稳定性，研究人员采用了最先进的技术，包括使用具有更好保形性能的软材料或堵塞机制。然而，软材料在负载下会导致吸盘发生不良变形，而使用堵塞机制在尺寸和重量方面存在限制。这封信介绍了一种新型刚软混合吸盘 (RSH-SC)，旨在在非理想条件下（即在不规则和倾斜表面上吸力）增强稳定性和节能附着。为了模仿章鱼灵巧的吸力和帽贝强大的粘附能力，RSH-SC 集成了一个刚性外壳，以实现更好的密封性和抗扭矩性。值得注意的是，与由 Ecoflex 00-50 制成的软吸盘相比，RSH-SC 的抗扭矩变形能力提高了 550 倍。 RSH-SC 的独特结构还使其能够在没有持续真空压力的情况下保持牢固附着，从而节省能源。使用 RSH-SC 的爬行机器人在天花板上展示了稳定的运动，这可以显著提高软机器人在复杂环境中的能力，为机器人和自动化系统的更广泛应用铺平了道路。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723752</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Koopman 算子的肺部介入手术连续机器人的 MPC 设计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720870</link>
      <description><![CDATA[本文主要研究用于肺介入手术的支气管镜机器人的柔性管，该机器人属于连续体机器人。基于Koopman算子提出了动力学模型，利用真实数据精确求解系统矩阵参数。为了提高控制精度，设计了一种模型预测控制（MPC）算法，旨在跟踪柔性管的期望曲率和偏转角。MPC控制器利用来自电磁传感器的实时数据来调整管形，确保操控准确、灵敏。通过在Binary实验平台上进行的大量实验，验证了所提算法的有效性。与传统开环控制方法相比，所提算法在跟踪性能和运行可靠性方面取得了显著的提高。所提算法的各个系统状态误差较小，这意味着在所提MPC方案下可以获得更好的跟踪性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720870</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>iBTC：一种通过融合激光雷达和相机测量进行位置识别的图像辅助二进制和三角形组合描述符</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720786</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们引入了一种新颖的多模态描述符，即图像辅助二进制和三角形组合 (iBTC) 描述符，它融合了 LiDAR（光检测和测距）和相机测量值以进行 3D 位置识别。三角形对刚性变换的固有不变性启发我们设计基于三角形的描述符。我们首先从 LiDAR 和相机测量中提取不同的 3D 关键点，并将它们组织成三元组以形成三角形。通过利用这些三角形的边长，我们可以创建三角形描述符，从而能够从数据库中快速检索相似的三角形。通过将三角形顶点的几何和视觉细节编码为二进制描述符，我们用更丰富的局部信息增强了三角形描述符。这个丰富过程使我们的描述符能够拒绝不匹配的三角形对。因此，剩余的匹配三角形对会产生准确的环路闭合位置索引和相对姿势。在我们的实验中，我们在公共和自收集的数据集上对我们提出的方法与几种 SOTA 方法进行了彻底的比较。结果表明，我们的方法在位置识别方面表现出色，并克服了与 BTC、RING++、ORB-DBoW2 和 NetVLAD 等单峰方法相关的局限性。此外，我们进行了时间成本基准实验，结果表明，与基线方法相比，我们的方法的时间消耗是合理的。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720786</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过知识感知增强视觉和语言导航的场景理解</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720886</link>
      <description><![CDATA[视觉和语言导航 (VLN) 因其在现实场景中的潜在应用而获得了广泛的关注和研究兴趣。尽管近年来 VLN 领域取得了重大进展，但局限性仍然存在。许多代理在导航过程中面对相似的候选视图时，仅依靠这些视图的整体特征就难以做出准确的决策。这一挑战主要源于缺乏有关房间布局的常识性知识。认识到房间知识可以建立房间和环境中物体之间的关系，我们利用 BLIP-2 构建了用自然语言描述的房间布局知识，包括房间与单个物体之间的关系、物体之间的关系、单个物体的属性（如颜色）和房间类型，从而为代理提供全面的房间布局信息。我们提出了一种知识增强场景理解 (KESU) 模型，通过利用房间布局知识来增强代理对环境的理解。KESU 中的指令增强模块 (IA) 和知识历史融合模块 (KHF) 分别为指令和视觉历史特征提供房间布局知识，从而增强代理的导航能力。为了更有效地将知识信息与教学特征融合，我们在 IA 模块中引入了动态残差融合 (DRF)。最后，我们在 R2R、REVERIE 和 SOON 数据集上进行了广泛的实验，证明了所提方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720886</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 EKF 和 MHE 实现腿部机器人运动的快速分散状态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720912</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们提出了一种用于控制腿部运动的快速分散状态估计框架。浮动基座状态的非线性估计被分散为通过扩展卡尔曼滤波器 (EKF) 进行的方向估计和通过移动水平估计 (MHE) 进行线性速度估计。EKF 将惯性传感器与视觉融合以估计浮动基座方向。MHE 使用过去一个时间窗口内所有传感器的估计方向来估计线性速度，该估计基于具有状态约束的感兴趣状态的时变线性动力学公式。更重要的是，提出了一种基于全信息滤波器 (FIF) 优化结构的边缘化方法，将等式约束的 FIF 转换为等效的 MHE。状态估计的这种解耦促进了计算效率、估计准确性和状态约束纳入之间的理想平衡。结果表明，所提方法能够为多种足式机器人提供准确的状态估计，包括高动态跳跃机器人 PogoX、双足机器人 Cassie 和四足机器人 Unitree Go1，频率为 200 Hz，窗口间隔为 0.1 s。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720912</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交互式距离场映射与规划，实现人机协作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720114</link>
      <description><![CDATA[人机协作应用需要保持最新的场景表示，并促进动态场景中的安全运动。在本信中，我们介绍了一个交互式距离场映射和规划 (IDMP) 框架，该框架通过有效的表示来处理动态对象和避免碰撞。我们将交互式映射和规划定义为在线创建和更新场景表示的过程，同时根据该表示规划和调整机器人的动作。这项工作的关键方面是一个高效的高斯过程场，它通过基于临时潜在模型的查询的简单而优雅的公式识别移动点，执行增量更新并可靠地处理动态对象。在映射方面，IDMP 能够融合来自单个和多个传感器的点云数据，以任何空间分辨率查询自由空间，并处理没有语义的移动物体。在规划方面，IDMP 允许与基于梯度的反应规划器无缝集成，从而促进动态避障，实现安全的人机交互。我们的映射性能在真实和合成数据集上进行评估。与类似的先进框架相比，该框架在处理动态物体时表现出色，在计算距离和梯度场的准确性方面具有相当或更好的性能。最后，我们展示了如何在模拟和现实世界场景中存在移动物体的情况下使用该框架进行快速运动规划。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720114</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 3D 动态场景图进行长期人体轨迹预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720207</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种在以人为中心的室内环境中进行长期人体轨迹预测的新方法，这对于这些环境中的长期机器人规划至关重要。最先进的人体轨迹预测方法受到其对防撞和短期规划的关注以及无法模拟人与环境的复杂交互的限制。相比之下，我们的方法通过预测人类与环境交互的序列并使用此信息来指导长达 $\mathrm{60}$$\mathrm{s}$ 的轨迹预测来克服这些限制。我们利用大型语言模型 (LLM) 来预测与环境的交互，方法是根据场景的丰富上下文信息对 LLM 预测进行调节。此信息以 3D 动态场景图的形式提供，该图将环境的几何、语义和可遍历性编码为分层表示。然后，我们使用基于连续时间马尔可夫链的概率方法将这些交互序列转化为人体位置的多模态时空分布。为了评估我们的方法，我们引入了一个新的半合成数据集，其中包含复杂室内环境中的长期人体轨迹，其中还包括人与物体交互的注释。我们在全面的实验评估中表明，与时间范围为 $\mathrm{60}$$\mathrm{s}$ 的最佳非特权（即以零样本方式在数据集上进行评估）基线相比，我们的方法实现了平均负对数似然降低 54% 和 Best-of-20 位移误差降低 26.5% 。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720207</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>