<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>能源约束下的任意时间多任务多代理提货和送货</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700655</link>
      <description><![CDATA[学术界已经研究了各种多智能体路径查找 (MAPF) 及其扩展、多智能体提货和送货 (MAPD)​​ 算法。然而，在工业领域，对工厂车间和物流仓库中用于提货和送货操作的机器人和 AGV 团队的自动安全控制也进行了深入研究。在本文中，我们将之前的在线多任务 MAPD 工作扩展到一个新问题，其中 (i) 可以将任务分配给任何空闲的智能体，而与该智能体的位置无关 — 本文称为“随时任务分配”，以及 (ii) 每个智能体都受到能量约束。与基线多任务 MAPD 相比，所提出的随时任务分配 MAPD 算法在广泛的智能体数量范围内实现了 $5 - 19 \%$ 更短的完工路径。我们还通过改变单个智能体的功率限制和能量充电速度来研究所提出的多任务 MAPD 算法在不同能量约束下的行为。我们发现，当功率限制较小时，能量充电速度对完工时间有很大影响。我们还发现，较小的能量充电速度通常需要大量的代理才能实现相同的完成时间。这些结果表明，我们提出的多任务 MAPD 算法有助于选择适当的代理数量以实现规定的完成时间，这比我们之前的多任务 MAPD 更实用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700655</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双工业机器人快速准确的相对运动跟踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700637</link>
      <description><![CDATA[喷涂、焊接和增材制造等工业机器人应用经常需要沿 3D 空间曲线快速、准确、均匀地运动。为了提高工艺吞吐量，一些制造商提出了双臂设置以克服单个机器人的速度限制。工业机器人运动通过由运动基元（笛卡尔线性和圆形路径以及恒定笛卡尔速度下的线性关节路径）连接的路径点进行编程。实际的机器人运动受到这些运动基元与机器人姿势的混合的影响（伸展/近奇点姿势往往具有更大的路径跟踪误差）。选择每个运动段上的路径点和速度以实现性能要求具有挑战性。目前，没有自动化解决方案，需要机器人专家进行费力的手动调整才能达到所需的性能。在本信中，我们提出了一种系统的三步方法来设计和编程双臂系统以优化系统性能。第一步是根据指定的相对运动路径选择两个机器人之间的相对位置。第二步是选择相对路点和运动基元。最后一步是根据实际测量的相对运动迭代更新航路点。航路点迭代首先在模拟中执行，然后使用实际机器人完成。对于性能评估，我们使用受相对位置和方向约束以及路径速度均匀性约束约束的平均路径速度。我们已经在两个系统（两个 ABB 机器人的物理测试台和两个 FANUC 机器人的模拟测试台）上证明了该方法的有效性，适用于两条具有挑战性的测试曲线。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700637</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CE-MRS：多机器人系统的对比解释</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697262</link>
      <description><![CDATA[随着多机器人系统的复杂性不断增加，包含更多机器人、更复杂的任务和更长的时间范围，这些问题的解决方案通常变得过于复杂，以至于人类用户无法完全理解。在这项工作中，我们介绍了一种生成自然语言解释的方法，该方法可以向用户证明系统解决方案的有效性，或者帮助用户纠正导致系统解决方案不理想的任何错误。为了实现这一目标，我们首先为多机器人系统提供了一种可推广的对比解释形式，然后介绍一种整体方法来生成多机器人场景的对比解释，该方法有选择地结合了来自多机器人任务分配、调度和运动规划的数据来解释系统行为。通过对人类操作员的用户研究，我们证明我们的综合对比解释方法可以显著提高用户识别和解决系统错误的能力，从而显著提高多机器人团队的整体表现。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697262</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种受折纸启发的具有触觉的内窥镜胶囊，可用于早期组织异常检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697264</link>
      <description><![CDATA[视频胶囊内窥镜 (VCE) 是目前检测肠道疾病最有效的方法之一。然而，用这种方法检测早期小结节具有挑战性，因为它们缺乏明显的颜色或形状特征。在本文中，我们介绍了一种新的折纸胶囊内窥镜，利用触觉感应检测早期小肠结节。四个由压阻材料制成的软触觉传感器输入四通道相移数据，这些数据使用粒子滤波器进行处理。粒子滤波器使用重要性分配模板，该模板是使用来自六种已知大小结节的实验数据设计的。此外，所提出的胶囊可以利用形状变化在蠕动下被动地向前或向后移动。在实验中，它能够返回到直的二维肠道模型中的特定区域进行重复检测。实验结果表明，所提出的胶囊可以 100% 的准确率检测直径超过 3 毫米的结节。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697264</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CAS：融合 DNN 优化与自适应感知，实现节能多模态推理</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697285</link>
      <description><![CDATA[通过越来越多地采用更丰富、能耗更高的传感器和处理管道，智能虚拟代理可用于在混合现实环境中完成复杂的多模式任务，例如人类指令理解。在此类应用中，激活完成给定任务实例所需的传感器和处理块的上下文通常通过多种传感模式体现。基于这一观察，我们引入了一种新颖的提交和切换 (CAS) 范式，该范式同时寻求降低传感和处理能耗。在 CAS 中，我们首先使用一组可用传感器提交到低能耗计算管道。然后，使用此管道估计的任务上下文可选地切换到另一个能耗更高的 DNN 管道并激活其他传感器。我们展示了如何通过构建多头 DNN 模型并联合优化与不同头相关的准确性和传感成本来实例化 CAS 交织 DNN 计算和传感器触发的范式。我们通过开发用于多模态目标获取任务的 RealGIN-MH 模型来举例说明 CAS，这是沉浸式人机交互的核心推动因素。RealGIN-MH 将能源开销减少了 12.9 倍，同时优于基线动态模型优化方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697285</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用成像声纳进行三维重建的可微空间雕刻</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697270</link>
      <description><![CDATA[利用成像声纳进行有效的 3D 重建对于水下机器人至关重要，尤其是在浑浊的水条件下。声学回声测量中缺少仰角，这显著减慢了神经辐射场 (NeRF) 方法的速度。这归因于声纳图像的可微分渲染模型，与视觉图像不同，该模型需要为每个像素生成覆盖空间扇区的样本，而不是射线。为了解决这个问题，我们提出了一种使用声纳图像的快速 3D 重建方法，称为可微分空间雕刻 (DSC)。DSC 通过渲染回声概率而不是回声强度来迭代地雕刻空间，从而无需 NeRF 模型中常见的强度网络。通过由渲染损失引导的反向传播，可以有效解决占用-回声对应的缺失问题。此外，我们利用占用概率网格和多分辨率哈希编码来构建可微分占用模型，确保与多层感知器相比更快的收敛速度。实验是在数值模拟环境中使用实验室水箱的数据集进行的。与现有的 NeRF 方法相比，DSC 重建物体的速度提高了约十倍，并且提供了更多细节。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697270</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于空间特征反馈的软体操作器在线学习形状控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697303</link>
      <description><![CDATA[软体机械手虽然具有柔顺性和灵活性，但大多数控制策略侧重于末端执行器控制，缺乏形状控制能力。本文旨在设计一种软体机械手的形状控制器。首先，我们建立了一个基于长短期记忆（LSTM）神经网络的改进正向运动学模型（FKM），以描述驱动输入与空间特征之间的映射。空间特征包括主干曲线和轮廓特征。主干曲线由几何连续约束下的分段贝塞尔曲线表示。轮廓特征是从相机生成的点云中提取的。此外，通过在线反向传播形状误差设计了一种基于自适应在线学习的形状控制器（OLSC）。基于李雅普诺夫定理证明了OLSC的稳定性。最后，随机激励模型验证实验证明了所提出的改进FKM的预测精度，空气和水中的形状控制实验验证了所提出的OLSC的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697303</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动力外骨骼的可变几何楼梯上升在线轨迹生成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697259</link>
      <description><![CDATA[动力外骨骼为需要日常活动协助的个人提供了一种有前途的解决方案。除了在平坦的地形上行走外，它们还在不断发展，以处理诸如楼梯之类的高级场景，从而实现更广泛的活动。为了促进这一进步，需要一种有效且安全的工具来规划和生成步态轨迹。本研究提出了一种新颖的在线轨迹生成方法，用于外骨骼上楼梯辅助。首先，设计一个有限状态机模型来帮助用户转移重心。随后，引入基于贝塞尔曲线的路径插值方法来生成每个状态之间的路径。最后，采用时间缩放和路径重新参数化方法来避免奇异问题。两种数值模拟和真实的外骨骼实验表明，所提出的方法可以有效且安全地生成轨迹以帮助用户上楼梯。此外，通过比较来自七块肌肉的肌电图 (EMG) 信号来验证外骨骼辅助的有效性。结果表明，所分析的不同肌肉的激活度降低了 22% 至 81%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697259</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协作式低帧率无人机跟踪提案</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697256</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们介绍了一种无人机 (UAV) 低帧率跟踪框架。这是一项具有挑战性的任务，其中目标必须在较大的搜索空间中定位。由于被跟踪的对象通常由有限数量的像素组成，因此很难与背景区分开来，因此这个问题更加严重。我们的方法由三个组件组成：跟踪器、提议提供程序和协调器。跟踪器旨在提供有效的跟踪推理。提议提供程序检查跟踪结果并在需要时提供候选。协调器模块根据目标响应调整跟踪。通过这种协作，我们的方法既提供了跟踪效率，又提供了可靠的目标定位。两个 UAV 数据集被下采样到每秒 3 帧 (fps) 以进行验证。我们通过大量实验结果证明，该框架可以显着提高跟踪性能。此外，作为一个通用框架，我们的方法非常灵活，因此可以扩展到其他应用程序。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697256</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>膀胱镜经尿道连续手术机器人系统远端模块的概念验证开发</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10696949</link>
      <description><![CDATA[经尿道膀胱肿瘤切除术 (TURBT) 是治疗非肌层浸润性膀胱肿瘤的典型手术。然而，目前使用刚性手术工具的 TURBT 很难处理膀胱肿瘤的整块切除和前部肿瘤切除。因此，本文提出了一种基于远程操作的膀胱镜经尿道连续手术机器人系统，并对其远端模块进行了概念验证开发。远端模块采用并联连续机器人 (PCR) 形式，充分利用尿道横截面并实现无标记视觉闭环控制。远端模块的设计从 PCR 的拓扑优化开始。然后，对 PCR 进行建模和优化以获得更好的结构刚度。此外，由于 PCR 的移动平台具有环形形状，根据轮廓检测算法，在内窥镜图像中很容易识别，因此使用 PCR 可以固有地促进无标记视觉闭环控制。通过对概念验证结构进行实验来评估远端模块的功能。远端模块可在遥操作下通过双极环抓握膀胱黏膜并进行肿瘤切除。实验结果表明，外径为7 mm 的3自由度远端模块在闭环控制下实现了φ25 mm球体的功能工作空间体积和0.40 mm的平均位置误差。闭环和开环控制过渡的遥操作在整块肿瘤切除方面表现出巨大的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10696949</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合传统回归和深度学习方法的多模态应变传感系统用于张拉整体结构形状识别</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10696979</link>
      <description><![CDATA[基于张拉整体的系统是一种很有前途的方法，可用于动态探索不平坦、不可预测和受限的环境。然而，实施这样的系统在状态识别方面存在挑战。在本研究中，我们引入了一种集成了 24 个多模态应变传感器的 6 支柱张拉整体结构，采用深度学习模型实现智能张拉整体。通过使用导电柔性肌腱并利用长短期记忆 (LSTM) 模型，该系统无需外部传感器即可实现自形状重建。传感器以两种模式运行，我们应用了曲线拟合模型和 LSTM 模型来建立传感器中长度变化和电阻变化之间的关系。我们的主要发现表明，智能张拉整体系统可以准确地自我检测和调整其形状。此外，人工按压过程允许用户根据集成模型监控和了解张拉整体的形状变化。这种具有自感知肌腱的基于智能张拉整体的系统展示了未来探索的巨大潜力，使其成为现实世界应用的多功能工具。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10696979</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软体充气式生长机器人的按需热切割分支机构</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10696982</link>
      <description><![CDATA[软生长机器人是一种新型软移动机器人，可以在传统轮式机器人难以应对的环境中移动并与周围环境互动。现有软生长机器人的主体由一根没有分支的管子构成，这限制了它们在环境中的移动和互动能力。然而，增加分支可以让机器人同时探索多个区域，同时提供支持。因此，本文提出了一种在软生长机器人主体上按需创建分支的新型机制。该机制使用热切割在主干管上创建一个孔，以允许分支管穿过主干管。此外，我们开发了一个分支模型来估计在不同内部压力值和不同直径分支管下所需的时间。实验结果与提出的分支模型一致，我们确认可以从模型中估算分支时间。我们还证明了所提出的机制可以使用在管子上移动的承载机制在主干管的任何位置创建分支。我们相信这种分支机制可以与各种软生长机器人一起使用，以增强其操作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10696982</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于严重程度的道歉鞠躬行为建模</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10696957</link>
      <description><![CDATA[随着社交机器人工作环境的扩大，制定减轻其错误影响的策略变得至关重要，尤其是考虑到完全避免错误的难度。先前的研究已经探索了机器人道歉的有效策略，包括对话内容，但对鞠躬等非语言行为的关注较少。在这项研究中，我们专注于鞠躬行为的建模。我们研究的一个独特之处是它考虑了失败的严重程度，因为我们假设道歉行为会因情况而异。例如，轻微的延迟可能会引发相当机械的道歉，而严重的失败无疑会引起更真诚的回应。我们根据从参与者收集的数据，阐明了道歉中失败严重程度与鞠躬行为之间的关系。然后，我们在机器人中实现了建模的鞠躬行为，并进行了基于网络的调查以评估其有效性。我们的研究结果强调了考虑鞠躬行为严重程度的重要性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10696957</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不确定机器人的安全稳健规划：闭环状态灵敏度方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10693498</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们详细介绍了在存在模型不确定性的情况下对机器人进行安全稳健规划的综合框架。我们的框架基于最近的闭环状态灵敏度概念，在本研究中，该概念得到了扩展，还包括初始状态中的不确定性。所提出的框架考虑了标称闭环系统相对于模型参数和初始状态不匹配的灵敏度，用于计算准确捕捉所考虑不确定性的最坏情况影响的管道。与目前最先进的安全和稳健规划相比，所提出的闭环状态灵敏度框架具有计算简单和对底层机器人闭环动力学的假设（和简化）最少的重要优势。该方法通过广泛的模拟和现实世界的实验得到验证。在实验中，我们将非线性轨迹优化问题作为案例研究，旨在为空中机器人生成本质上稳健和安全的轨迹，以便在存在不确定性的情况下安全地执行避障操作。模拟和实验结果进一步证实了所提出方法的可行性和趣味性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10693498</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LCD-RIG：有限通信分散机器人信息收集系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10693516</link>
      <description><![CDATA[协作信息收集系统中的有效数据收集在很大程度上依赖于保持不间断的连接。然而，现实世界的通信中断通常会对信息收集过程构成挑战。为了解决这个问题，我们引入了一种新方法——一种有限通信分散式信息收集系统，供多个机器人探索以未知空间场为特征的环境现象。我们的方法利用四叉树结构来确保全面的工作空间覆盖和高效的探索。与依赖全局和同步通信的传统系统不同，我们的方法使机器人能够在有限的传输范围内共享本地经验，并通过成对和异步通信协调它们的任务。信息估计由具有注意力内核的高斯过程促进，允许自适应地捕获关键行为和数据模式。我们提出的系统通过模拟标量场研究在多个机器人探索空间场的非平稳环境中得到验证。理论保证确保分布式区域覆盖的收敛和分布式在线标量场映射的遗憾界限。我们还在水质监测场景中通过经验验证了我们的方法，该场景以三艘自主水面航行器为特色，负责构建一个空间场。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10693516</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>