<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>单个操作员在多个位置使用多个半自动机器人进行同步对话服务：纪念品推荐的现场试验</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10537610</link>
      <description><![CDATA[最近，远程操作系统已经开发出来，使单个操作员能够同时与多个位置的用户互动。然而，在这样的系统下，存在一个潜在的挑战，即操作员在切换位置时可能需要加入正在进行的对话，而无法完全了解他们的历史。因此，无缝过渡和高质量对话的发展可能会受到阻碍。本研究将注意力集中在多个机器人的使用上，旨在创建一个半自主的远程操作系统。该系统使操作员能够根据需要在每个位置的双机器人之间切换，从而有助于同时提供更高质量的对话服务。在初始阶段，进行了一项现场实验，以评估用户对操作员使用双机器人提出的建议的满意度。13 天内从 391 名参与者收集的结果表明，与机器人自主提出建议相比，操作员通过多个机器人进行干预并提供建议时，用户满意度更高。这些发现有助于制定一个远程操作系统，该系统允许单个操作员提供多点对话服务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10537610</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适用于患有下垂头综合症的患者的具有多向可变刚度的颈部矫形器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10534187</link>
      <description><![CDATA[头下垂综合征 (DHS) 会导致颈部变形，这种变形是被动矫正的。目前，还没有可穿戴的矫形颈托可以满足 DHS 患者的需求。相关研究已在这一领域取得了进展，他们发明了移动颈托，这种颈托可提供头部支撑以减轻变形，同时允许颈部活动，从而提高用户感知的舒适度和生活质量。具体而言，被动设计由于其固有的简单性和紧凑性，在短期内显示出成为全功能设备的巨大潜力，尽管实现合适的支撑存在一些挑战。这项研究引入了一种新型的顺应机制，可为颈部的前后屈曲运动提供非限制性可调节支撑，同时使其不受约束地自由旋转。对未受影响人群的实验结果表明，该装置提供了所提出的可调节支撑，可减轻支撑头部的肌肉群的负担，而不会使拮抗肌群超负荷。同时，经验证，无论装置的刚度配置如何，都可以实现自由旋转。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10534187</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BeautyMap：用于全球地图中动态点移除的二进制编码自适应地面矩阵</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10533672</link>
      <description><![CDATA[正确表示静态环境特征的全局点云可以促进精确定位和稳健的路径规划。然而，动态物体会引入与静态环境混合的不必要的“鬼影”轨迹。现有的动态移除方法通常无法平衡计算效率和准确性。针对这一问题，我们提出了“BeautyMap”，以有效移除动态点，同时保留静态特征，从而获得高保真全局地图。我们的方法利用二进制编码矩阵来有效提取环境特征。通过对每帧矩阵和相应地图区域进行逐位比较，我们可以提取潜在的动态区域。然后，我们使用由粗到细的 z 轴分层分割来处理地形变化。最后的静态恢复模块考虑了每次单次扫描的范围可见性，并保护静态点不被看到。对比实验强调了 BeautyMap 在准确性和效率方面优于其他动态点移除方法的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10533672</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习障碍物环境中交互式导航代理的跨维度场景表示</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531661</link>
      <description><![CDATA[具身视觉导航取得了重大进展。然而，大多数研究通常假设环境是静态的，并且至少包含一条无碰撞路径。在人类环境中，智能体在穿越物体杂乱的场景时经常会遇到挑战。在本文中，我们探讨了交互式导航问题，其中智能体具有与环境进行物理交互和修改环境的能力，例如将障碍物移开，以提高其到达目标的效率。为此，我们在强化学习 (RL) 框架下提出了一种新颖的跨维度场景表示模块，为交互式智能体提供联合 2D 和 3D 场景表示。我们首先利用 2D 和 3D 观察编码器从观察中提取信息特征。随后，提出了一个联合表示网络，将 2D 特征图的维度提升到 3D 并将它们与 3D 观察对齐，使我们能够融合来自不同维度的信息。这使我们能够同时利用 2D 和 3D 观察的优势，从而为交互式 RL 智能体提供更具信息量的表示，以应对物理交互带来的挑战。我们在 iGibson 环境中验证了我们提出的方法，实验结果表明该方法比基线方法有显著的改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531661</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过专家指导的运动编码树搜索实现高效的长期规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531641</link>
      <description><![CDATA[自动驾驶有望提高安全性、优化交通管理并提高交通便利性。虽然基于模型的强化学习方法（例如 MuZero）可以实现长期规划，但随着树的加深，搜索节点的数量呈指数级增长，这显著影响了搜索效率。为了解决这个问题，我们在本文中提出了专家指导的运动编码树搜索 (EMTS) 算法。EMTS 通过使用全面的运动基元潜在空间表示可能的运动并结合专家策略来提高搜索效率，从而扩展了 MuZero 算法。全面的运动基元潜在空间使 EMTS 能够采样任意轨迹而不是原始动作，以减少搜索树的深度。并且，专家策略的结合指导了 EMTS 算法的搜索和训练阶段，以实现早期收敛。在实验部分，我们在三个具有挑战性的场景中将 EMTS 算法与其他四种算法进行了比较。实验结果验证了所提出的 EMTS 算法的有效性和搜索效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531641</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多机器人快速时序逻辑任务规划：规划决策树方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530927</link>
      <description><![CDATA[本信开发了一种快速任务规划框架，称为规划决策树 (PDT)，它可以实时处理具有时间逻辑规范的大规模多机器人系统。具体来说，PDT 逐步构建树来表示任务进度。系统状态由完成位置和时间建模，这避免了复杂的产品自动机并显著减少了搜索空间。通过从根节点到叶节点生长树，可以在 PDT 中搜索满足线性时间逻辑 (LTL) 任务的任务规划。严格的分析表明，基于 PDT 的规划是可行的（即，生成的计划对于 LTL 任务是适用且令人满意的）和完整的（即，如果存在可行解，则保证找到）。我们进一步表明基于 PDT 的规划是有效的，即找到令人满意的计划的解决时间仅与机器人数量成线性比例。大量的模拟和实验结果证明了它的效率和有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530927</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于李群的用户运动精细化控制，用于受限机器人手臂的远程操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530920</link>
      <description><![CDATA[在单侧遥操作系统中，机器人在执行具有特定几何约束的任务时经常面临挑战。这些约束将机器人的运动限制在某些方向上，需要精确控制其位置和方向。如果操作员的命令不考虑这些约束，则可能会发生过大的接触力，从而可能损坏机器人及其环境。即使使用传统的导纳控制，这种情况也可能触发频繁的紧急停止。为了缓解这些问题，我们提出了一种专门用于处理几何约束的新型遥操作框架。该框架包含两个主要部分。1）几何约束识别：我们使用基于李群理论的直接线回归方法来识别几何约束。2）运动命令重塑：使用投影滤波器与李群设定点控制器耦合，安全地重新计算操作员的运动命令。这种方法可确保机器人的运动严格符合已识别的几何约束。因此，这种方法可显着降低相互作用力并防止发生严重故障或事故的风险。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530920</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不再喃喃自语：通过语音自适应增强机器人的可理解性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530918</link>
      <description><![CDATA[口头语言互动是人际交流的核心，人们可以灵活地根据不同的个体和环境调整自己的言语。令人惊讶的是，机器人以及其他数字设备并没有配备调整语音的功能，而是依赖于固定的语音参数，而这通常会妨碍用户的理解。我们进行了一项语音理解研究，涉及 39 名处于不同环境和语境条件下的参与者。在实验期间，机器人使用不同的声音参数发音，参与者的任务是识别口语并评价他们对机器人语音的主观印象。实验的主要结果表明，具有良好声学质量的空间与可理解性和用户体验呈正相关。然而，增加用户和机器人之间的距离会恶化用户体验，而分散注意力的背景声音会显著降低语音识别准确性和用户满意度。接下来，我们为机器人构建了一个自适应语音。为此，机器人需要知道用户在特定环境中理解口语的难度。我们提出了一个预测模型，该模型可以评估周围声学环境的烦人程度，从而评估在这种环境下理解某人的难度。然后，我们开发了一个卷积神经网络模型，以使机器人的语音参数适应不同的用户和空间，同时考虑环境声学对可理解性的影响。最后，我们展示了 27 位用户的评估，结果表明，与固定语音相比，自适应语音参数具有更出色的可理解性和用户体验。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530918</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于双旋转机电一体化设计的声阵列机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530925</link>
      <description><![CDATA[声悬浮技术能够非接触式地操控物体，在微装配行业中具有巨大的应用潜力。固定超声相控阵（UPA）广泛应用于空间受限、灵活性差的声悬浮控制物体。本文提出了一种基于双旋转机电一体化设计的声阵列机器人，结合了两个UPA的相位和方位控制。建立机器人模型，计算两个阵列每个单元的坐标、方位和相位。仿真和实验结果表明，所提出的机器人可行、有效，机器人在$\lbrace \mathit{O}\rbrace$的$yoz$和$xoz$平面上的最大可控悬浮面积分别比固定阵列悬浮器增加了183.2%和43.2%。该机器人将有助于发展微装配和其他领域的微操作技术。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530925</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分形吸力的机器人夹持器，可用于多种抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530934</link>
      <description><![CDATA[基于吸盘的机器人夹持器因其简单性和坚固性而在工业应用中很常见，但几何复杂性却难以应对。能够像传统吸盘夹持器一样轻松处理各种表面的夹持器将更有效。在这里，我们展示了分形结构如何允许基于吸盘的夹持器提高适应性并扩大接近角范围。我们开发了一个模型，用于说明设计参数如何影响夹持器可以容纳的曲率和有效载荷范围，并展示了关节制动何时可以增加有效载荷能力。我们构建了一个原型夹持器并为其开发了一个紧凑的真空制动系统。然后，我们进行了一系列实验，展示了分形结构如何实现角落抓取并将接近角范围从 ${\text{5}}^{\circ }$ 扩展到 ${\text{45}}^{\circ }$。我们还表明，在中等接触角下添加制动器可将性能提高 30% 以上。这封信展示了分形结构如何通过欠驱动和锁定来提高吸盘夹持器的效用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530934</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图像矩实现自修复分布式群体形成控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530935</link>
      <description><![CDATA[人机交互通过对群体形成进行低维编码来促进，与机器人数量（可能很大）无关。我们建议使用图像矩来编码机器人的二维形成。每个机器人都知道其姿势和所需的形成矩，并同时估计整个群体的当前矩，同时控制其运动以更好地实现所需的群体矩。估计器是一种分布式优化，不需要集中处理和自我修复，这意味着该过程对于初始化错误、数据包丢失以及机器人被添加到群体或从群体中删除具有很强的鲁棒性。我们对 50 个机器人群体的实验结果显示，数据包丢失率接近 50%，图像矩的分布式估计和控制可以有效地实现所需的群体形成。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530935</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TransFusion：一种实用有效的基于 Transformer 的 3D 人体运动预测扩散模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530938</link>
      <description><![CDATA[预测人体运动对于确保未来智能再制造系统中人机密切协作的安全有效至关重要。现有的研究可以分为两类：一类侧重于准确性，预测单一的未来运动，另一类则根据观察结果生成不同的预测。前者未能解决人体运动的不确定性和多模态性质，而后者产生的运动序列往往偏离基本事实太远或在历史背景下变得不切实际。为了解决这些问题，我们提出了 TransFusion，这是一种创新且实用的基于扩散的 3D 人体运动预测模型，它可以生成更有可能发生的样本，同时保持一定的多样性。我们的模型利用 Transformer 作为主干，在浅层和深层之间建立长跳跃连接。此外，我们使用离散余弦变换来模拟频率空间中的运动序列，从而提高性能。与之前基于扩散的模型不同，这些模型利用交叉注意和自适应层归一化等额外模块来对过去观察到的运动进行预测，我们将所有输入（包括条件）视为标记，以创建比现有方法更实用、更有效的模型。我们在基准数据集上进行了广泛的实验研究，以验证我们的人体运动预测模型的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530938</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>方向感知混合模型并行采样，实现高效的线性参数变化动态系统学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530930</link>
      <description><![CDATA[线性参数变化动力系统 (LPV-DS) 是一种有效的方法，它使用统计建模和半正定优化来学习稳定、时不变的运动策略，以编码复杂的运动以实现反应式机器人控制。尽管 LPV-DS 学习方法具有优势，但它在实现高模型精度而不影响计算效率方面仍面临挑战。为了解决这个问题，我们引入了方向性感知混合模型 (DAMM)，这是一种新颖的统计模型，它将黎曼度量应用于 n 球面，以有效地将非欧几里得方向数据与欧几里得状态融合在一起。此外，我们开发了一种混合马尔可夫链蒙特卡罗技术，将吉布斯采样与拆分/合并提议相结合，允许并行计算以加快推理速度。大量的实证测试表明，与各种数据集上的标准估计方法相比，与 DAMM 集成的 LPV-DS 实现了更高的再现精度、更好的计算效率和近乎实时/在线的学习。最后，我们证明了它适合在现实世界的机器人实验中逐步学习多行为策略。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530930</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用可编程触觉感应快速控制无特征物体的手持滑动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529292</link>
      <description><![CDATA[机械手精确地操纵动态物体仍然是一项艰巨的任务，尤其是在涉及摩擦滑动时。先前的解决方案涉及大量数据收集，以训练复杂的模型来控制手，而这些模型不一定适用于其他滑动情况。我们的方法侧重于使用带有电容阵列的触觉传感器进行直接滑动感应，并结合可编程片上系统，能够进行模式切换和采样率调整。我们描述了传感器在更高速度下感应滑动特征的能力，并介绍了一种用于估计运动的新方法。耦合多个分类器的低级传感器重新编程可改善快速滑动事件期间的滑移避免和反应时间。该技术还跟踪由粘滑循环引起的主要表面振动频率，估计光滑平面的速度和加速度。使用平行爪机器人夹持器，我们展示了手中缺乏可跟踪表面特征的物体的动态重新定位。这项研究的目的是支持动态灵巧机器人在手内定向滑动时更快的推理和反应。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529292</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特征增强的多源子域自适应稳健剩余使用寿命预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529501</link>
      <description><![CDATA[在预测和健康管理 (PHM) 中，剩余使用寿命 (RUL) 预测是关键任务之一。然而，在某些特定机器（例如新机器）上并不总是有完整的运行至故障记录（带标签）。为了解决这个问题，新机器可能会参考其他相同或相似类型的机器（甚至带标签的旧机器）来开发预测模型。迁移学习，特别是领域自适应，是一种用于将从源域获得的知识迁移到目标域的方法。本研究提出了特征增强的多源子域自适应 (FEMSA) 来预测 RUL。FEMSA 学习域不变特征并通过重新定义多个源域来表征相似性；也就是说，我们通过重新制定多个操作条件来处理跨域泛化。在实验研究中，应用两个数据集来验证所提出的 FEMSA，结果表明 FEMSA 可以随着时间的推移提供更稳健的 RUL 预测，从而改进 PHM 系统。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529501</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>