<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Tube RRT*：群体机器人穿越大规模障碍环境的高效同伦路径规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844529</link>
      <description><![CDATA[最近，同伦轨迹规划的概念已成为群体机器人在大规模障碍环境中导航的一种新解决方案，具有广泛的应用范围。然而，它缺乏一种在大规模障碍环境中有效的同伦路径规划方法。这封信介绍了 Tube RRT*，这是一种创新的同伦路径规划方法，它建立在快速探索随机树 (RRT) 算法的基础上并对其进行了改进。Tube RRT* 旨在高效地生成属于同一同伦类的同伦路径，并同时考虑间隙体积和路径长度，以缓解群体拥塞并实现敏捷导航。通过全面的模拟和实验，验证了 Tube RRT* 的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844529</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于环境信息的可变形状个性化舒适空间，适用于家庭机器人导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842041</link>
      <description><![CDATA[机器人在家庭环境中导航时，其轨迹不仅需要避免碰撞，还需要满足家庭成员的心理舒适度。我们提出了一种基于环境信息的可变形状的个性化舒适空间，以增强不同家庭成员的舒适感并确保高效导航。我们的方法考虑了基于人体姿势和速度的多个方向的不同舒适心理需求。根据人体特征推断出的不同家庭成员的个性化舒适距离作为舒适空间的范围基准。我们还结合了人体周围的环境信息，以实现与障碍物分布的形状自适应，尤其有利于在狭窄区域的导航。此外，我们为我们的舒适空间开发了一个基于机器人操作系统 (ROS) 的 costmap 插件，方便其与不同的导航模块集成并轻松部署到机器人上。实验结果表明，我们的方法在保持导航成功率和效率的同时提高了人体舒适度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842041</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用增益调度前馈和物理储层计算状态估计控制气动弯曲执行器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840268</link>
      <description><![CDATA[迟滞给软机器人的控制和状态感知都带来了挑战。本文提出了一种实时增益调度前馈比例控制器设计和物理储存器计算 (PRC) 模型，以解决双气动人工肌肉 (PAM) 软弯曲执行器的运动控制和畅通状态估计中的迟滞效应。双 PAM 软执行器包括用于驱动的​​主动 PAM 和用作物理储存器并用于计算的加压密封被动 PAM。物理储存器的状态由被动 PAM 的内部压力反映，并用于弯曲状态估计。实验表明物理储存器状态对主动 PAM 的驱动输入具有非线性响应。所提出的前馈控制器通过动态调整前馈比例增益来提高软执行器在迟滞死区的响应能力。所提出的控制器在运动控制方面优于基于线性近似的前馈控制器，而基于 PRC 的弯曲状态估计模型比具有 1,000 个神经元的比较回声状态网络 (ESN) 具有更高的精度。所提出的策略有望有利于软执行器的精确运动控制和畅通的状态估计。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840268</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:22:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不确定环境下多车自动驾驶的安全运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10838711</link>
      <description><![CDATA[在自动驾驶系统的运动规划领域，确保多车导航的安全性是关键课题之一。实践中不可避免的问题是，实际应用中噪声引起的不确定性严重降低了多车导航的安全性。在这种不确定的环境中，保证运动规划算法所需的计算效率也具有挑战性。在本文中，我们提出了一种新颖的运动规划框架，以提高多车导航的安全性和计算效率。该框架利用迭代线性二次高斯 (iLQG) 算法来处理车辆动力学的非线性，并克服了处理不等式约束（例如，防撞约束）的困难。此外，我们提出了一种创新的基于乘数交替方向法的线性化机会约束 (ALCC) 方法来解决嘈杂不确定环境中的碰撞约束。模拟实验结果表明，与其他方法相比，我们的方法在各种多车运动规划和导航场景中实现了更高的安全性和更高的计算效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10838711</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于对象-目标导航的多视图空间上下文和状态约束</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839297</link>
      <description><![CDATA[物体-目标导航是一项极具挑战性的任务，其中代理必须仅基于视觉观察来导航到目标。当前基于强化学习的物体-目标导航方法面临两大挑战：首先，代理对环境上下文信息缺乏足够的感知，导致缺乏丰富的视觉表征；其次，在复杂环境或密闭空间中，代理往往会停止探索新状态，陷入无法逃脱的僵局。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的多视图视觉变换器 (MVVT) 导航模型，该模型由两个组件组成：多视图视觉观察表征模块和基于情节状态约束的策略学习模块。在视觉观察表征模块中，我们将输入图像视角扩展到五个视图，以使代理能够学习环境的丰富空间上下文关系，从而为后续的策略学习提供内容丰富的特征信息。在策略学习模块中，我们通过约束情节中高度相关状态的相关性来帮助代理摆脱僵局，从而促进对新状态的探索并实现高效导航。我们在 AI2-Thor 环境中验证了我们的方法，实验结果表明，我们的方法在所有指标上都优于当前最先进的方法，成功率特别显着提高了 2.66%，SPL 指标提高了 16.5%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839297</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越野环境中的跨场景端到端运动规划：终身学习视角</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839320</link>
      <description><![CDATA[由于地形特征、表面特性和环境因素的多样性，越野场景中的运动规划尤其具有挑战性。因此，基于规则或固定参数的运动规划方法通常无法保持最佳性能，尤其是在跨场景应用中。为了解决这些问题，我们提出了一种创新的越野跨场景应用中端到端运动规划方法，该方法利用终身学习。我们使用多层地图来表示各种地形特征，并使用 Transformer 网络来模拟各种越野环境中的人体运动规划。此外，我们构建了一个结构化的场景记忆库来支持我们的终身学习算法，从而实现不同场景之间的有效知识保留和转移。这确保了即使在数据稀缺的环境中也能保持稳健的性能。实验结果表明，我们的方法显著提高了数据稀缺的越野场景中的性能，同时确保了在不同新场景中的稳健适应性和可扩展性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839320</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于密集速度受限多无人机防撞的深度强化学习方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833826</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种用于解决固定翼无人机（UAV）防撞问题的新型深度强化学习（DRL）方法。首先，考虑到防撞问题的特点，提出了一种碰撞预测方法来识别具有重大威胁的邻近无人机。设计了一个卷积神经网络模型来提取动态环境特征。其次，将轨迹跟踪宏动作纳入所提出的基于DRL的算法的动作空间。在考虑接近预设飞行路径的奖励函数的指导下，无人机在完成防撞后可以返回预设飞行路径。所提出的方法在模拟场景中进行训练，并使用软演员-评论家（SAC）算法实现模型更新。在几个复杂的多无人机飞行环境中进行了验证实验。结果证明了我们的方法优于其他先进方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833826</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有弹性折纸铰链的混合执行器的设计与分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833851</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种具有承重能力的新型电缆驱动混合折纸式执行器。与传统折纸相比，该执行器的混合折纸层具有弹性铰链和刚性面的特点。这些层与电机粘合并组装在一起，电机通过电线施加张力以产生运动。该执行器表现出高阻滞力性能，同时保留了传统折纸的大变形能力。为了分析结构，使用折纸运动学和弹性分析建立了数学模型。还提出了一种多层混合折纸塔，以展示作为机器人操纵器的可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833851</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带加压软壳的球形机器人的经验补偿设定点跟踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833720</link>
      <description><![CDATA[用柔软的充气轮胎代替球形机器人的硬壳可以极大地提高其越野实用性。这一变化利用球形机器人作为解决目前使用轮式或履带式车辆所面临的问题的简单而坚固的解决方案。尽管在过去三十年中已经推出了许多原型，但还没有一个球形机器人能够与履带式和轮式系统形成有力的竞争者。大多数原型都采用坚硬的外壳制造，以便于构造和控制。坚硬的外壳无法吸收不平坦地形的冲击。我们通过构建一种独一无二的球形机器人解决了这个问题，该机器人具有耐用的气动软外壳。虽然软壳更适合运动，但它会引入复杂的非线性壳体动力学，从而导致更具挑战性的控制问题。本文介绍了软壳动力学引起的稳态扭矩的经验模型，该模型是使用系统识别和基于轮胎动力学的模型开发的。我们展示了如何将该模型（记录机器人的接触动力学）融入 RoboBall 的转向控制算法中，以补偿软壳效应、增强设定点跟踪并提高控制性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833720</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 3D 视觉骨架识别技术，利用移动辅助机器人近距离实时进行坐立阶段分类</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833815</link>
      <description><![CDATA[坐站转换 (STS) 是一项基本但具有挑战性的运动，在老年人的日常活动中起着至关重要的作用。肌肉力量和协调能力的下降会导致 STS 难以进行，因此需要人工或辅助设备的行动辅助。机器人助行器正在开发中，为老年人提供主动行动辅助，包括 STS 辅助。在本文中，我们考虑了机器人助行器 SkyWalker，它可以通过向上和向前移动手柄使用户处于站立状态来提供主动 STS 辅助。在这种情况下，监控用户是否正在执行 STS 并相应地调整助行器的控制至关重要。为此，我们利用一种标准的基于视觉的方法，使用 Mediapipe 姿势跟踪来估计 STS 运动过程中的人体姿势。由于从极近的摄像头估计用户的状态具有挑战性，我们将 Mediapipe 的姿势识别结果与从 Vicon 基于标记的运动捕捉获得的真实数据进行了比较，以评估 STS 运动的准确性和可靠性。根据文献综述和我们机器人 STS 方法的具体要求，我们选择了十四个对准确姿势估计至关重要的运动学特征。通过利用这些特征，我们实现了一个阶段分类系统，使 SkyWalker 能够实时对用户的 STS 阶段进行分类。从基于视觉的人体状态估计方法和训练过的分类器中选择的运动学可以进一步推广到其他类型的运动支持，包括自适应 STS 路径规划和 STS 期间的紧急停止以确保安全。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833815</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将点不确定性纳入雷达 SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833750</link>
      <description><![CDATA[雷达 SLAM 在雾、尘、烟等恶劣条件下具有很强的鲁棒性，但会受到雷达传感的稀疏性和噪声的影响，包括斑点噪声和多径效应。本研究通过结合点不确定性提供了一种性能增强的雷达 SLAM 系统。基本系统是一个雷达惯性里程计系统，它利用速度辅助雷达点和高频惯性测量。我们首先提出通过考虑雷达传感的性质来对极坐标中的雷达点不确定性进行建模。然后，将提出的不确定性模型集成到数据关联模块中并纳入后端状态估计。在公共和自收集数据集上进行的实际实验验证了所提出的模型和方法的有效性。研究结果凸显了结合点不确定性来改进雷达 SLAM 系统的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833750</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用五指机械手实现人机协作在杂乱环境中远程抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833773</link>
      <description><![CDATA[远程操作提供了使机器人在危险环境中代替人类操作的可能性。虽然它比完全自主操作对非结构化环境具有更大的适应性，但它​​也给人类操作员带来了沉重的负担，导致操作失误。为了应对这一挑战，共享控制（人机协作方法的一个关键方面）已成为一种有前途的替代方案。通过将直接远程操作与自主控制相结合，共享控制可确保效率和稳定性。在本信中，我们介绍了一种共享控制框架，用于在杂乱环境中使用五指机械手进行人机协作远程抓取。在远程操作过程中，操作员到达目标物体的意图会被实时检测到。成功检测后，将生成连续流畅的抓取计划，使机器人能够无缝接管控制并实现自然、无碰撞的抓取。我们通过基本组件分析和在真实平台上的实验验证了所提出的框架，证明了该框架在减少操作员工作量和在杂乱环境中有效抓取方面的卓越性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833773</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯 NeRF：利用体积密度量化神经隐式场的不确定性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829678</link>
      <description><![CDATA[我们提出了贝叶斯神经辐射场 (NeRF)，它通过对占用率的不确定性进行建模来明确量化体积密度的不确定性，而无需额外的网络，使其特别适合具有挑战性的观察和不受控制的图像环境。NeRF 与传统的几何方法不同，它提供了丰富的场景表示，从各个角度在 3D 空间中渲染颜色和密度。然而，NeRF 在仅通过几何结构信息解决不确定性方面遇到了局限性，导致在解释现实世界观察不足的场景时不准确。虽然之前的努力依赖于辅助网络，但我们提出了一系列 NeRF 的公式扩展，可以管理密度（颜色和密度）和占用率的不确定性，所有这些都不需要额外的网络。在实验中，我们表明我们的方法显着提高了综合数据集中 RGB 和深度图像的性能。鉴于不确定性建模与同步定位和地图构建 (SLAM) 固有的不确定环境非常吻合，我们将我们的方法应用于 SLAM 系统，并观察到地图构建和跟踪性能的显着改善。这些结果证实了我们的贝叶斯 NeRF 方法在基于几何结构量化不确定性方面的有效性，使其成为具有挑战性的现实场景的强大解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829678</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:21:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分层脉冲注意力特征分解网络进行基于 sEMG 的关节角度估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829682</link>
      <description><![CDATA[表面肌电图 (sEMG) 在同步和比例控制 (SPC) 中表现出巨大潜力。然而，现有的基于 sEMG 预测关节角度的算法通常存在推理成本高的问题，或者仅限于特定主体而非多主体场景。为了应对这些挑战，我们引入了分层脉冲注意力特征分解网络 (SAFE-Net)。该网络首先使用脉冲稀疏注意力编码器 (SSAE) 将 sEMG 信号压缩为神经脉冲形式。随后，通过脉冲注意力特征分解 (SAFD) 模块将压缩特征分解为运动学特征和生物特征。最后，分别使用运动学特征和生物特征来预测关节角度和识别主体身份。我们在两个数据集上进行的验证以及与两种现有方法 Informer 和 Spikformer 的比较表明，SSAE 在推理成本方面分别比它们节省了 39.1% 和 37.5% 的功耗。此外，SAFE-Net 在两个数据集上的识别准确率均超过 Informer 和 Spikformer。这项研究凸显了 SAFE-Net 在下肢康复外骨骼机器人 SPC 领域取得进展的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829682</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:21:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 ISO 9241-110 的机器人系统可用性问卷</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829701</link>
      <description><![CDATA[本信函介绍了基于 ISO 9241-110 标准专门针对机器人系统的可用性问卷的验证。机器人系统在工作场所的使用越来越普遍。因此，人类和机器人的互动更加频繁。这些互动的质量受到机器人可用性的显著影响。ISO 9241-110：2020 提出了七项交互原则作为人机交互的人体工程学设计指南。能够反映规范的评估工具对系统设计人员和研究人员都有好处。基于 ISO 9241-110：2020 和 IsoMetrics 问卷，在一项基于视频的在线研究中创建并评估了 100 个机器人特定项目池。验证性因子分析 (CFA) 评估了哪些项目最能反映标准的结构。虽然 CFA 无法完全反映标准的结构，但允许一个额外的因子可以实现充分的模型拟合，同时保持较高的内容效度。最终的问卷有 8 个因子和 41 个项目。它的高内容效度和使用效率使其成为任何可用性评估工具包的宝贵补充，但需要进一步的验证步骤。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829701</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:21:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>