<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过检测进行跟踪：利用曼哈顿当地主要世界的强大室内 RGB-D 里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10497093</link>
      <description><![CDATA[在室内场景中，由于低纹理和纹理重复等因素，SLAM 系统中的姿态估计漂移难以缓解。一些研究利用曼哈顿结构信息实现低漂移旋转估计，从而减少累积误差。然而，这些方法的应用场景受到曼哈顿假设的限制。为了解决这个问题，我们提出了一种用于在更一般的结构化场景中进行跟踪的鲁棒 RGBD 里程计，它可以利用亚特兰大世界假设（由垂直方向和多个水平方向组成）来表示更广泛的场景。为此，我们设计了跟踪检测算法，用于提取每帧中的关键局部曼哈顿世界，它被定义为当前帧中最稳定的结构信息。具体来说，我们在当前帧中检测局部曼哈顿世界，如果出现更稳定的结构特征，它将成为新的跟踪目标。然后计算这些曼哈顿世界之间的角度，构建亚特兰大世界。为了准确估计姿态，我们使用关键局部曼哈顿世界首先估计低漂移旋转，然后使用点线结构特征估计平移。在公共基准和自我记录数据集上进行的大量实验表明，我们的方法比现有的最先进方法高出 22%，并且将其适用性扩展到亚特兰大世界。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10497093</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 13:18:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Safe-VLN：在连续环境中运行的自主机器人的视觉和语言导航的碰撞避免</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496163</link>
      <description><![CDATA[连续环境中的视觉和语言导航任务 (VLN-CE) 旨在训练自主代理执行低级操作，以使用视觉观察和语言指令在 3D 连续环境中导航。大量研究已经证明了 VLN-CE 对于移动机器人的巨大潜力。然而，VLN-CE 的大多数现有工作主要侧重于将标准离散视觉和语言导航（VLN）方法转移到连续环境中，而忽略了碰撞问题。这种疏忽通常会导致智能体偏离计划路径，或者在严重的情况下，智能体被困在障碍区域并无法完成导航任务。为了解决上述问题，这封信研究了 VLN-CE 内的各种碰撞场景，并提出了一种分类方法来预测碰撞的根本原因。此外，提出了一种名为 Safe-VLN 的新 VLN-CE 算法，以增强防撞能力，包括两个关键组件，即航路点预测器和导航器。特别是，航路点预测器利用模拟的 2D LiDAR 占用掩模来防止预测的航路点位于障碍物较多的区域。另一方面，导航器采用“碰撞后重新选择”的策略来防止机器人代理陷入永久碰撞的循环中。拟议的 Safe-VLN 在 R2R-CE 上进行了评估，结果表明导航性能增强，并且碰撞发生率在统计上显着减少。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496163</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 13:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于二阶收敛碰撞约束优化的规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496145</link>
      <description><![CDATA[寻找机器人姿势和轨迹是机器人运动规划的基础。尽管经过了几十年的研究，但有效而稳健地应对这些挑战仍然很困难。现有方法通常受到各种限制的困扰，例如复杂的几何近似、违反碰撞约束或缓慢的一阶收敛。在这封信中，我们介绍了两种新颖的优化公式，它们提供了可证明的稳健性，实现了二阶收敛，同时只需要对机器人的链接和障碍物进行凸近似。我们的第一种方法称为显式碰撞屏障 (ECB) 方法，它采用屏障函数来保证凸对象之间的分离。ECB 使用有效的矩阵分解技术，使二阶牛顿法的迭代复杂度与分离平面的数量成线性关系。我们的第二种方法称为隐式碰撞屏障 (ICB) 方法，它进一步将分离平面转换为机器人姿势的隐式函数。我们证明了这种隐式目标函数是二阶可微的，其导数以线性复杂度求值。为了评估我们的方法的有效性，我们在六个测试场景中与一阶基线算法进行了比较研究。我们的结果明确证明，与基线算法相比，我们的方法表现出更快的收敛速度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496145</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 13:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAGE-Net：采用空间注意力和几何编码进行基于点云的位置识别</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496185</link>
      <description><![CDATA[基于点云的位置识别仍然是一个具有挑战性的问题，因为从大规模场景中提取局部特征并将其编码为鲁棒且有辨别力的全局描述符非常困难。在这封信中，我们提出了一种名为 SAGE-Net（空间注意力和几何编码网络）的新型深度神经网络，它结合了语义和几何特征来生成有判别性和可泛化的全局描述符。采用空间注意机制将重要的空间间关系编码为局部特征。然后，引入图神经网络来获取特征的空间分布。同时，通过结合点坐标中编码的位置和角度信息来构建几何表示模块。然后，设计了一种新颖的基于距离的注意力池模块，根据点之间的几何距离提取信息丰富的局部特征。通过考虑特征间的上下文信息和几何特征，提高了全局描述符的描述能力。对四个基准数据集的实验表明，所提出的 SAGE-Net 优于最先进的方法，并对未见过的场景表现出良好的泛化能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496185</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 13:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LSSA 进行机器人运动学灵活性校准的最佳测量姿势</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494903</link>
      <description><![CDATA[机器人的绝对定位是限制其应用的首要因素。为了提高机器人标定的效率和精度，本文提出了一种利用Levy飞行和麻雀搜索算法（LSSA）来优化机器人测量位姿的方法，减少了测量位姿的数量，提高了标定精度。首先，考虑基于指数乘积（POE）的运动误差模型和考虑机器人自身重量的柔性误差模型，建立机器人定位误差模型。随后，引入了用于优化机器人测量位姿的可观测性指数，并采用LSSA来优化最合适的位姿子集。最后，通过仿真和实验案例对所提出的机器人测量标定优化算法和标定方法进行了验证。实验结果表明，该算法能够有效提高机器人的绝对定位精度，在减少测量位姿数量的同时，末端执行器位置误差均值从0.898 mm减小到0.291 mm。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494903</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:18:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>P-AgSLAM：用于玉米田农业监测的行内和树冠下 SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494876</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们介绍了一种行内和冠层下的同步定位和制图 (SLAM) 框架，称为 Purdue AgSLAM 或 P-AgSLAM，专为玉米地中的机器人姿势估计和农业监测而设计。我们的 SLAM 方法主要基于 3D 光检测和测距 (LiDAR) 传感器，旨在提取玉米地的独特形态特征，这些特征与结构化的室内和室外城市环境有显著不同。所提出方法的性能已通过模拟和真实玉米地环境中的实验得到验证。在机器人姿势估计和制图方面，P-AgSLAM 优于现有的最先进的基于 LiDAR 的状态估计器。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494876</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:18:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非结构化环境中基于自监督在线持续学习的自适应机器人可遍历性估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494895</link>
      <description><![CDATA[可穿越性估计是越野非结构化环境中机器人导航的核心功能，迄今为止已经发表了多种研究成果。最近的方法之一是使用自我监督学习（SSL）技术。 SSL 一直被视为一种突破性技术，适用于环境不断变化的情况，因此可遍历性估计是一项具有挑战性的任务。然而，大多数基于SSL的研究工作都存在一些局限性：（i）它们以离线方式运行，容易受到域分布变化的影响，因此无法适应当前的导航环境； (ii) 它们没有考虑数据集的任意不确定性，这在非结构化环境中尤其重要。在这封信中，我们提出了一种自适应机器人可遍历性估计框架，该框架基于自监督在线持续学习考虑当前的导航环境。此外，我们提出了一种称为不确定性经验重放的算法，该算法在训练可遍历性估计模型时考虑数据集的任意不确定性，从而使我们的框架能够稳健地估计机器人的可遍历性。我们使用 Clearpath Husky 机器人在各种现实环境中验证我们的方法，并评估我们的方法比离线学习和基于规则的方法显示出更好的导航性能。此外，我们还评估了所提出的基于不确定性经验回放的算法在基准数据集（ImageNet、CORe50）上比基准算法表现更好。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494895</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:18:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从无标签和嘈杂的演示中进行程序化模仿学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10493855</link>
      <description><![CDATA[模仿学习（IL）是一种很有前景的范例，可以通过演示来教导机器人执行新颖的任务。大多数现有的 IL 方法都利用神经网络 (NN)，但是，这些方法存在几个众所周知的局限性：它们 1) 需要大量训练数据，2) 难以解释，3) 难以细化和适应。人们对程序化模仿学习（PIL）越来越感兴趣，它为解决上述限制提供了重要的希望。在 PIL 中，学习到的策略以编程语言表示，使其易于解释和适应新的环境。然而，最先进的 PIL 算法假设可以访问动作标签，并且很难从嘈杂的现实世界演示中学习。在本文中，我们提出了 Plunder，这是一种新颖的 PIL 算法，它通过综合概率编程策略来解决这些缺点，这些策略特别适合对现实世界演示中固有的不确定性进行建模。我们的方法利用 EM 循环来同时推断缺失的动作标签和最可能的概率策略。我们将 Plunder 与几种已建立的 IL 技术进行了基准测试，并在噪声下的五个具有挑战性的模仿学习任务中展示了其优越性。掠夺政策在匹配给定的演示和成功完成任务方面分别比次优基线高出 19% 和 17%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10493855</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 15:34:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分层接近传感的平滑速度过渡框架，实现安全人机交互</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10493076</link>
      <description><![CDATA[随着技术的快速发展推动第五次工业革命——工业5.0的引入，机器人正在摆脱围栏，与人类共享工作空间。在这样的背景下，确保人类和机器人的安全是至关重要的需求。对此的有效方法之一是接近传感，其中电容式传感器被广泛用于检测人类的接近度。然而，由于电容会随着障碍物的特性而变化，电容式传感器无法获得准确的距离信息。这项工作开发了一种电容式机器人皮肤，无缝集成到所提出的平滑速度过渡框架中以应对这一挑战。机器人皮肤经过定制，可覆盖 6 自由度机器人手臂外部的大面积区域。分层接近感知方法用于对传感状态进行分级。在此基础上，采用距离缩减和避碰速度生成方法来实现速度平滑且快速的衰减。该控制策略应用于取放场景中进行验证。与传统的阈值触发方法相比，所提出的平滑速度过渡框架可以大大降低局部最大加速度的绝对值，从而在保证人体安全的同时实现灵活自然的人机交互。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10493076</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 15:34:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对混乱场景的不确定性感知吸力抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10493125</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们提出了一个多级管道，旨在准确预测在杂乱和复杂的场景中具有不同属性的物体的吸力抓取。现有方法在推广到看不见的物体和有效处理噪声深度/点云数据方面面临困难，这通常会导致抓取预测不准确。为了解决这些挑战，我们利用未见对象实例分割（UOIS）技术来分割所有对象并提取其实例级点云。此外，我们引入了不确定性感知实例级评分网络（UISN）来生成每个对象具有不确定性的逐点吸力分数。通过使用估计的不确定性来校准预测分数，我们进一步增强了它们对于不可见物体和噪声数据的可靠性。最后，根据校准分数对候选抓取进行排名，然后可以执行最有希望的抓取。我们的方法在 SuctionNet-1Billion 基准上实现了最先进的性能，并展示了真正的机器人抓取，展示了其在杂乱场景中的准确性和鲁棒性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10493125</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 15:34:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带气动波纹管执行器的软康复手套的开关控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10487875</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种使用气动波纹管执行器的软康复手套的开关控制方法。介绍了软质康复手套的设计和制造。采用欧拉-拉格朗日建模方法，建立了软体康复手套使用时手指关节偏转角度的动态非线性系统。受主动抗扰控制方法的启发，设计了基于跟踪微分器和扩展状态观测器的软康复手套运动控制切换控制方法。跟踪微分器用于安排瞬态过程，以获得连续平滑的跟踪信号和每个指段所需旋转角度的差分信号。扩展状态观测器用于估计动态非线性系统的未知状态。对切​​换控制方法下动态非线性系统的估计误差和跟踪误差进行了理论分析，证明了估计误差和跟踪误差一致最终有界。最后，在所提出的切换控制方法下，对使用软质康复手套时的指关节进行偏转角度控制仿真。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10487875</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 13:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过支持语言的空间本体生成室内和室外 3D 场景图</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10487851</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一种在任意室内和室外环境中构建 3D 场景图的方法。这种扩展是具有挑战性的；描述室外环境的概念层次结构比室内环境更复杂，并且手动定义此类层次结构非常耗时且无法扩展。此外，缺乏训练数据阻碍了基于学习的工具在室内环境中的直接应用。为了应对这些挑战，我们提出了两个新颖的扩展。首先，我们开发方法来构建空间本体，定义与室内和室外机器人操作相关的概念和关系。特别是，我们使用大型语言模型（LLM）来构建这样的本体，从而大大减少了所需的手动工作量。其次，我们利用空间本体进行 3D 场景图构建，使用逻辑张量网络 (LTN) 添加逻辑规则或公理（例如，“海滩包含沙子”），这在训练时提供额外的监督信号，从而减少对标记数据，提供更好的预测，甚至允许预测训练时看不见的概念。我们在各种数据集（包括室内、农村和沿海环境）中测试了我们的方法，结果表明，它可以显着提高使用稀疏注释数据生成 3D 场景图的质量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10487851</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 15:05:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多机器人 SLAM 多级分区的分布式位姿图优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10480564</link>
      <description><![CDATA[分布式协作同步定位与建图 (DCSLAM) 的后端模块需要在分布式设置下求解非线性位姿图优化 (PGO)，也称为 $SE(d)$ 同步。大多数现有的分布式图优化算法采用简单的顺序分区方案，这可能会由于每个机器人的地理位置不同而导致子图维度不平衡，从而施加额外的通信负载。此外，当前黎曼优化算法的性能还可以进一步加速。在这封信中，我们提出了一种新颖的分布式位姿图优化算法，将多级分区与加速黎曼优化方法相结合。首先，我们采用多级图划分算法对朴素位姿图进行预处理，以制定平衡优化问题。此外，受加速坐标下降法的启发，我们设计了改进的黎曼块坐标下降（IRBCD）算法，所获得的临界点是全局最优的。最后，我们评估了四种常见的图划分方法对子图间相关性的影响，发现最高方案具有最佳的划分性能。此外，我们还进行了模拟，以定量地证明我们提出的算法优于最先进的分布式位姿图优化协议。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10480564</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 13:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoFlex TOP：用于输尿管软镜检查的远程操作系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10480566</link>
      <description><![CDATA[在用于治疗肾结石的柔性输尿管镜检查 (fURS) 中，医生会检查肾脏收集系统并用柔性输尿管镜 (FU) 取出结石。除了使用抓取器或提取篮将结石碎裂并取出外，还有一种替代方法是用激光撒粉结石。为了在 fURS 手术过程中为单个外科医生提供支持，特别是在撒粉过程中的精细操作，我们开发了 CoFlex TOP 系统，用于远程操作具有三个自由度的手持式 FU。本文介绍了该系统的整体结构、运动学以及硬件和软件组件。随后，研究人员研究了系统属性及其位置重复性，并在用户研究中评估了该系统在虚拟现实中执行尖端定位任务的可行性。最后，研究人员讨论了评估的意义，并勾勒出泌尿外科医生用户研究的可能重点。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10480566</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 13:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>mmPlace：低成本单芯片毫米波雷达中频信号的鲁棒位置识别</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10472597</link>
      <description><![CDATA[位置识别对于闭环检测和重新定位等任务至关重要。单芯片毫米波雷达（简称单芯片雷达）作为位置识别的低成本传感器选择而出现，具有对退化视觉环境不敏感的优点。然而，它遇到了两个挑战。首先，当使用当前位置识别方法时，单芯片雷达的稀疏点云会导致性能较差，而该方法假设数据更密集。其次，由于其视场（FOV）重叠有限，在涉及旋转和横向变化的场景中，其性能显着下降。我们提出了 mmPlace，这是一个强大的地点识别系统来应对这些挑战。具体来说，mmPlace 将中频 (IF) 信号转换为距离方位热图，并采用空间编码器来提取特征。此外，为了提高涉及旋转和横向变化场景的性能，mmPlace采用旋转平台并在旋转周期中串联热图，有效扩展系统的FOV。我们在 milliSonic 数据集上评估 mmPlace 的性能，该数据集收集于中国科学技术大学 (USTC) 校园、校园周围的城市道路和地下停车场。结果表明，mmPlace 的性能优于基于点云的方法，在涉及旋转和横向变化的场景中实现了 87.37% 的召回率@1。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10472597</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 13:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>