<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>适用于人机协作领域的具有联邦学习功能的无人机近端控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10742553</link>
      <description><![CDATA[人机交互 (HRI) 是一个不断发展的研究领域。在 HRI 中，复杂的命令（动作）分类仍然是一个悬而未决的问题，通常会阻碍这种技术的实际应用。文献介绍了一些使用神经网络来检测这些动作的研究。然而，遮挡仍然是 HRI 中的一个主要问题，尤其是在使用无人驾驶飞行器 (UAV) 时，因为在机器人移动过程中，人类操作员经常不在机器人的视野范围内。此外，在多机器人场景中，分布式训练也是一个悬而未决的问题。从这个意义上讲，这项研究提出了一种基于长短期记忆 (LSTM) 深度神经网络的动作识别和控制方法，该网络具有两层，与三层紧密连接的层相关联，并嵌入在多个无人机中的联邦学习 (FL)。FL 使我们的方法能够以分布式方式进行训练，即无需云或其他存储库即可访问数据，这有助于多机器人系统的学习。此外，我们的多机器人方法结果还避免了遮挡情况，对真实机器人的实验实现了超过 96% 的准确率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10742553</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于动态分级重组的柔性仿射编队控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10741046</link>
      <description><![CDATA[当前的编队通常依赖于不变的层次结构，例如预定的领导者或枚举的编队形状。这些结构可能是单向的和迟缓的，在遇到混乱的环境时会限制它们的灵活性和敏捷性。为了克服这些限制，这项工作提出了一种具有仿射编队的动态层次重组方法。我们方法的核心是流动的领导力和权威重新分配，为此我们开发了一种最小时间驱动的领导力评估算法和权力转移控制算法。这些算法促进了自主的领导者选择并确保了平稳的权力转移，使群体能够根据外部环境进行层次调整。大量的模拟和现实世界的实验验证了所提出方法的有效性。五个空中机器人的编队成功地进行了动态层次重组，能够执行复杂的任务，例如以高达 1.05 米/秒的速度进行转向机动和穿越环路。对比实验结果进一步证明了分层重组在提高编队灵活性和敏捷性方面的显著优势，特别是在诸如掉头等复杂机动中。值得注意的是，在上述真实实验中，与未采用分层重组的编队相比，所提出的方法可将飞行路径长度缩短至少 33.8%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10741046</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TICMapNet：用于矢量化高清地图学习的紧密耦合时间融合管道</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10740793</link>
      <description><![CDATA[高清 (HD) 地图构建对于自动驾驶准确了解周围环境至关重要。大多数现有方法依靠单帧输入来预测局部地图，这通常无法有效捕捉帧之间的时间相关性。这种限制导致生成的地图不连续且不稳定。为了解决这个限制，我们提出了一种紧耦合时间融合地图网络 (TICMapNet)。TICMapNet 将融合过程分解为三个子问题：PV 特征对齐、BEV 特征调整和查询特征融合。通过这样做，我们使用提出的紧耦合策略，通过三个即插即用模块有效地集成不同阶段的时间信息。与传统方法不同，我们的方法不依赖于摄像机外部参数，为解决物体检测领域的视觉融合挑战提供了新的视角。实验结果表明，TICMapNet 在其单帧基线模型上得到了显著改进，在 nuScenes 数据集上仅使用两个连续帧就实现了 mAP 至少 7.0% 的提高，同时还表现出在其他任务中的通用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10740793</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Free-Init：多普勒激光雷达惯性系统的无扫描、无运动、无对应初始化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10740796</link>
      <description><![CDATA[稳健的初始化对于在线系统至关重要。在信中，设计了一个高频且有弹性的初始化框架，用于 LiDAR-惯性系统，利用惯性传感器和多普勒 LiDAR。创新的 FMCW 多普勒 LiDAR 通过固有多普勒效应不仅捕获点范围，还捕获多普勒速度，为机器人传感开辟了一条新途径。通过将逐点多普勒速度与非惯性运动下的惯性测量融合，提出的框架 Free-Init 消除了初始化阶段对 LiDAR 扫描、激励运动和地图对应的运动不失真的依赖。Free-Init 还与典型的 LiDAR-惯性系统兼容，并且能够灵活处理系统启动时的各种初始运动，包括静止、动态甚至剧烈运动。嵌入式多普勒惯性测速仪确保快速收敛和高频性​​能，提供超过 10 kHz 的输出。在不同平台和各种运动场景上进行的全面实验验证了该框架的有效性。结果证明了 Free-Init 的卓越性能，凸显了在线系统快速、有弹性和动态初始化的必要性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10740796</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的静止和移动环境下工具-组织相互作用力的估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10738275</link>
      <description><![CDATA[在机器人辅助微创手术中准确估计工具与组织的相互作用力是实现基于触觉的远程操作的一个重要方面。通过收集有关机器人在各种配置中的状态的数据，可以训练神经网络来预测这种相互作用力。本文基于收集已知最大的地面真实力数据集之一，扩展了该领域的现有工作，这些数据集用于复制临床手术中发现的组织运动的静止和移动幻影。对现有方法和一种新的基于变压器的架构进行了评估，以展示静止和移动幻影组织数据之间的域差距以及数据缩放对每种架构概括力估计任务的能力的影响。研究发现，时间网络对移动域的敏感度高于在静止组织数据上训练的单样本前馈网络 (FFN)。然而，当评估在静止和移动幻影组织样本上训练的网络时，变压器方法的均方根误差 (RMSE) 最低。结果证明了固定和移动手术环境之间的领域差距以及缩放数据集对于提高交互力预测准确性的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10738275</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 13:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的软体水下机械手外部感知与软体执行器网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737404</link>
      <description><![CDATA[与环境物体的相互作用会引起外部感受和本体感受信号的重大改变。然而，在水下软体操纵器中部署外部感受传感器会遇到许多挑战和限制，从而限制其感知能力。在本文中，我们提出了一种基于学习的新型外部感受方法，该方法利用内部本体感受信号并利用软执行器网络 (SAN) 的原理。外部碰撞引起的变形和振动往往会通过水下软体操纵器的 SAN 传播，并可被本体感受传感器检测到。我们从传感器信号中提取特征并开发基于全连接神经网络 (FCNN) 的分类器来确定碰撞位置。我们构建了一个训练数据集和一个独立的验证数据集，用于训练和验证分类器。实验结果证实，所提出的方法可以使用独立验证数据集以 97.11% 的准确率识别碰撞位置，这在水下软机器人感知和控制领域具有潜在的应用价值。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737404</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UADA3D：利用稀疏 LiDAR 和大域间隙进行 3D 物体检测的无监督对抗域自适应</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737391</link>
      <description><![CDATA[在本研究中，我们解决了基于 LiDAR 的 3D 物体检测的现有无监督域自适应方法中的不足，这些方法主要集中在已建立的高密度自动驾驶数据集之间的自适应。我们专注于更稀疏的点云，从不同的角度捕捉场景：不仅是道路上的车辆，还有人行道上的移动机器人，它们会遇到截然不同的环境条件和传感器配置。我们引入了用于 3D 物体检测的无监督对抗域自适应 (UADA3D)。UADA3D 不依赖于预先训练的源模型或师生架构。相反，它使用对抗性方法直接学习领域不变特征。我们在各种适应场景中展示了它的有效性，在自动驾驶汽车和移动机器人领域都显示出显着的改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737391</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用物理强化学习实现安全高效的多智能体防撞</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737374</link>
      <description><![CDATA[强化学习 (RL) 在解决多智能体防撞挑战方面显示出巨大的潜力。然而，现有的基于 RL 的方法往往存在训练效率低和动作安全性差的问题。为了解决这些问题，我们引入了一个物理信息强化学习框架，该框架配备了两个模块：势场 (PF) 模块和多智能体多级安全 (MAMLS) 模块。PF 模块使用人工势场方法计算正则化损失，并将其自适应地集成到批评者的损失中以提高训练效率。MAMLS 模块将动作安全公式化为一个受约束的优化问题，通过解决这个优化来得出安全的动作。此外，为了更好地解决多智能体防撞任务的特点，引入了多智能体多级约束。模拟和现实世界实验的结果表明，与先进的基线方法相比，我们的物理信息框架在训练效率和安全相关指标方面都有了显着的改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737374</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MiniTac：一款超紧凑型 $\text{8 mm}$ 视觉触觉传感器，用于增强机器人辅助微创手术中的触诊</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737431</link>
      <description><![CDATA[机器人辅助微创手术 (RAMIS) 比传统的开放式和腹腔镜手术具有显著优势。然而，机器人辅助微创手术 (RAMIS) 的一个重大限制是外科医生无法触诊组织，而触诊是检查组织特性和检测异常的关键技术，这限制了 RAMIS 的广泛采用。为了克服这一障碍，我们推出了 MiniTac，这是一种基于视觉的新型触觉传感器，其横截面直径为 8 毫米，非常紧凑，旨在无缝集成到主流 RAMIS 设备中，尤其是达芬奇手术系统中。MiniTac 采用一种新型机械响应光子弹性体膜，可在不同的接触压力下改变颜色分布。这种颜色变化由嵌入式微型摄像头捕捉到，使 MiniTac 能够检测组织表面和内窥镜视野中通常被遮挡的深层肿瘤。MiniTac 的功效已在幻影和离体组织上经过严格测试。通过利用先进的机械响应光子材料，MiniTac 在将触觉感应集成到 RAMIS 方面取得了重大进步，有可能将其适用性扩展到目前依赖传统手术方法的更广泛的临床场景。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737431</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减轻机器人持续学习中的灾难性遗忘：通过记忆感知突触增强的引导策略搜索方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737442</link>
      <description><![CDATA[复杂的操作场景越来越要求工业机器人按顺序解决多个相互关联的问题以完成复杂的操作任务，这要求机器人不仅要具有通过与环境交互进行学习的能力，而且还要具有持续学习的能力。当前的深度强化学习方法已显示出使机器人能够学习单个简单操作技能的巨大威力。然而，在统一控制策略下持续学习各种不同任务的灾难性遗忘仍然是一个挑战。强化学习场景中漫长的顺序决策轨迹为代理带来了巨大的状态动作搜索空间。此外，低价值的状态动作样本加剧了强化学习问题中持续学习的难度。在这封信中，我们提出了一种持续强化学习 (CRL) 方法，以适应机器人的增量多技能学习需求。我们将引导策略搜索 (GPS) 算法中紧密结合局部和全局策略的紧密耦合结构转变为松散耦合的结构。这种修订后的结构仅在特定任务的本地策略收敛后才更新全局策略，从而实现在线学习。在逐步学习新任务时，全局策略使用硬参数共享和记忆感知突触 (MAS) 进行更新，创建特定于任务的层，同时惩罚与先前任务相关的共享层中的重大参数变化。这种方法减少了过度拟合，并减轻了机器人 CRL 中的灾难性遗忘。我们在模拟器中的 PR2、UR5 和 Sawyer 机器人以及真实的 UR5 机器人上验证了我们的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737442</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模态变分 DeepMDP：多品种、小批量生产工业装配的有效方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737437</link>
      <description><![CDATA[可转移性以及样本效率是强化学习 (RL) 代理成功应用于现实世界中接触丰富的操作任务（例如产品组装）的关键因素。例如，在高混合、低容量 (HMLV) 生产线上的工业插入任务中，可转移性可以消除机器重组的需要，从而减少生产线停机时间。在我们的工作中，我们引入了一种称为多模态变分 DeepMDP (MVDeepMDP) 的方法，该方法展示了泛化到训练期间未遇到的各种环境变化的能力。我们方法的主要特点是学习多模态潜在动态表示。我们在电子零件插入任务的背景下展示了我们方法的有效性，这对 RL 代理来说具有挑战性，因为非标准化组件的物理属性多种多样，以及简单的 3D 打印块插入。此外，我们评估了 MVDeepMDP 的可转移性，并分析了用于组合可观察模态的广义专家产品 (gPoE) 的平衡机制的影响。最后，我们探讨了分别处理不同物理量的状态模态的影响，例如姿势和 6D 力/扭矩 (F/T) 数据。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737437</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于稳健室内 3D 重建的深度视觉惯性 (DVI) 映射系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737432</link>
      <description><![CDATA[我们提出了深度-视觉-惯性 (DVI) 测绘系统：一种强大的多传感器融合框架，使用配备 RGB 和 IMU 传感器的飞行时间摄像机进行密集 3D 测绘。受基于实时 LiDAR 的里程计和测绘的最新发展启发，我们的系统使用误差状态迭代卡尔曼滤波器进行状态估计：它处理惯性传感器的数据以进行状态传播，然后首先使用视觉惯性里程计进行状态更新，然后使用基于深度的里程计进行状态更新。这种传感器融合方案使我们的系统能够应对退化场景（例如缺乏视觉或几何特征、快速旋转）和嘈杂的传感器数据，例如可以使用现成的飞行时间 DVI 传感器获得的数据。为了进行评估，我们提出了新的 Bunker DVI 数据集，其中包含来自多个 DVI 传感器的数据，这些数据是在反映搜救行动的具有挑战性的条件下记录的。与以前的工作相比，我们展示了我们的方法的卓越稳健性和精确性。遵循开放科学原则，我们公开我们的源代码和数据集。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737432</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未知风干扰下的自适应纯方位目标定位与绕行：理论与实验</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737422</link>
      <description><![CDATA[本信讨论了在存在未知风干扰的情况下，控制自主代理定位和绕行静止或缓慢移动的目标的问题。首先，我们引入了一种新型风估计器，它利用仅方位测量来自适应地估计风速。然后，我们开发了一个估计器耦合的绕行控制器来减轻风的影响，使代理能够在以目标为中心、半径预先定义的圆形轨道上移动。我们通过分析证明，当风恒定且目标静止时，估计和控制误差局部指数收敛。然后，针对缓慢移动的目标和随时间变化的风评估该方法的稳健性。结果表明，绕行误差收敛到原点的小邻域，其大小取决于风速和目标速度。全面的模拟和使用无人机 (UAV) 的实验说明了所提出的估计器和控制器的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737422</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过鞍点动力学实现多机器人任务分配的分布式算法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10736633</link>
      <description><![CDATA[本信开发了两种分布式算法来解决多机器人任务分配问题 (MTAP)。我们首先将 MTAP 描述为整数线性规划 (ILP) 问题，然后将其重新表述为放松凸优化问题。基于鞍点动力学，我们提出了两种使用乐观梯度下降 (OGDA) 和额外梯度 (EG) 方法的分布式优化算法，这些算法实现了对放松问题的最优解的精确收敛。在大多数情况下，这样的解决方案反映了原始 ILP 问题的最优性。对于一些特殊的 ILP 问题，我们提供了一种基于扰动的分布式方法来避免不一致现象，从而获得任何 ILP 问题的最优解。与一些需要与其他机器人通信的中央机器人的分散式算法相比，我们开发的算法是完全分布式的，其中每个机器人仅与任意连通图的最近邻居进行通信。我们从计算、通信和数据存储复杂性方面评估了开发的算法，并将它们与一些典型算法进行了比较。结果表明，所提算法具有较低的计算和通信复杂度，并通过数值例子验证了算法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10736633</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用平方和规划实现杂乱环境中的无碰撞轨迹优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10733988</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种用于机器人在杂乱的 3D 环境中导航的轨迹优化方法。我们将机器人的几何形状表示为由多项式不等式定义的半代数集，以便可以适当地表征具有一般形状的机器人。我们直接利用无碰撞空间来构建自由区域图，搜索参考路径，并将轨迹上的每个航路点分配给特定区域。然后，我们为每个自由区域合并一个统一的缩放因子，并制定一个平方和 (SOS) 优化问题，其最优解揭示了机器人与自由空间之间的包含关系。SOS 优化问题进一步改写为半正定规划 (SDP)，并且无碰撞约束被证明等同于限制整个轨迹上的缩放因子。接下来，为了解决具有所提出的安全约束的轨迹优化问题，我们通过计算 SDP 的原始对偶最优解处的拉格朗日函数的梯度，得出更新机器人配置以降低最小缩放因子的指导方向。因此，这无缝地促进了使用基于梯度的方法有效解决轨迹优化问题。通过一系列模拟和实际实验，在各种具有挑战性的场景中验证了所提出的轨迹优化方法，结果证明了其在密集和复杂环境中生成无碰撞轨迹的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10733988</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>