<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过人机协作增强基于 LLM 的机器人操作能力</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561501</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 在机器人领域越来越受欢迎。然而，由于语言模型、机器人和环境之间的集成性较差，基于 LLM 的机器人仅限于简单、重复的动作。这封信提出了一种通过人机协作 (HRC) 来提高基于 LLM 的自主操作性能的新方法。该方法涉及使用提示的 GPT-4 语言模型将高级语言命令分解为机器人可以执行的动作序列。该系统还采用了基于 YOLO 的感知算法，为 LLM 提供视觉提示，有助于在特定环境中规划可行的动作。此外，还提出了一种结合远程操作和动态运动原语 (DMP) 的 HRC 方法，使基于 LLM 的机器人能够从人类的指导中学习。已经使用丰田人类支持机器人进行了现实世界的实验，以执行操作任务。结果表明，需要复杂轨迹规划和环境推理的任务可以通过结合人类演示来有效完成。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561501</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选择人类偏好迁移学习的源任务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559410</link>
      <description><![CDATA[我们解决了将人类对动作选择的偏好从较简单的源任务转移到复杂目标任务的挑战。我们的目标是使机器人能够通过预测人类的动作来主动支持人类——而无需在目标任务中演示他们喜欢的动作序列。先前的研究依赖于人类专家来设计或选择一个简单的源任务，该任务可用于有效地学习并将人类偏好转移到已知目标。但是，为新的目标任务识别此类源任务可能需要大量的人力。因此，我们专注于自动选择源任务，引入了两个新指标。我们的第一个指标选择可以从演示中准确学习人类偏好的源任务，而我们的第二个指标选择学习到的偏好虽然不那么准确但可以与目标任务中人类的首选动作相匹配的源任务。我们在模拟任务和两项人类主导的组装研究中评估了我们的指标。我们的结果表明，在任一指标上选择高分源任务都会提高预测目标任务中人类动作的准确性。值得注意的是，我们的第二个指标选择的任务可能比第一个指标更简单，牺牲学习准确性但保留预测准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559410</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于双激光雷达的野外环境下正负障碍物检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556729</link>
      <description><![CDATA[在自动驾驶陆地车辆领域，环境感知是自动驾驶陆地车辆获取外部信息的门户，直接决定了自动驾驶的能力和智能化程度。在野外环境下自动驾驶陆地车辆环境感知技术研究中，实现实时、准确、鲁棒的障碍物检测是实现自主导航的基础，但现有研究往往忽略了负障碍物的检测，正负障碍物的检测对于自动驾驶陆地车辆的安全导航至关重要。因此，提出一种利用双激光雷达进行自动驾驶陆地车辆正负障碍物检测的方法。地面分割存在场景特异性、阈值依赖性等问题，该方法采用水平放置的激光雷达，利用改进射线法的自适应阈值地面点云分割方法实现地面分割和正障碍物检测；然后利用垂直放置的激光雷达通过点云局部分析和特征点对聚类对负障碍物进行检测，实现局部避障。在多种现场环境下进行了一系列实验，结果表明，所提方法在不同现场环境下正障碍物的检测成功率达到98.5%，负障碍物的检测成功率达到98.7%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556729</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对机器人群体中群体规模变体的自适应形状形成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556623</link>
      <description><![CDATA[当机器人数量发生变化时，机器人群的形状形成非常具有挑战性，因为机器人数量通常需要与形状中的目标位置数量相匹配。对于这一挑战，最先进的方法将形状描述为连续区域，并在该区域内分布机器人。然而，由于形状大小固定，这种方法只能处理小规模的群体变量。在本文中，我们提出了一种具有可变形状大小的分布式自适应形状形成方法。核心思想是每个机器人都可以根据机器人数量变化引起的局部密度变化动态调整形状大小。此外，每个机器人的这种单独调整可以通过对等通信进行传播。特别是，这种策略被整合到我们之前的工作中，该工作采用均值漂移算法来实现大规模机器人群的形状形成。此外，我们还采用均值漂移算法重新设计了之前工作中的所有协商和控制组件，以便通过均值漂移算法提供简洁统一的形状形成替代方案。最后，仿真与实验结果表明，所提方法能够随着机器人数量的减少或增加而实现期望的形状。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556623</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过任务/步态分类改善动力外骨骼的任务无关能量塑造控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10557161</link>
      <description><![CDATA[新兴的任务无关控制方法为动力外骨骼的多功能辅助提供了一种有前途的途径，无需明确的任务检测，但通常会对特定任务和/或用户的性能产生不利影响。其中一种方法采用数据驱动的能量塑造控制器优化，在保证被动性/稳定性的同时，为日常基本任务提供自然的帮助。这项研究介绍了一种新颖的控制方法，将能量塑造与基于机器学习的分类器相结合，以提供最佳支持，以适应不同的个人任务和用户。分类器检测多个任务和步态模式之间的转换，以便根据多个优化的能量塑造控制器的加权和采用更优化的任务无关控制器。为了证明这种集成控制策略的有效性，对一系列步态模式和任务进行了计算机评估，包括上坡行走、上下楼梯和从站立到坐下的转换。所提出的方法在 5 倍交叉验证 ($p&lt; 0.05$) 中超越了基准方法，在任务和用户之间产生了 $93.17\pm 7.39\%$ 的余弦相似度和 $77.92\pm 19.76\%$ 的方差。这些发现凸显了控制方法在各种任务中与人类关节力矩保持一致的适应性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10557161</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可弯曲、可伸长的变形吸盘</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556571</link>
      <description><![CDATA[商业吸盘凭借其良好的粘附能力、对物体特征的适应性和易用性，为粘附各种物体提供了多功能解决方案。这使它们成为各种应用的实用解决方案，并且它们已在各个行业中无处不在。然而，由于其结构的被动柔顺性有限，它们粘附在与主轴成一定角度的物体上的能力有限。本研究介绍了变形吸盘，它利用吸盘壁内的空腔使其能够弯曲和伸长，同时仍允许吸盘粘附在物体上。变形吸盘能够延长其初始长度的 42.7%，并以高达 67° 的角度弯曲。这允许以与吸盘轴线成高达 70° 的角度粘附在物体上。还介绍了一种可以双向弯曲的多向变形吸盘。提出的变形吸盘有可能增加吸盘在非结构化环境中的多功能性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556571</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有皮带环驱动粘附设计的软机器人夹持器，可轻柔地处理易碎物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556717</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一种采用新型皮带环驱动粘合设计的软夹持器，为定向粘合剂的制造、可变尺度驱动和接触感应提供了全面的解决方案。该解决方案有利于以相对较低的设备要求实现定向粘合剂的高分辨率控制。在此基础上，夹持器采用最小相互作用力驱动策略，从而最大限度地轻柔地处理物体。该夹持器已证明其在各种易碎扁平物体上的非破坏性和效率。此外，对粘合剂对的感应能力使其能够感知和处理未定位的物体。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556717</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过异构场景表征学习实现社交感知对象目标导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556584</link>
      <description><![CDATA[社会意识物体目标导航 (ObjectNav) 要求机器人导航到具有特定语义类别的物体，同时理解复杂的人类社会意识和物体之间的语义共现关系。现有的解决方案通常通过将这些复杂的人-机器人-物体 (HRO) 相互作用映射到同一特征空间来实现场景表示。然而，这种同质特征建模可能会导致特征特异性的丧失。我们认为人类、机器人和物体之间有不同的交互范式，应该分别和详细地表示。因此，本信提出了一种新颖的异构场景表示 (HSR) 方法来学习 HRO 三元交互特征。特别是，提出了一种新颖的异构图注意网络 (HGAN) 来专门建模不同的交互和语义关系，使它们保持其基本属性。此外，通过学习基于 HSR 的场景状态转换和状态值估计，提出了一种基于深度强化学习 (DRL) 的社会意识 ObjectNav 策略。通过充分的基线测试和消融研究验证了我们方法的可行性和优越性。大量的比较研究表明，我们的方法在具有挑战性的国内拥挤场景中优于现有的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556584</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑暗中的推动：利用触觉反馈的移动机器人反应推动策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556715</link>
      <description><![CDATA[对于移动机器人来说，在杂乱或动态的环境中导航通常需要非抓握操作，特别是当面对太大、不规则或易碎而无法抓握的物体时。这些物体不可预测的行为和不同的物理特性使操作任务变得非常复杂。为了应对这一挑战，本文提出了一种新颖的反应性推动策略。该策略允许移动机器人实时动态调整其基座运动，以成功实现向目标位置的推动动作。值得注意的是，我们的策略根据通过覆盖基座的触觉传感器获得的接触位置变化来调整机器人运动，避免依赖与物体相关的假设及其建模行为。反应性推动策略的有效性最初在模拟环境中进行评估，其表现明显优于比较的基线方法。随后，我们通过真实世界的实验验证了所提出的策略，证明了机器人能够将物体推到机器人整个附近的目标点。在模拟和真实世界实验中，物体的特定属性（形状、质量、摩擦力、惯性）随着目标位置的变化而改变，以全面评估所提出方法的稳健性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556715</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用轻量级 CNN 网络打破光流中的亮度一致性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556560</link>
      <description><![CDATA[稀疏光流法是计算机视觉中的一项基本任务。然而，它依赖于恒定环境亮度的假设，限制了它在高动态范围 (HDR) 场景中的适用性。在本研究中，我们提出了一种新方法，旨在通过学习对光照变化具有鲁棒性的特征图来超越图像颜色信息。随后将该特征图构造成特征金字塔并集成到稀疏 Lucas-Kanade (LK) 光流中。通过采用这种混合光流法，我们绕过了亮度恒定假设带来的限制。具体来说，我们利用轻量级网络从图像中提取特征图和关键点。考虑到为浅层网络获取可靠关键点的挑战，我们使用了额外的深度网络来支持训练过程。这两个网络都使用无监督方法进行训练。所提出的轻量级网络在板载 CPU 上实现了 190 fps 的惊人速度。为了验证我们的方法，我们在动态光照条件下与传统光流法进行了可重复性和匹配性能的比较。此外，我们通过将我们的方法集成到 VINS-Mono 中证明了该方法的有效性，从而显著降低了公共 HDR 数据集上的 93% 的翻译错误。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556560</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>力推：具有力反馈的强大单点推动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556602</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种用于单点接触准静态机器人平面推动的控制器，该控制器仅使用力反馈来感知被推动的物体。我们考虑一个全向移动机器人沿给定路径推动物体（“滑块”），其中机器人配备力矩传感器来测量与滑块接触点处的力。滑块的几何、惯性和摩擦参数对于控制器来说是未知的，滑块的姿势测量值也是未知的。我们假设机器人可以定位，以便始终知道接触点的全局位置，并提供滑块的近似初始位置。模拟和实际实验表明，我们的控制器产生的推动力对直线和曲线路径上的各种滑块参数和状态扰动都具有鲁棒性。此外，我们使用导纳控制器根据滑块接触障碍物（如墙壁）时测得的力来调整推动速度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556602</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合无线传感器网络中节点放置和路径规划以提高区域覆盖率</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10553388</link>
      <description><![CDATA[对于使用无线传感器网络 (WSN) 大规模监测物理现象，需要大量静态和/或移动传感器节点，从而导致更高的部署成本。在这项工作中，我们开发了一种有效的算法，该算法可以使用少量静态节点和一组移动节点来提高区域覆盖率。静态节点的有效部署和移动节点的引导移动对于最大化区域覆盖率至关重要。为此，我们提出了三个混合整数线性规划 (MILP) 公式。第一个公式有效地部署了一组静态节点，另外两个公式规划了一组移动节点的路径，以最大化区域覆盖率并最小化实现所需覆盖率所需的总移动次数。我们对所提出的算法进行了广泛的性能评估，并将其与基准方法进行了比较。模拟结果表明，对于不同的网络区域和静态和移动节点数量，所提出的算法都具有优越的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10553388</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NavFormer：一种用于未知和动态环境中机器人目标驱动导航的 Transformer 架构</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552870</link>
      <description><![CDATA[在未知的混乱和动态环境中（例如灾难场景），移动机器人需要执行目标驱动导航才能找到感兴趣的人或物体，而关于这些目标的唯一信息是各个目标的图像。在本信中，我们介绍了 NavFormer，这是一种新型端到端转换器架构，专为未知和动态环境中的机器人目标驱动导航而开发。NavFormer 利用 1) 转换器进行顺序数据处理和 2) 自监督学习 (SSL) 进行视觉表示的优势来推理空间布局并在动态设置中执行防撞。该架构独特地结合了双视觉编码器，包括用于提取不变环境特征进行空间推理的静态编码器和用于动态避障的通用编码器。主要的机器人导航任务被分解为两个子任务进行训练：单机器人探索和多机器人防撞。我们进行跨任务训练，以便将学习到的技能转移到复杂的主要导航任务上。模拟实验表明，NavFormer 可以在各种未知环境中有效地导航移动机器人，其性能优于现有的最先进方法。进行了全面的消融研究，以评估 NavFormer 主要设计选择的影响。此外，现实世界的实验验证了 NavFormer 的通用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552870</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大型语言模型的对象本体知识的服务机器人细粒度任务规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10553231</link>
      <description><![CDATA[在家庭环境中，服务任务的成功执行在很大程度上依赖于机器人识别和理解周围物体的能力。这一关键过程主要发生在任务规划期间，在实际执行服务任务之前。因此，机器人能够通过任务规划制定特定于对象的动作序列至关重要。在本信中，我们提出了细粒度任务规划 (FGTP) 框架，这是一种创新方法，它将对象本体知识与大型语言模型 (LLM) 相结合以创建详细的动作序列。FGTP 框架的独特设计可以处理服务任务的文本描述和相关对象的图像，从而能够彻底理解任务执行所必需的对象属性。此外，我们还根据这些属性开发了一套规则来协助机器人的决策过程。在服务任务因对象处于不合适状态而失败的情况下，我们的框架部署了一种基于逻辑的推理方法，专注于对象属性以识别合适的替代品。此过程利用预先建立的语义图来定位这些替代方案，从而实现过渡回标准任务规划。我们在 VirtualHome 模拟环境和 TIAGo 真实机器人中进行的评估证明了我们方法的有效性。这证实了我们的框架能够为各种服务任务生成实用且可实施的计划。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10553231</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于手术导航的带有磁性皮肤的 Vine 机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10553359</link>
      <description><![CDATA[藤蔓机器人从自然生长和运动策略中汲取灵感，拥有卓越的被动成形能力，使其能够绕过障碍物变形。然而，由于缺乏主动转向，它们控制生长轨迹的能力受到限制。本文探讨了通过利用嵌入藤蔓机器人皮肤内的磁活性材料对此类机器人进行外部操纵。这会产生一个完全灵活、可操纵的生长结构，可通过应用外部磁场和场梯度来驱动。我们探索了磁导藤蔓机器人的原理，并提供了经验证据，强调了我们提出的磁转向方法的有效性。由于内部结构倒置，必须仔细设计机器人的磁化方向。我们提出了一种正交磁化策略，成功地保持了净正磁化。我们专注于直径为 8 毫米的藤蔓机器人，它由涂有嵌入磁性微粒的硅胶层的聚乙烯基板制成。我们展示了我们的机器人在复杂环境中导航的能力，并通过同时控制磁场和不断增大的压力，以无剪切的方式绕过大型障碍物。最后，我们通过在支气管树模型内对多个分叉进行选择性导航来展示我们的机器人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10553359</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>