<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一种用于经鼓室窦入路人工耳蜗植入的新型手术机器人系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530029</link>
      <description><![CDATA[随着手术机器人的进步，利用机器人系统进行人工耳蜗植入（CI）的研究日益活跃。然而，由于人类面部凹陷的狭窄性，即使是最先进的CI机器人系统的精度也无法完全消除风险。因此，本研究提出了一种机器人辅助弯曲通道CI方法。该方法集成了CBCT图像分割、电磁导航和预紧柔性体路径预测等技术，以确保电极阵列（EA）能够顺利穿过弯曲通道并植入耳蜗。尸体实验表明，我们的方法显著提高了手术的安全性，每个技术组件都表现出良好的可靠性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530029</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用可编程触觉感应快速控制无特征物体的手持滑动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529292</link>
      <description><![CDATA[机械手精确地操纵动态物体仍然是一项艰巨的任务，尤其是在涉及摩擦滑动时。先前的解决方案涉及大量数据收集，以训练复杂的模型来控制手，而这些模型不一定适用于其他滑动情况。我们的方法侧重于使用带有电容阵列的触觉传感器进行直接滑动感应，并结合可编程片上系统，能够进行模式切换和采样率调整。我们描述了传感器在更高速度下感应滑动特征的能力，并介绍了一种用于估计运动的新方法。耦合多个分类器的低级传感器重新编程可改善快速滑动事件期间的滑移避免和反应时间。该技术还跟踪由粘滑循环引起的主要表面振动频率，估计光滑平面的速度和加速度。使用平行爪机器人夹持器，我们展示了手中缺乏可跟踪表面特征的物体的动态重新定位。这项研究的目的是支持动态灵巧机器人在手内定向滑动时更快的推理和反应。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529292</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于自主外窥镜实时工具跟踪的混合跟踪模块</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529508</link>
      <description><![CDATA[外窥镜已成为显微神经外科领域一种有前途的视觉解决方案。然而，手动重新定位带来了挑战，导致手术流程中断。因此，需要免提外窥镜控制。这封信介绍了一种基于位置的视觉伺服控制方法，包括检测模块、混合跟踪模块和控制模块，控制模块可调整机器人相机支架以跟随手术工具。集成了混合模块来跟踪和预测手术工具的未来位置，以最大限度地减少系统延迟。所提出的系统由一个 7 自由度机器人操纵器和一个手眼立体相机组成。使用跟踪误差和中心误差指标评估了与三种替代方法（卷积神经网络 - CNN、粒子滤波器 - PF、光流 - OF）的比较分析。结果显示跟踪精度有所提高，慢速移动（2.5 厘米/秒）的平均误差为 $9.84 \pm 0.08$ 毫米，快速移动（4 厘米/秒）的平均误差为 $13.11 \pm 0.39$ 毫米。最后，进行了一项用户研究，以调查与手动重新定位相机相比，所提出的系统是否有效地减少了用户的工作量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529508</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RLingua：​​利用大型语言模型提高机器人操作中强化学习样本的效率</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529514</link>
      <description><![CDATA[强化学习 (RL) 已证明其在解决各种任务方面的能力，但其样本效率低下是出了名的。在本文中，我们提出了 RLingua，这是一个可以利用大型语言模型 (LLM) 的内部知识来降低机器人操作中 RL 的样本复杂性的框架。为此，我们首先提出了一种通过快速工程提取 LLM 先验知识的方法，以便可以以用户友好的方式生成针对特定任务的初步基于规则的机器人控制器。尽管不完善，但 LLM 生成的机器人控制器可用于在推出时以衰减概率生成动作样本，从而提高 RL 的样本效率。我们采用广泛使用的 RL 基线方法 TD3，并修改参与者损失以使策略学习朝着 LLM 生成的控制器正则化。RLingua 还提供了一种通过 RL 改进不完善的 LLM 生成的机器人控制器的新方法。我们证明了 RLingua 在 panda_gym 的四个机器人任务中可以显著降低 TD3 的样本复杂度，并在 RLBench 的 12 个稀疏奖励机器人任务中取得了高成功率，而标准 TD3 则失败了。此外，我们通过 Sim2Real 在现实世界的机器人实验中验证了 RLingua 的有效性，证明了学习到的策略可以有效地迁移到真实的机器人任务中。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529514</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>River：基于连续时间优化的紧耦合雷达惯性速度估计器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529532</link>
      <description><![CDATA[连续可靠的自速度信息对于各种机器人任务（例如自主导航和探索）中的高性能运动控制和规划至关重要。虽然作为一阶运动学的线速度可以与其他状态同时估计，也可以通过区分自运动估计器（例如里程表）中的位置明确获得，但当估计器退化时，高耦合会导致不稳定甚至失败。为此，我们提出了 River：一种精确且连续的线速度估计器，它基于连续时间优化有效地融合了高频惯性和雷达目标测量。具体而言，首先执行动态初始化过程以严格恢复状态的初始值，然后进行批量估计，其中速度和旋转 B 样条将逐步优化以提供连续的体架速度估计。模拟和真实世界实验的结果表明，River 能够高精度、可重复性和一致性地估计自速度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529532</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新型蝾螈机器人CPG模型设计方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529511</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种设计中枢模式发生器 (CPG) 模型的新方法，然后利用它来控制类蝾螈机器人。CPG 网络由改进的 Hopf 振荡器组成，具有新的耦合方案，可独立控制波形调节和相位协调过程。为了提高波形调节的准确性，使用自适应学习规则动态调整相应的耦合权重参数，并最终达到其临界值。此外，CPG 网络可以通过使用更新规则的临界值实现快速收敛。之后，利用设计的模型开发类蝾螈机器人的控制策略，包括步态表征和足部轨迹生成。该控制策略能够产生几种陆地步态，并且它们之间具有平滑的过渡。最后，进行了数值模拟和硬件实验，以证明所提方法的有效性。此外，该方法可应用于各种生物启发机器人，其中需要具有相位协调的非对称振荡信号。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529511</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DBA-Fusion：将深度密集视觉束调整与多个传感器紧密集成，实现大规模定位和建图</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529543</link>
      <description><![CDATA[视觉同步定位与地图构建 (VSLAM) 具有广泛的应用，其最先进的方法利用深度神经网络来提高鲁棒性和适用性。然而，在将这些基于学习的方法与多传感器信息融合方面缺乏研究，而这对于将相关应用推向大规模和复杂的场景是必不可少的。在本信中，我们通过因子图将可训练的深度密集束调整 (DBA) 与多传感器信息紧密结合。在该框架中，在连续图像之间执行循环光流和 DBA。从 DBA 获得的 Hessian 信息被输入到用于多传感器融合的通用因子图中，该图采用滑动窗口并支持概率边缘化。首先开发了视觉惯性集成管道，它提供了最小的度量尺度定位和地图构建能力。此外，还集成了其他传感器（例如全球导航卫星系统）以实现无漂移和地理参考功能。对公共数据集和自收集数据集进行了广泛的测试。结果验证了我们的方法的卓越定位性能，该方法能够在大规模环境中实现实时密集映射。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529543</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特征增强的多源子域自适应稳健剩余使用寿命预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529501</link>
      <description><![CDATA[在预测和健康管理 (PHM) 中，剩余使用寿命 (RUL) 预测是关键任务之一。然而，在某些特定机器（例如新机器）上，并不总是有完整的运行至故障记录（带标签）。为了解决这个问题，新机器可能会参考其他相同或相似类型的机器（甚至是带标签的旧机器）来开发预测模型。迁移学习，特别是领域自适应，是一种用于将从源域获得的知识迁移到目标域的方法。本研究提出了特征增强的多源子域自适应 (FEMSA) 来预测 RUL。FEMSA 学习领域不变特征并通过重新定义多个源域来表征相似性；也就是说，我们通过重新制定多个操作条件来处理跨域泛化。在实验研究中，应用两个数据集来验证所提出的 FEMSA，结果表明 FEMSA 可以随着时间的推移提供更稳健的 RUL 预测，从而改进 PHM 系统。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529501</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于视觉位置识别的高效显着性编码：引入轻量级以池为中心的显着性感知 VPR 方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528662</link>
      <description><![CDATA[这封信介绍了一种新颖的视觉位置识别 (VPR) 方法，称为轻量级以池为中心的显著性感知 VPR (LPS-VPR)，这是一种高性能 VPR 方法，能够在没有计算负担的情况下利用显著性信息。该方法的主要贡献是基于池的显著性编码器 (PSE)，它可以有效地提取局部上下文显著性线索并将其集成到图像嵌入中，避免使用计算密集型操作（例如注意）来提取显著性线索。该方法采用多级特征金字塔融合和级联回溯结构，以可忽略不计的计算需求合并来自骨干网络不同级别的多尺度嵌入信息。LPS-VPR 方法在主流 VPR 基准测试中表现出色，展示了最先进的 (SoTA) 运行时效率，详细的消融研究强调了每个 LPS-VPR 组件的有效性。扩展的视觉演示进一步强调了LPS-VPR的有效性和优越性，使其成为现实世界大规模VPR应用的有前途的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528662</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你只需计划一次：基于学习的指导学习单阶段规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528860</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种基于学习的单阶段规划器，用于在障碍物杂乱的环境中生成四旋翼飞行器的轨迹，而无需依赖显式地图。我们将感知和映射、前端路径搜索和后端优化集成到一个网络中。我们将运动规划问题定义为空间分离的多项式轨迹和相关分数的回归。具体来说，我们的方法采用一组运动基元来覆盖搜索空间，并在单次前向传播中预测基元的偏移量和分数以进行局部优化。开发了一种新颖的无监督学习策略，称为指导学习，以提供数值梯度作为训练的指导。我们使用有关周围环境的特权信息来训练网络策略，而在推理期间只有嘈杂的深度观察可用。最后，进行了一系列实验，以证明所提方法在模拟和现实世界中的有效性和时间效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528860</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用嵌入式光波导传感器对软机器人手指进行增强型无模型动态状态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528864</link>
      <description><![CDATA[在本信中，将先进的可拉伸光波导传感器实现到多向 PneuNet 软执行器中，以通过 NARX 神经网络增强动态状态估计。可拉伸波导具有先前研究的半分割核心设计，对多种应变模式敏感。它集成到具有两个压力室的软手指执行器中，可复制人类手指运动。软手指专为软机器人夹持器或手的应用而设计，在由电动线性平台控制的气动驱动下单独观察。该研究首先描述了软手指的工作空间和传感器响应。随后，使用 NARX 架构开发了三个动态状态估计器，它们在整合光波导传感器响应的程度上有所不同。对测试路径的评估表明，完整的传感器响应显着改善了末端执行器位置估计，将平均误差从 5.70 毫米降低 51% 至 2.80 毫米，而使用代表单芯波导设计的估计器仅将平均误差提高 21% 至 4.53 毫米。信的最后讨论了这些估计量在（开环）模型预测控制中的应用，并建议未来重点关注先进的、结构化的软（光学）传感器，以实现无模型状态估计和软机器人的控制。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528864</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 RGBD 感知和时间卷积网络对柔性连续机械手进行迟滞补偿</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10522825</link>
      <description><![CDATA[柔性连续操纵器因可通过非线性路径进入狭窄空间而适用于微创手术。然而，由于摩擦、伸长和耦合等电缆效应的滞后，电缆驱动操纵器面临控制困难。由于非线性，这些影响很难建模，在处理长而耦合的多段操纵器时，困难变得更加明显。本信提出了一种基于深度神经网络 (DNN) 的数据驱动方法来捕捉电缆驱动的这些非线性和先前状态相关的特性。我们使用 RGBD 感应和 7 个基准标记根据命令关节配置收集物理关节配置，以模拟所提出的操纵器的滞后。一项比较四种 DNN 模型估计性能的研究的结果表明，时间卷积网络 (TCN) 表现出最高的预测能力。利用经过训练的 TCN，我们构建了一种控制算法来补偿滞后。使用未见轨迹在任务空间中进行的跟踪测试表明，所提出的控制算法分别将平均位置和方向误差降低了 61.39%（从 $\mathbf {\text{13.7}\,mm}$ 到 $\mathbf {\text{5.29}\,mm}$）和 64.04%（从 31.17$^{\circ }$ 到 11.21$^{\circ }$）。该结果表明，所提出的校准控制器通过估计机械手的滞后有效地达到所需的配置。将该方法应用于实际手术场景有可能提高控制精度并改善手术性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10522825</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 13:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于自适应高阶控制屏障函数的迭代 LQR，用于实时安全关键运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10522835</link>
      <description><![CDATA[本信提出了一种基于自适应高阶控制屏障函数的迭代线性二次调节器 (AHOCBF-ILQR) 算法，用于实时安全关键运动规划。首先，我们提出了一种 HOCBF-ILQR 方法，其中基于 HOCBF 的控制器被设计为 ILQR 的安全过滤器以保证安全性。然后，为了解决 HOCBF-ILQR 中潜在的不可行性问题，通过引入辅助变量提出了 AHOCBF-ILQR。在 AHOCBF-ILQR 中，只需要在采样间隔内解决无约束优化问题和二次规划。低计算负担显著提高了 AHOCBF-ILQR 的时间效率。此外，我们提供了 AHOCBF-ILQR 安全性和可行性的理论证明。通过对轮式移动机器人的运动规划实验测试了算法，其中机器人需要绕过事先未知的静态或移动障碍物。实验结果表明，AHOCBF-ILQR能够求解$\text{0.05}\,s$以内的控制输入，并且保证安全性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10522835</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 13:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低速自动导引车的功耗分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517440</link>
      <description><![CDATA[自动化需求的不断增长导致低速自主导引车 (AGV) 的使用增加。然而，AGV 依靠电池作为电源，这限制了它们的运行时间并影响了它们的整体性能。为了优化它们的能源使用并延长它们的电池寿命，了解 AGV 的功耗行为至关重要。这封信介绍了一项关于低速 AGV 功耗分析的全面研究。以前的 AGV 功耗估算模型大多基于物理公式。我们为 AGV 的每个主要部件（包括底盘、计算平台、传感器和通信设备）引入了一个数据驱动的功耗估算模型。通过进行三次实际驾驶测试，我们发现估算瞬时功率的 MAPE 为 4.8%，与使用物理模型相比，显著提高了 8.1%。此外，能耗的 MAPE 仅为 1.5%，比物理模型好 6.6%。为了证明我们的功耗估算模型的实用性，我们进行了两个案例研究——一个是节能路径规划，另一个是节能感知任务间隔调整。这项研究表明，将功耗估算模型集成到路径规划中可将能耗降低 12% 以上。此外，调整检测间隔可将计算能耗降低 10.1%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517440</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MoVEInt：通过演示学习人机交互的变分专家混合体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517380</link>
      <description><![CDATA[共享动力学模型对于捕捉人机交互 (HRI) 固有的复杂性和多变性非常重要。因此，学习此类共享动力学模型可以增强协调性和适应性，从而实现与人类伙伴的成功反应式交互。在这项工作中，我们提出了一种新方法，用于以混合专家的方式从演示中学习 HRI 的共享潜在空间表示，以便根据人类观察反应性地生成机器人动作。我们训练变分自动编码器 (VAE) 来学习使用信息性潜在空间先验正则化的机器人运动，该先验通过混合密度网络 (MDN) 捕获人类观察的多模态性。我们展示了我们的公式如何从高斯混合回归公式中衍生出来，该公式通常用于从演示中学习 HRI，例如使用 HMM/GMM 来学习人类和机器人动作的联合分布。我们进一步加入了额外的正则化来防止“模式崩溃”，这是使用潜在空间混合模型与 VAE 时常见的现象。我们发现，与之前基于 HMM 或循环学习共享潜在表示的方法相比，我们使用来自人类观察的丰富 MDN 先验知识为 VAE 生成更准确的机器人动作，我们在涉及握手、碰拳、挥手和交接等交互的各种 HRI 数据集上验证了这一点。在现实世界的人机交接场景中进行的进一步实验表明，我们的方法能够与四个不同的人类交互伙伴成功交互。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10517380</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>