<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在轨道上加油的多个钉上/内部孔任务的人类启发的机器人组件</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10858335</link>
      <description><![CDATA[轨道加油技术需要使用具有多个孔和钉孔孔功能的机器人。但是，复杂的接触条件会导致干扰，从而对自动加油提出了重大挑战。为了解决这一缺点，这封信提出了一种受人为启发的多个钉上/内孔组装方法。所提出的方法基于非对角线刚度矩阵集成了可变的接收力控制器，并集成了处理多个钉上/内部孔操作的策略。另外，通过耦合位置和方向刚度，机器人在动态组装环境中的适应性得到显着增强。此外，提出的方法可以根据实时力传感器数据进行自主姿势调整，并允许机器人在堵塞时重试操作，从而消除了对复杂运动轨迹计划的需求。地面加油实验的结果表明，所提出的方法可以成功完成多个钉上/内部孔任务并有效抵抗外部干扰。所提出的方法对于机上加油任务可能具有有价值的参考意义。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10858335</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搜索3D：分层开放式vocabulary 3D分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10857311</link>
      <description><![CDATA[开放式Vocabulary 3D分割可以使用自由形式的文本描述来探索3D空间。开放量表3D实例分割的现有方法主要集中于识别对象级实例，但要与诸如对象部分或通用属性所描述的区域相处。在这项工作中，我们介绍了Search3D，这是一种构建层次结构开放式vocabulary 3D场景表示的方法，在多个粒度层面上启用3D搜索：细粒对象部分，整个对象或由属性材料（如材料）所描述的区域。与先前的方法不同，搜索3D转向更灵活的开放式摄氏3D搜索范式，而不是明确的以对象为中心的查询。为了进行系统的评估，我们进一步贡献了基于Multiscan的场景规模开放式3D零件分割基准，以及一套scannet ++上的开放式摄氏量细粒零件注释。搜索3D在场景尺度的开放式摄影3D部分分段中优于基准，同时保持了分割3D对象和材料的强大性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10857311</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:18:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>延迟动态模型安排的增强学习与机器人控制的时变延迟</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10857467</link>
      <description><![CDATA[增强学习（RL）通常会以瞬时代理 - 环境相互作用为前提，但是在诸如机器人控制之类的现实情况下，俯瞰观察延迟会大大损害性能。尽管现有研究考虑静止，已知的延迟，现实世界的应用程序经常遇到不可预测的延迟变化。为了解决这个问题，这封信提出了一种新颖的算法，用于调度延迟动态模型。具体而言，我们建议使用多个截断的延迟分布来有效建模时变延迟，每个分布都量身定制以学习特定的延迟动态模型。这些模型将观察结果和历史动作延迟到当前状态，与现有的RL算法无缝集成以促进最佳决策。由于代理未知延迟，因此我们提出了一种有效的延迟估计方法，以实时检测延迟及其相应的分布，从而自适应地选择了最合适的延迟动态模型来管理延迟。为了减少由于延迟分布的突然变化而引起的不稳定性并提高对此类变化的响应能力，我们应用了贝叶斯在线变更点检测，以便能够快速感知有限数量的时间步骤中延迟分布的变化。据我们所知，我们的方法是RL中非平稳时变延迟问题的第一个有效解决方案。经验结果表明，我们方法在以非平稳观察延迟为特征的情况下表现出色，突出了其在机器人控制应用中的强大潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10857467</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:18:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过可调节映射规范的符号说明的灵活政策的强化学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10856348</link>
      <description><![CDATA[符号任务表示是编码人类指令和领域知识的强大工具。这样的说明指导机器人实现各种目标，并通过加强学习（RL）达到限制。大多数现有方法基于从环境状态到符号的固定映射。但是，在检查任务中，必须从多个角度评估设备条件以避免监督错误，机器人必须实现来自不同状态的相同符号。为了帮助机器人响应灵活的符号映射，我们建议在RL策略中分别表示符号及其映射规范。这种方法强加了RL政策，以学习符号指令和映射规范的组合，需要有效的学习框架。为了应对这个问题，我们介绍了一种学习灵活政策的方法，称为符号指令，具有可调节的映射规范（SIAMS）。本文代表使用线性时间逻辑（LTL）的符号指令，这是一种正式语言，可以轻松地集成到RL中。我们的方法通过（1）一种规范感知的状态调制来解决指令的多元化完成模式，该调节嵌入了状态特征中的映射规范的差异，以及（2）基于符号的任务课程，该课程逐渐根据该任务提供了任务。学习的进步。具有离散和连续作用空间的3D模拟中的评估表明，我们的方法优于上下文感知的多任务RL比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10856348</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 13:18:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>磁性超声胶囊内窥镜（MUSCE），用于管状环境中的内肢成像</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10856828</link>
      <description><![CDATA[内窥镜超声（EUS）具有在胃肠道（GI）壁壁内外形象组织的能力，有助于早期诊断消化疾病的诊断。但是，基于柔性内窥镜的传统EU可以使患者的手术程序创伤和无法忍受。此外，由于可及性有限，某些区域（例如大多数小肠）通常很难成像。为了在难以到达的胃肠道中执行内部US成像，本研究提出了一种新型的磁性超声胶囊内窥镜（MUSCE）。首先，设计了由旋转磁声头和稳定的软绳组成的肌肉，具有小尺寸，低成本和主动运动。接下来，分析了磁力调节的扭矩致动原理以及相应的控制策略和US图像重建算法，从而可以同时进行主动运动和B扫描超声成像。最后，通过运动和成像测试来验证Musce的有效性。结果表明，设计的Musce可以在带有缓解不适的管状环境中执行主动运动（最大速度$ \ sim $ 13.8 mm/s/s/s/s/s/s）和B扫描US成像（分辨率为$ \ sim $ 84.2 $ \ mu $ m），提供临床应用的潜在解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10856828</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 13:18:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气盒：可伸缩的气动顺序和独立控制框</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854659</link>
      <description><![CDATA[软机器人非常适合各种应用，包括可穿戴机器人技术，触觉设备和医疗机器人，由于其固有的依从性。虽然有许多用于驱动软机器人的方法，但气动致电仍然是主要的选择，因为它可以实现大量的力量输出和快速的响应时间。但是，使用具有多个独立气动执行器的机器人驱动机器人需要相等数量的压力调节器和相关的机电组件，从而使后端控制设置笨重，昂贵且不适合潜在的不受束缚的应用。在这项工作中，我们介绍了气本盒，这是一个受音乐盒工作原理启发的气动消除式盒子。与其他需要基于执行器数量的气动输入的气动反复反复运动方法不同，气盒仅使用单个气动输入和电动机运行。此外，肺盒可以同时控制多个执行器，并允许在附着的执行器中保留气动记忆，而无需通过软扭结阀而没有任何能量消耗。我们讨论设备的工作原理和设计，提供有限的元素分析（FEA）模型，以帮助设计扭结阀的设计，并提供详细的设备表征。最后，我们使用类似Inchworm的机器人和柔软的手指的机器人手证明了设备的适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854659</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>垃圾箱通过深厚的增强学习优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854610</link>
      <description><![CDATA[垃圾箱包装问题（BPP）最近引起了热情的研究兴趣，这是由于其在物流和仓储环境中的广泛应用。优化垃圾箱以使更多对象被包装到垃圾箱中确实至关重要，其中对象包装顺序和放置位置是两个至关重要的优化目标。但是，BPP的现有优化方法（例如遗传算法（GA））成为高度时间成本和相对较低精度的主要问题，因此在现实情况下很难实施。为了很好地缓解相关的研究差距，我们提出了一种新颖的优化方法，该方法是通过深钢筋学习（DRL）定期形状的2D和3D BPP的新型优化方法，最大化空间利用率并最大程度地减少了垃圾箱的使用量。首先，提出了由编码器，解码器和注意模块组成的修改指针网络构建的端到端DRL神经网络，以达到最佳对象包装顺序。其次，符合自上而下的操作模式，基于高度图的放置策略用于确定箱中有序对象的放置位置，从而防止对象与垃圾箱中的垃圾箱和其他对象碰撞。第三，奖励和损失功能被定义为基于policy contor-Critic-Critic框架进行DRL神经网络训练的紧凑性，金字塔和用法数量的指标。最后，我们进行了广泛的实验来评估所提出的方法的性能，并证明我们的方法可以提高3％，超过$ 50 \ times $ $ $ $ $ $ $ $ $ $。此外，实施了关于机器人包装的实验，以验证其在现实环境中的概括能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854610</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于匹配的过滤的激光雷达场所识别城市和自然环境</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854662</link>
      <description><![CDATA[位置识别是自主导航中的一项重要任务，涉及从初始遍历中重新识别先前访问的位置。与Visual Place识别（VPR）不同，LIDAR PLACE识别（LPR）宽容对照明，季节和纹理的变化，从而在结构化城市环境的基准数据集上高性能。但是，对可以在高性能和最少培训的不同环境中运行的方法的需求越来越大。在这封信中，我们提出了一种手工制作的匹配策略，该策略对城市自然环境和非结构化自然环境均执行旋转式翻译不变的位置识别和相对姿势估计。我们的方法构建了鸟类视图（BEV）全球描述符，并使用匹配的过滤采用了两阶段的搜索 - 一种信号处理技术，用于检测已知信号中的噪声中的噪声。对NCLT，牛津雷达和野外数据集进行的广泛测试始终显示出跨场识别和相对姿势估计指标的最先进性能，比以前的最先进的召回率高达15％。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854662</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有难度引导特征增强网络的多基因轨迹预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854576</link>
      <description><![CDATA[轨迹预测对于自主驾驶至关重要，因为它旨在预测交通参与者的未来运动。传统方法通常对代理的轨迹进行整体推断，从而忽略了代理的预测难度差异。这封信提出了一个新型的难度引导特征增强网络（DGFNET），该网络利用了代理之间的预测难度差异来实现多代理轨迹预测。首先，我们采用时空特征提取来捕获丰富的时空特征。其次，困难引导的解码器将未来轨迹的流动控制到随后的模块中，从而获得了可靠的未来轨迹。然后，通过未来的特征交互模块进行特征交互和融合。最后，将融合的Actor功能馈入最终解码器，以生成为多个参与者的预测轨迹分布。实验结果表明，我们的模型在1＆2运动预测基准上实现了SOTA性能。消融研究进一步验证了每个模块的有效性。此外，与SOTA方法相比，我们的方法平衡了轨迹预测的准确性和实时推理速度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854576</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从手术自主权的决定到行动：机器人辅助血液吸血的多模式大语言模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855495</link>
      <description><![CDATA[大语言模型（LLM）的兴起影响了机器人技术和自动化的研究。尽管在将LLM集成到一般机器人技术任务中的过程中已经取得了进步，但在更具体的领域（例如手术）中的采用（例如推理，解释性和安全性）是至关重要的。在机器人手术中实现自主性，这需要推理和适应环境变化的能力，这仍然是一个重大挑战。在这项工作中，我们提出了在机器人辅助手术中进行自主血液吸力的多模式LLM整合。推理和优先级委派给了更高级别的任务规划LLM，而运动计划和执行是由低级深层强化学习模型处理的，从而在两个组件之间创建了分布式代理。由于手术操作是高度动态的，并且可能遇到无法预料的情况，因此引入了血液凝块和主动出血以影响决策。结果表明，使用多模式LLM作为高级推理单元可以解释这些手术复杂性，以达到机器人辅助手术中以前无法实现的推理水平。这些发现证明了多模式LLM的潜力显着增强了机器人辅助手术中的上下文理解和决策，这标志着朝着自主手术系统迈出的一步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855495</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用点和线特征基于粗到精细的运动补偿，使用点和线特征的事件框架惯性进程</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855459</link>
      <description><![CDATA[事件摄像头是一个视觉传感器，可捕获像素级亮度变化并输出此信息作为异步事件。这些事件主要由几何结构（例如边缘）产生，这些几何结构对亮度的变化很敏感。在这封信中，我们旨在利用该线结构信息以及点特征，以增强室内或人为环境中本地化的鲁棒性和准确性。为了从事件中获得精确的线测量结果，我们提出了一种新型的线检测方法，该方法结合了一种粗到加精细的运动补偿方案，该方案产生了高度清晰的事件框架。提取的线​​路功能与点功能配对，从而消除了对传统行描述符的需求。最后，事件功能有效地与基于Kalman滤波器基于Kalman Filter的后端的基于帧的点特征融合在一起，从而充分利用了两个传感器的互补优势。通过作者构建的实验和两个公共数据集验证了所提出的方法的性能，证明了线路检测的准确性和姿势估计的精度得到了提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855459</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于范围的网络攻击和故障的多机器人完整性监视：无锚方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854616</link>
      <description><![CDATA[多机器人系统（MRS）的协调依赖于机器人之间有效的感应和可靠的通信。但是，这些机器人的传感器和通信渠道通常容易受到网络攻击和故障的影响，这可能会破坏其个人行为和MRS的整体目标。在这项工作中，我们提出了一个多机器人完整性监测框架，该框架利用机器人间范围测量值来检测影响MRS的网络攻击或故障的存在，（ii）确定受影响的机器人和（iii）重建这些机器人的结果定位误差。提出的迭代算法利用了乘数方法的顺序凸编程和交替的方向来实现实时和分布式实现。使用数值模拟对我们的方法进行了验证，并在MRS上使用凉亭中的PX4-SITL证明，由于GNSS欺骗攻击，某些试剂偏离其所需位置。此外，我们通过形成包括真正的Crazyflie无人机和虚拟PX4-SITL无人机在同时工作的异质MRS，通过混合现实实验来证明算法的可扩展性和互操作性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854616</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习的异构多机器人任务分配和调度</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854527</link>
      <description><![CDATA[许多多机器人应用程序都需要分配一个具有不同能力的异质代理团队（机器人），以尽快完成一组给定的空间分布任务。我们专注于只有在所有必需的代理人出现时才能启动的任务，否则到达代理将无聊地等待。代理商不仅需要通过动态组建和解散团队来满足/匹配每个任务的各种能力要求，还需要说明其他代理的时间表以最大程度地减少不必要的空闲时间，还需要执行一系列任务。常规方法（例如混合组件编程）通常需要集中的调度和较长的优化时间，这限制了其对现实世界应用的潜力。在这项工作中，我们提出了一个强化学习框架，以培训适用于异质代理的分散政策。为了应对复杂的合作学习的挑战，我们进一步引入了一种有限的闪存机制，以指导/约束代理的探索并帮助他们做出更好的预测。通过一种注意力机制，即短期合作和长期计划依赖性的原因，代理商学会了反应地选择其下一个任务（以及随后的联盟），以避免浪费能力并缩短整体任务完成时间（MakePan）。我们将我们的方法与最新的启发式和混合构成编程方法进行了比较，证明了其概括能力，并表明其与这些基线的匹配或超越这些基线，同时保持至少两个数量级的速度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854527</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于梯度的谎言组优化的串行操作器的运动学合成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854650</link>
      <description><![CDATA[本文解决了一个专门的运动学合成问题：设计一个能够遵循最终效应器位置和方向的特定轨迹的操纵器，并具有最小的执行器。这需要优化机器人的运动学参数并求解逆运动学，以确保其配置与所需轨迹一致。本文介绍了一种通过使用Lie代数代表关节运动并应用Levenberg -Marquardt（LM）算法来优化机器人设计的方法。所提出的方法将逆运动学集成到优化过程中，同时解决这两个问题。为了实现这一目标，该方法计算终端效应器位置和方向相对于运动参数和机器人的配置的衍生物，从而利用了Lie组及其相应的Lie代数之间的内在关系。基于LIE代数的衍生物的使用消除了传统运动学参数化固有的奇异性，从而增强了优化过程中的稳定性和平滑度。合成示例的实验结果证明了该方法的鲁棒性，表明了基于局部参数化的初始参数选择和优于方法的独立性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854650</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动农业车辆岬角在杂乱的果园环境中转弯的高效且安全的轨迹计划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854653</link>
      <description><![CDATA[自动农业车辆（AAV），包括现场机器人和自动拖拉机，通过提高效率和降低劳动力成本而成为现代农业至关重要的。 AAV操作中的一项关键任务是岬角在作物行之间转动。在岬角空间有限，界限不规则，操作约束和静态障碍的果园中，这项任务具有挑战性。尽管传统的轨迹计划方法在耕作中效果很好，但它们通常在混乱的果园环境中失败。这封信提出了一项新颖的轨迹策划者，可提高AAV岬角操纵的安全性和效率，利用自动驾驶方面的进步。我们的方法包括有效的前端算法和高性能的后端优化。应用于具有各种工具的车辆，在标准和具有挑战性的果园田中的最先进方法均优于最先进的方法。这项工作桥接了农业和自动驾驶技术，促进了在复杂果园中更广泛采用的AAV。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854653</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>