<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用增益调度前馈和物理储层计算状态估计控制气动弯曲执行器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840268</link>
      <description><![CDATA[迟滞给软机器人的控制和状态感知都带来了挑战。本文提出了一种实时增益调度前馈比例控制器设计和物理储存器计算 (PRC) 模型，以解决双气动人工肌肉 (PAM) 软弯曲执行器的运动控制和畅通状态估计中的迟滞效应。双 PAM 软执行器包括用于驱动的​​主动 PAM 和用作物理储存器并用于计算的加压密封被动 PAM。物理储存器的状态由被动 PAM 的内部压力反映，并用于弯曲状态估计。实验表明物理储存器状态对主动 PAM 的驱动输入具有非线性响应。所提出的前馈控制器通过动态调整前馈比例增益来提高软执行器在迟滞死区的响应能力。所提出的控制器在运动控制方面优于基于线性近似的前馈控制器，而基于 PRC 的弯曲状态估计模型比具有 1,000 个神经元的比较回声状态网络 (ESN) 具有更高的精度。所提出的策略有望有利于软执行器的精确运动控制和畅通的状态估计。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840268</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:22:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不确定环境下多车自动驾驶的安全运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10838711</link>
      <description><![CDATA[在自动驾驶系统的运动规划领域，确保多车导航的安全性是关键课题之一。实践中不可避免的问题是，实际应用中噪声引起的不确定性严重降低了多车导航的安全性。在这种不确定的环境中，保证运动规划算法所需的计算效率也具有挑战性。在本文中，我们提出了一种新颖的运动规划框架，以提高多车导航的安全性和计算效率。该框架利用迭代线性二次高斯 (iLQG) 算法来处理车辆动力学的非线性，并克服了处理不等式约束（例如，防撞约束）的困难。此外，我们提出了一种创新的基于乘数交替方向法的线性化机会约束 (ALCC) 方法来解决嘈杂不确定环境中的碰撞约束。模拟实验结果表明，与其他方法相比，我们的方法在各种多车运动规划和导航场景中实现了更高的安全性和更高的计算效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10838711</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于对象-目标导航的多视图空间上下文和状态约束</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839297</link>
      <description><![CDATA[物体-目标导航是一项极具挑战性的任务，其中代理必须仅基于视觉观察来导航到目标。当前基于强化学习的物体-目标导航方法面临两大挑战：首先，代理对环境上下文信息缺乏足够的感知，导致缺乏丰富的视觉表征；其次，在复杂环境或密闭空间中，代理往往会停止探索新状态，陷入无法逃脱的僵局。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的多视图视觉变换器 (MVVT) 导航模型，该模型由两个组件组成：多视图视觉观察表征模块和基于情节状态约束的策略学习模块。在视觉观察表征模块中，我们将输入图像视角扩展到五个视图，以使代理能够学习环境的丰富空间上下文关系，从而为后续的策略学习提供内容丰富的特征信息。在策略学习模块中，我们通过约束情节中高度相关状态的相关性来帮助代理摆脱僵局，从而促进对新状态的探索并实现高效导航。我们在 AI2-Thor 环境中验证了我们的方法，实验结果表明，我们的方法在所有指标上都优于当前最先进的方法，成功率特别显着提高了 2.66%，SPL 指标提高了 16.5%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839297</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于密集速度受限多无人机防撞的深度强化学习方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833826</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种用于固定翼无人机（UAV）防撞问题的新型深度强化学习（DRL）方法。首先，考虑到防撞问题的特点，提出了一种碰撞预测方法来识别具有重大威胁的邻近无人机。设计了一个卷积神经网络模型来提取动态环境特征。其次，将轨迹跟踪宏动作纳入所提出的基于DRL的算法的动作空间。在考虑接近预设飞行路径的奖励函数的指导下，无人机可以在完成防撞后返回预设飞行路径。所提出的方法在模拟场景中进行训练，并使用软演员-评论家（SAC）算法实现模型更新。在几个复杂的多无人机飞行环境中进行了验证实验。结果证明了我们的方法优于其他先进方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833826</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有弹性折纸铰链的混合执行器的设计与分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833851</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种具有承重能力的新型电缆驱动混合折纸式执行器。与传统折纸相比，该执行器的混合折纸层具有弹性铰链和刚性面的特点。这些层与电机粘合并组装在一起，电机通过电线施加张力以产生运动。该执行器表现出高阻滞力性能，同时保留了传统折纸的大变形能力。为了分析结构，使用折纸运动学和弹性分析建立了一个数学模型。还提出了一种多层混合折纸塔，以展示作为机器人操纵器的可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833851</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带加压软壳的球形机器人的经验补偿设定点跟踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833720</link>
      <description><![CDATA[用柔软的充气轮胎代替球形机器人的硬壳可以极大地提高其越野实用性。这一变化利用球形机器人作为解决目前使用轮式或履带式车辆所面临的问题的简单而坚固的解决方案。尽管在过去三十年中已经推出了许多原型，但还没有一个球形机器人能够与履带式和轮式系统形成有力的竞争者。大多数原型都采用坚硬的外壳制造，以便于构造和控制。坚硬的外壳无法吸收不平坦地形的冲击。我们通过构建一种独一无二的球形机器人解决了这个问题，该机器人具有耐用的气动软外壳。虽然软壳更适合运动，但它会引入复杂的非线性壳体动力学，从而导致更具挑战性的控制问题。本文介绍了软壳动力学引起的稳态扭矩的经验模型，该模型是使用系统识别和基于轮胎动力学的模型开发的。我们展示了如何将该模型（记录机器人的接触动力学）融入 RoboBall 的转向控制算法中，以补偿软壳效应、增强设定点跟踪并提高控制性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833720</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 3D 视觉骨架识别技术，利用移动辅助机器人近距离实时进行坐立阶段分类</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833815</link>
      <description><![CDATA[坐站转换 (STS) 是一项基本但具有挑战性的运动，在老年人的日常活动中起着至关重要的作用。肌肉力量和协调能力的下降会导致 STS 难以进行，因此需要人工或辅助设备的行动辅助。机器人助行器正在开发中，为老年人提供主动行动辅助，包括 STS 辅助。在本文中，我们考虑了机器人助行器 SkyWalker，它可以通过向上和向前移动手柄使用户处于站立状态来提供主动 STS 辅助。在这种情况下，监控用户是否正在执行 STS 并相应地调整助行器的控制至关重要。为此，我们利用一种标准的基于视觉的方法，使用 Mediapipe 姿势跟踪来估计 STS 运动过程中的人体姿势。由于从极近的摄像头估计用户的状态具有挑战性，我们将 Mediapipe 的姿势识别结果与从 Vicon 基于标记的运动捕捉获得的真实数据进行了比较，以评估 STS 运动的准确性和可靠性。根据文献综述和我们机器人 STS 方法的具体要求，我们选择了十四个对准确姿势估计至关重要的运动学特征。通过利用这些特征，我们实现了一个阶段分类系统，使 SkyWalker 能够实时对用户的 STS 阶段进行分类。从基于视觉的人体状态估计方法和训练过的分类器中选择的运动学可以进一步推广到其他类型的运动支持，包括自适应 STS 路径规划和 STS 期间的紧急停止以确保安全。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833815</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将点不确定性纳入雷达 SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833750</link>
      <description><![CDATA[雷达 SLAM 在雾、尘、烟等恶劣条件下具有很强的鲁棒性，但会受到雷达传感的稀疏性和噪声的影响，包括斑点噪声和多径效应。本研究通过结合点不确定性提供了一种性能增强的雷达 SLAM 系统。基本系统是一个雷达惯性里程计系统，它利用速度辅助雷达点和高频惯性测量。我们首先提出通过考虑雷达传感的性质来对极坐标中的雷达点不确定性进行建模。然后，将提出的不确定性模型集成到数据关联模块中并纳入后端状态估计。在公共和自收集数据集上进行的实际实验验证了所提出的模型和方法的有效性。研究结果凸显了结合点不确定性来改进雷达 SLAM 系统的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833750</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用五指机械手实现人机协作在杂乱环境中远程抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833773</link>
      <description><![CDATA[远程操作提供了使机器人在危险环境中代替人类操作的可能性。虽然它比完全自主操作对非结构化环境具有更大的适应性，但它​​也给人类操作员带来了沉重的负担，导致操作失误。为了应对这一挑战，共享控制（人机协作方法的一个关键方面）已成为一种有前途的替代方案。通过将直接远程操作与自主控制相结合，共享控制可确保效率和稳定性。在本信中，我们介绍了一种共享控制框架，用于在杂乱环境中使用五指机械手进行人机协作远程抓取。在远程操作过程中，操作员到达目标物体的意图会被实时检测到。成功检测后，将生成连续流畅的抓取计划，使机器人能够无缝接管控制并实现自然、无碰撞的抓取。我们通过基本组件分析和在真实平台上的实验验证了所提出的框架，证明了该框架在减少操作员工作量和在杂乱环境中有效抓取方面的卓越性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10833773</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:22:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯 NeRF：利用体积密度量化神经隐式场的不确定性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829678</link>
      <description><![CDATA[我们提出了贝叶斯神经辐射场 (NeRF)，它通过对占用率的不确定性进行建模来明确量化体积密度的不确定性，而无需额外的网络，使其特别适合具有挑战性的观察和不受控制的图像环境。NeRF 与传统的几何方法不同，它提供了丰富的场景表示，从各个角度在 3D 空间中渲染颜色和密度。然而，NeRF 在仅通过几何结构信息解决不确定性方面遇到了局限性，导致在解释现实世界观察不足的场景时不准确。虽然之前的努力依赖于辅助网络，但我们提出了一系列 NeRF 的公式扩展，可以管理密度（颜色和密度）和占用率的不确定性，所有这些都不需要额外的网络。在实验中，我们表明我们的方法显着提高了综合数据集中 RGB 和深度图像的性能。鉴于不确定性建模与同步定位和地图构建 (SLAM) 固有的不确定环境非常吻合，我们将我们的方法应用于 SLAM 系统，并观察到地图构建和跟踪性能的显着改善。这些结果证实了我们的贝叶斯 NeRF 方法在基于几何结构量化不确定性方面的有效性，使其成为具有挑战性的现实场景的强大解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829678</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:21:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分层脉冲注意力特征分解网络进行基于 sEMG 的关节角度估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829682</link>
      <description><![CDATA[表面肌电图 (sEMG) 在同步和比例控制 (SPC) 中表现出巨大潜力。然而，现有的基于 sEMG 预测关节角度的算法通常存在推理成本高的问题，或者仅限于特定主体而非多主体场景。为了应对这些挑战，我们引入了分层脉冲注意力特征分解网络 (SAFE-Net)。该网络首先使用脉冲稀疏注意力编码器 (SSAE) 将 sEMG 信号压缩为神经脉冲形式。随后，通过脉冲注意力特征分解 (SAFD) 模块将压缩的特征分解为运动学特征和生物特征。最后，分别使用运动学特征和生物特征来预测关节角度和识别主体身份。我们在两个数据集上进行的验证以及与两种现有方法 Informer 和 Spikformer 的比较表明，SSAE 在推理成本方面分别比它们节省了 39.1% 和 37.5% 的功耗。此外，SAFE-Net 在两个数据集上的识别准确率均超过 Informer 和 Spikformer。这项研究凸显了 SAFE-Net 在下肢康复外骨骼机器人 SPC 领域取得进展的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829682</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:21:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现长期自主的持续机器人充电问题</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10819616</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种新颖的公式，用于为由 $n$ 个异构机器人组成的机器人队伍寻找充电计划，以最大限度地减少充电资源的利用率。这项研究提供了一个适用于多机器人任务规划的基础框架，特别是在需要长时间自主 (LDA) 的场景或需要定期为多个机器人充电的其他情况下。提出了一种新颖的整数线性规划 (ILP) 模型来计算单个机器人的最佳初始条件（部分充电），从而最大限度地减少充电站的利用率。当充电站有限时，该公式进一步推广以最大限度地延长机器人的服务时间。通过比较分析来评估所提公式的有效性，将其性能与现有文献中记录的节俭价格调度算法进行比较。研究结果不仅证实了所提方法的有效性，而且还强调了其作为优化一系列机器人和工程应用的资源分配的有价值工具的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10819616</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 13:20:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于半监督软测量的双注意辅助协同深度时空特征提取网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10819627</link>
      <description><![CDATA[软测量是一种有前途的解决方案，可用于预测各个行业的关键质量变量。构建准确的数据驱动软测量的主要障碍之一是标记数据的稀缺性以及从未标记数据中提取有用信息的挑战。为了缓解这个问题，这项工作提出了一种半监督软测量方法，称为双重注意辅助协作深度时空特征提取网络。它利用编码器-解码器结构明确利用标记和未标记数据中的空间和时间信息，从而能够有效利用后者来提高预测性能。编码器用于实现更详细的时空依赖关系捕获，同时开发双重注意机制用于特征提取。此外，在编码器和解码器之间添加了一个门控神经元，通过量化提取特征的贡献并自适应地融合它们来提高模型准确性。为了在结合标记和未标记数据的同时优化我们的模型，在解码器中采用了混合形式损失。实验是在真实的工业过程中进行的。结果表明，我们提出的模型达到了最先进的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10819627</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 13:20:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四旋翼飞行器的多任务强化学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812062</link>
      <description><![CDATA[强化学习 (RL) 在四旋翼飞行器控制中表现出了极高的效率，使专门的策略能够在单任务场景中开发出甚至与人类冠军级的表现相媲美的表现。然而，这些专门的策略通常难以应对新任务，需要从头开始对策略进行完全重新训练。为了解决这一限制，本文提出了一种专为四旋翼飞行器控制量身定制的新型多任务强化学习 (MTRL) 框架，利用平台的共享物理动力学来提高样本效率和任务性能。通过采用多评论家架构和共享任务编码器，我们的框架促进了跨任务的知识转移，使单一策略能够执行各种操作，包括高速稳定、速度跟踪和自动驾驶。我们的实验结果在模拟和真实场景中均得到了验证，表明我们的框架在样本效率和整体任务性能方面优于基线方法。视频可在 https://youtu.be/HfK9UT1OVnY 上观看。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812062</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感知助力规划：通过双边缘结构促进多阶段车道级整合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803044</link>
      <description><![CDATA[在规划自动驾驶时，考虑车道、交叉路口、交通规则和动态代理等基本交通要素至关重要。然而，传统的端到端规划方法往往忽视了这些要素，这很可能导致效率低下和不遵守交通规则。在这项工作中，我们努力将这些要素的感知整合到规划任务中。为此，我们提出了感知辅助规划 (PHP)，这是一个将车道级规划与感知相协调的新框架。这种整合确保规划本质上与交通限制保持一致，促进安全高效的驾驶。具体而言，PHP 专注于车道的两侧边缘以进行规划和感知，同时考虑鸟瞰图 (BEV) 中两侧车道边缘的位置，以及与车道交叉口、车道方向和车道占用率相关的属性。在算法设计中，该过程从 Transformer 编码多摄像头图像开始，以提取上述特征并预测车道级感知结果。接下来，分层特征早期融合模块细化用于预测规划属性的特征。最后，特定解释器利用后期融合流程，整合车道级感知和规划信息，最终生成车辆控制信号。在三个 Carla 基准测试中，实验表明驾驶分数比现有算法分别显著提高 27.20%、33.47% 和 15.54%，达到最先进的性能，系统运行速度高达 22.57 FPS。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803044</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>