<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对“基于模拟到现实深度学习的自主纳米无人机竞速框架”的更正</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10646567</link>
      <description><![CDATA[对文章“基于模拟到现实深度学习的自主纳米无人机竞速框架”进行了修正。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10646567</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过冲击输送为通用多旋翼飞行器提供坚固的高强度多表面快速紫外线固化有效载荷安装系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643659</link>
      <description><![CDATA[本信详细介绍了一种新型 3D 打印、轻质且快速固化的自动有效载荷安装系统的设计与开发，该系统用于空中机器人，使用 3D 打印的树脂填充粘合剂载体瓦片 (ACT)。其结构设计为在撞击时破坏和分散紫外线 (UV) 固化树脂，由轻质弹簧驱动的冲击器将瓦片撞击目标表面。然后用紫外线固化分散的树脂。使用 40 × 40 毫米 ACT 对常见建筑材料、表面条件和粗糙度进行剪切测试实验，结果表明，仅在固化 10 秒后负载就超过 900 N，展示了所提出的系统的强度、稳健性和速度。自动有效载荷安装实验表明，它可用于需要与墙体结构牢固永久粘合的应用，例如城市环境中的传感器有效载荷或系绳点。据作者所知，这是首次使用湿 UV 粘合剂通过多旋翼安装有效载荷。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643659</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于物理的长短期记忆网络对气动人工肌肉进行在线增量动态建模</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10640189</link>
      <description><![CDATA[气动人工肌肉（PAM）以其柔顺、高效的特性被广泛应用于各种场景。然而，当无法离线获取数据时，如何适应在线数据的在线建模方法仍是一个尚未解决的问题。本文提出了一种基于物理信息长短期记忆（PI-LSTM）架构的在线增量建模方法。将改进的三元素模型视为物理知识，并集成到PI-LSTM架构中，从而通过神经网络表示物理约束。随后，利用弹性权重合并（EWC）方法将在线运行数据与离线PI-LSTM模型相结合，允许使用在线数据更新模型。最后，在不同负载和驾驶条件下对PAM进行的在线动态建模实验证明了所提方法的精度。此外，实验证实，所提出的方法有效地缓解了在线小批量数据可能出现的灾难性遗忘问题。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10640189</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 13:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单腿用环形螺丝驱动保持平衡和跳跃</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638687</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种人形大小、不受束缚的运动跳跃和平衡欠驱动单足机器人的原型，该机器人设计用于承受紧急着陆。介绍并讨论了机器人在不稳定接触点上保持平衡、垂直跳跃、着陆后以及在 2.5 厘米的窄点内保持平衡的 2D 实验结果。此外，还介绍了一种称为环形丝杠的新型线性传动机构（滚珠丝杠的替代品）的首次应用。比较了两个机器人的跳跃能力，一个机器人配备了市售的滚珠丝杠，另一个配备了环形丝杠，后者的跳跃高度达到 34 厘米，是前者的三倍，这要归功于它能够提供来自更高速度限制的额外功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638687</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任务知情抓取部分观察到的物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638714</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们解决了在仅有不完整或部分对象信息的情况下基于任务的抓取问题。现有方法要么侧重于基于任务的抓取，要么侧重于基于部分对象的抓取，通常需要大量数据和较长的训练时间。相比之下，我们提出了一种一次性基于任务的方法，该方法能够将针对数据库中存储的对象模型计算出的抓取转移到部分感知的同一类别的另一个对象上。我们的方法利用高斯过程隐式曲面 (GPIS) 的重建形状，并采用功能图 (FM) 框架来传输特定于任务的抓取功能。通过在对象的流形上定义任务功能并结合来自 GPIS 的不确定性度量，我们的方法为特定于部分和面向任务的抓取提供了强大的解决方案。通过使用 7 轴协作机械臂的模拟和真实世界实验进行验证，我们的方法在实现各种物体上基于任务的抓取方面成功率超过 90%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638714</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenGraph：大规模户外环境中的开放词汇分层 3D 图形表示</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638699</link>
      <description><![CDATA[具有复杂语义的环境表示对于促进机器人与人类之间的无缝交互至关重要，从而使它们能够有效地执行各种任务。由视觉语言模型 (VLM) 提供支持的开放词汇表示具有固有优势，包括零样本学习和开放集认知。然而，现有的开放词汇地图主要针对小规模环境（例如桌面或房间）而设计，并且通常适用于涉及机器人室内导航或就地操作的有限区域任务。由于理解水平和地图结构方面的限制，它们在直接推广到具有众多物体和复杂任务的室外环境中面临挑战。在这项工作中，我们提出了 OpenGraph，这是一种专为大规模室外环境设计的新型开放词汇分层图形表示。OpenGraph 首先从视觉图像中提取实例及其标题，通过编码标题增强文本推理。随后，它通过将图像投影到 LiDAR 点云上，实现了具有特征嵌入的 3D 增量式以对象为中心的地图构建。最后，基于车道图连通性对环境进行分割，构建层次化表示。SemanticKITTI 和真实场景的验证结果表明，OpenGraph 实现了较高的分割和查询准确率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638699</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人操作的部分重叠点云的多视图配准</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638715</link>
      <description><![CDATA[点云配准是智能机器人的基础任务，旨在实现全局一致的几何结构，为机器人操控提供数据支持。由于测量设备的视角有限，需要从多个视角收集点云才能构建完整的模型。以前的多视角配准方法依赖于足够的重叠并配准所有点云对，导致收敛速度慢且累积误差大。针对这些挑战，我们提出了一种基于点到面模型和位姿图的多视角配准方法。我们在目标函数中引入一个鲁棒核来减少由不匹配点引起的配准误差。此外，提出了一种增强的欧几里德聚类方法来提取物体点云。随后，通过对非相邻帧点云建立位姿约束，减少了累积误差，实现了基于位姿图的全局优化。实验结果表明，我们的方法对重叠率具有鲁棒性，成功配准了重叠率超过30%的点云。与其他技术相比，我们的方法可以将多视图配准的E(R)降低13.54$\%$，将E(t)降低18.72$\%$，有效减少累积误差。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638715</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图形的空间推理，用于动态腹腔镜环境中的地标追踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638700</link>
      <description><![CDATA[准确的解剖标志追踪在腹腔镜手术中至关重要，但又极具挑战性，因为在动态工具-解剖相互作用和病例之间的视觉域转移过程中，标志的外观会发生变化。与基于外观的检测方法不同，这项工作提出了一种基于图形的新型方法，通过明确建模场景实体（包括可观察区域、手术工具和标志）之间随时间演变的空间关系来重建整个目标标志区域。考虑到工具-解剖相互作用，我们提出了工具-解剖相互作用图 (TAI-G)，这是一种时空图，可捕获实体之间的空间依赖关系、实体内的属性相互作用以及空间关系的时间依赖关系。为了缓解域转移，几何分割特征被指定为节点属性，表示图形空间中的域不变图像信息。通过注意传递消息有助于在 TAI-G 上传播信息，通过重建标志数据增强稳健的追踪。通过在腹腔镜胆囊切除术中进行评估，我们的框架展示了对复杂工具解剖相互作用和视觉域间隙的有效处理，以准确跟踪标志，显示出在提高复杂手术任务的稳定性和可靠性方面的希望。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638700</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多人躲避游戏中的协作约束目标到达控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638698</link>
      <description><![CDATA[对于高价值攻击者来说，重新定位它比摧毁它更有价值。这个重新定位问题涉及引诱对抗代理沿着预定义的路径到达非凸域中的目标。在这里，我们将其定义为协作约束目标到达 (CTR) 问题。我们引入了一种新颖的虚拟防御通道来定义对称动态扩展目标集，使我们能够将 CTR 问题视为单个双人到达-避免 (RA) 游戏的集合，并获得防御者的分析策略。首先，我们描述游戏空间的划分并使用显式策略方法和几何分析构建障碍。这使我们能够根据玩家的初始条件确定游戏是否存在解决方案。其次，我们使用合适的风险指标开发非线性状态反馈策略。这些策略基于规定的性能控制，为具有控制误差的实际场景提供了可行的框架。最后，模拟和实验验证了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638698</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态变化环境中单足跳跃者的模型预测跑酷控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638672</link>
      <description><![CDATA[腿式机器人的一大优势是它们能够在特别困难和受阻的地形上行动，这需要动态、稳健和精确的运动。对障碍训练场的研究为腿式机器人面临的挑战提供了宝贵的见解，提供了一个受控的环境来评估和提高它们的能力。用单腿跳跃器穿越障碍训练场会带来复杂的挑战，例如规划接触点和处理飞行阶段，这需要一个复杂的控制器。引入了一种新颖的模型预测跑酷控制器，它通过混合整数运动规划找到穿越实时变化的障碍训练场的最佳路径。然后通过采用具有前馈扭矩的 PD 控制方案的状态机执行此优化路径，确保稳健而准确的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638672</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用距离传感器检测平面偏差</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638670</link>
      <description><![CDATA[我们研究了仅使用微型光学飞行时间传感器的瞬时测量来确定平面是否包含几何偏差（例如，突起、物体、凹痕或悬崖）的方法。我们方法的关键是利用现成距离传感器捕获的原始飞行时间数据中编码的全部信息。我们对问题进行了分析，确定了几何形状和表面光度测量之间的关键模糊性。为了克服这种具有挑战性的模糊性，我们将高斯混合模型拟合到平面测量的小型数据集。该模型隐式捕获平面表面的预期几何形状和光度分布，并用于识别可能包含偏差的测量值。我们在各种场景的各种表面和平面偏差上描述了我们的方法。我们发现，利用原始飞行时间数据的方法优于仅使用派生距离估计的基线。我们构建了一个示例应用程序，其中我们的方法使移动机器人能够在广阔的视野范围内避开障碍物和悬崖。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638670</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过模仿和效仿仅状态的观察来学习抓握灵活性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637688</link>
      <description><![CDATA[当人类从专家那里获得身体技能（例如，使用工具）时，我们倾向于首先通过观察专家来学习。但这往往是不够的。然后我们进行实践，尝试模仿专家并确保我们的行为对环境产生类似的影响。受此观察的启发，我们引入了结合模仿和仿真进行运动细化 (CIMER) - 一个两阶段框架，用于从仅状态观察中学习灵巧的抓握操作技能。CIMER 的第一阶段涉及模仿：在结构化动态系统中同时编码机器人手和物体的复杂相互依赖运动。这会产生一种反应性运动生成策略，该策略提供合理的运动先验，但由于缺乏动作标签而缺乏推理接触效应的能力。第二阶段涉及模拟：通过强化学习运动细化策略，调整机器人手的运动先验，以便重新演绎学习到的物体运动。 CIMER 既与任务无关（没有特定于任务的奖励设计或塑造），又无需干预（没有额外的遥控或标记演示）。对灵巧性进行的详细实验表明：i）仅靠模仿是不够的，但增加模拟可以大大提高性能；ii）CIMER 在样本效率和生成逼真稳定运动的能力方面优于现有方法；iii）CIMER 可以零样本泛化或学习适应 YCB 数据集中的新对象，甚至在大多数情况下优于使用动作标签训练的专家策略。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637688</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DiPGrasp：高效可微分抓取规划的并行局部搜索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637664</link>
      <description><![CDATA[抓取规划是机器人操作的一项重要任务。尽管这是一个研究丰富的领域，但尚未报道过可以与不同自由度的机器人夹持器配合使用的独立、快速且可微分的抓取规划器。在这项工作中，我们提出了 DiPGrasp，一个满足所有这些目标的抓取规划器。DiPGrasp 采用力闭合几何表面匹配抓取质量度量。它采用基于梯度的度量优化方案，还考虑了并行采样和碰撞处理。这不仅大大加快了物体表面的抓取搜索过程，而且使其可微分。我们将 DiPGrasp 应用于三个应用，即抓取数据集构建、掩模条件规划和姿势细化。对于数据集生成，作为独立规划器，DiPGrasp 在速度和质量方面与几个经典规划器相比具有明显优势。对于掩模条件规划，它可以立即将 3D 感知模型转变为 3D 抓取检测模型。作为姿势优化器，它可以优化神经网络的粗抓握预测以及神经网络参数。最后，我们使用 Barrett 手和 Schunk SVH 5 指手进行真实世界实验。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637664</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有信号时序逻辑的多样化可控扩散策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638176</link>
      <description><![CDATA[生成逼真的模拟对于自动驾驶和人机交互等自主系统应用至关重要。然而，如今的驾驶模拟器仍然难以为道路参与者生成可控、多样且符合规则的行为：基于规则的模型无法产生多样化的行为，需要仔细调整，而基于学习的方法模仿来自数据的策略，但并非旨在明确遵循规则。此外，现实世界的数据集本质上是“单一结果”，这使得学习方法难以产生多样化的行为。在这封信中，我们利用信号时序逻辑 (STL) 和扩散模型来学习可控、多样且规则感知的策略。我们首先在现实世界数据上校准 STL，然后使用轨迹优化生成多样化的合成数据，最后在增强数据集上学习修正后的扩散策略。我们在 NuScenes 数据集上进行了测试，与其他基线相比，我们的方法可以实现最多样化的符合规则的轨迹，运行时间是第二佳方法的 1/17 倍。在闭环测试中，我们的方法达到了最高的多样性、规则满足率和最低的碰撞率。我们的方法可以在测试中根据不同的 STL 参数生成不同的特征。人机相遇场景的案例研究表明，我们的方法可以生成多样化且接近 oracle 的轨迹。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638176</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEG-Net：利用软包夹持器进行深度学习抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637663</link>
      <description><![CDATA[无指软仿生夹持器的出现对基于学习的抓握控制提出了挑战，因为缺乏描述抓握稳健性的模型和用于训练的数据集。在本信中，我们提出了一个全面的流程，包括抓握评估、数据集生成、深度神经网络构建和训练，以及对软包覆夹持器的实验验证，以研究其基于学习的抓握方法。我们方法的核心在于开发一个基于物体和变形夹持器之间的力平衡的抓握质量模型，使我们能够评估抓握的稳健性。使用该模型，我们为我们的数据集合成了大约 10K 个抓握场景和 30K 个抓握姿势，每个场景包含四个像素级热图，分别表示深度信息、抓握深度、​​抓握轴和质量评估。随后，我们构建了 SEG-Net，它将深度图像作为输入，并输出最佳抓握点以及相应的抓握轴和深度。在使用我们的数据集进行训练和微调后，我们通过模拟和实验验证了性能。结果表明，我们提出的方法可以有效地实现软包络夹持器的自动抓取。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637663</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>