<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>生成对抗网络用于解决无数据对应的手眼校准问题</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852171</link>
      <description><![CDATA[在本研究中，我们重新发现了生成对抗网络 (GAN) 的框架，将其作为解决没有数据对应关系的校准问题的方法。当数据对应关系不存在或松散建立时，校准问题将成为对齐两个数据分布的参数估计问题。此过程在概念上与 GAN 训练的基本原理相同，在 GAN 训练中，网络经过训练以将生成分布与实际数据分布相匹配。作为主要应用，此想法应用于手眼校准问题，证明了所提出的方法在复杂校准问题中的适用性和优势。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852171</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于增量稀疏高斯过程的无人水下航行器轨迹跟踪模型预测控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</link>
      <description><![CDATA[在本信中，设计了一种基于增量稀疏高斯过程 (ISGP) 的模型预测控制 (MPC) 方法，用于无人水下航行器 (UUV) 的轨迹跟踪。MPC 的性能取决于系统建模的准确性。然而，由于不精确的水动力系数和强烈的非线性，为 UUV 建立准确的动态模型具有挑战性。因此，采用高斯过程 (GP) 来回归系统模型的偏差部分。提出了一种稀疏化规则，通过删除不太有价值的数据来减少训练数据集的大小，从而简化 GP 回归训练的复杂性。此外，还提供了一种增量更新训练数据的方法，以及严格的稳定性证明。最后，在第三方 ROS 环境中进行模拟，以证明所提方法的效率和准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于角动量的空间欠驱动机器人平衡姿态控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845206</link>
      <description><![CDATA[空间欠驱动机器人由两个在三维空间中移动的连杆组成，是人体姿势控制的简化模型。机器人单点支撑，踝关节欠驱动 2 个自由度 (DoF)，髋关节欠驱动 2 个自由度。本信提出了一种基于角动量的机器人反馈控制器。控制器可以局部稳定机器人到给定的平衡点，并实现不同平衡点之间的转换。首先，本信将角动量模型从平面扩展到三维空间，揭示了机器人的平衡行为由与状态变量选择密切相关的八个关键参数决定。本信分析了这些参数对角动量模型可控性的影响。其次，本信使用极点配置法提供了控制增益参数的解析表达式。最后，本信确定了控制器可能遇到奇异的平衡点，并通过模拟证明控制器可以有效地将机器人稳定到给定的平衡点，并在保持平衡的同时实现不同平衡点之间的转换。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845206</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>满足形状约束的肌腱驱动连续机器人非线性模型预测任务空间控制器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847881</link>
      <description><![CDATA[肌腱驱动连续机器人 (TDCR) 有潜力用于微创手术和工业检测，在这些领域，机器人必须在狭窄和密闭的空间中导航。我们提出了一种模型预测控制器 (MPC)，利用 TDCR 的非线性运动学和冗余性来实现全身防撞，并具有实时处理 30 Hz 输入的能力。我们方法有效性的关键在于集成了标称分段常数曲率 (PCC) 模型以有效计算可行轨迹，并使用局部反馈控制器来处理建模不确定性和干扰。我们的模拟实验表明，我们的 MPC 在位置跟踪方面优于传统的基于雅可比矩阵的控制器，尤其是在干扰和用户定义的形状约束下，同时还允许合并控制限制。我们进一步在硬件原型上验证了我们的方法，展示了其增强远程操作安全性的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847881</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适用于空间应用的多机器人探索规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847879</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种分布式多机器人探索规划方法，该方法专为具有陡峭海拔变化的复杂、不受约束的环境而设计。该方法采用两层方法：一个局部探索规划器，它构建一个网格图以最大化探索收益；一个全局规划器，它维护一个稀疏导航图以跟踪访问过的位置和边界信息。全局图在通信范围内的机器人之间定期同步，以保持环境的更新表示。我们的方法集成了定位环路闭合估计来纠正全局图漂移。在模拟和现场测试中，与最先进的方法相比，所提出的方法实现了 50% 的计算运行时间缩短，同时展示了卓越的探索覆盖范围。我们在两个模拟地下环境和火星模拟地形的现场实验中评估了它的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847879</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BEV-LSLAM：适用于户外环境的新型紧凑型 BEV LiDAR SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845798</link>
      <description><![CDATA[基于 LiDAR 的 SLAM 是自主机器人的一项必不可少的技术，得益于其高精度和尺度不变性。有趣的是，研究人员最近越来越关注建立简单、高效但有效的 LiDAR SLAM 系统。在本文中，我们提出了一种新颖且紧凑的仅 LiDAR SLAM 系统 BEV-LSLAM，利用 BEV 视图中的视觉特征进行所有管道步骤，包括姿势估计、映射、循环闭合和后端图优化。所提出的 BEV 特征比传统的几何特征更稳定，可以在不改变超参数的情况下适应各种 LiDAR 传感器。此外，得益于基于连续帧中的跟踪过程过滤脆弱特征，仅使用高质量特征点进行轻量级点云地图构建。与最先进的 LiDAR SLAM 方法相比，在 UrbanLoco、KITTI 和我们的 16 通道 LiDAR 数据集上进行的大量实验证明了我们的方法的优越性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845798</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过随机障碍物部署实现多样化策略学习，实现零样本适应</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847909</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们提出了一种新颖的强化学习框架，该框架可以在具有看不见的动态变化障碍物的环境中实现零样本策略适应。我们的主要贡献是采用一种新颖的学习算法，该算法结合了随机障碍物部署，使策略能够探索和学习不同的动作。该方法克服了现有多样化策略学习方法的局限性，这些方法主要依靠互信息最大化来增加多样性。为了实现零样本动态适应，我们的方法还涉及两个关键组件：状态相关潜在技能采样器和运动预测器。我们使用技能采样器在每个状态下对多个技能变量进行采样，然后使用运动预测器过滤掉不安全的技能，从而执行与安全技能相对应的动作。与现有方法相比，我们的实验表明，所提出的方法可以生成更加多样化的动作，并更好地适应动态变化的环境，使其对于具有不同约束（例如移动障碍物）的任务非常有效。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847909</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RadaRays：通过硬件加速光线追踪实时模拟移动机器人旋转 FMCW 雷达</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845807</link>
      <description><![CDATA[RadaRays 允许在复杂环境中精确建模和模拟旋转的 FMCW 雷达传感器，包括模拟雷达波的反射、折射和散射。我们的软件能够实时处理大量物体和材料，使其适用于各种移动机器人应用。我们通过一系列实验证明了 RadaRays 的有效性，并表明与 CARLA 等自动驾驶模拟器中常用的基于射线投射的激光雷达模拟相比，它可以更准确地重现各种环境中 FMCW 雷达传感器的行为。我们的实验还可以作为研究人员评估自己的雷达模拟的宝贵参考点。通过使用 RadaRays，开发人员可以显著减少与原型设计和测试基于 FMCW 雷达的算法相关的时间和成本。我们还提供了一个 Gazebo 插件，使移动机器人社区可以访问我们的工作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845807</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型进行工厂机器人任务规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844355</link>
      <description><![CDATA[近年来，自动化极大地推动了汽车制造业的发展。然而，许多任务仍然需要人工干预，因此需要开发机器人来支持工人。此外，随着以人为本的方法（如工业 5.0）越来越受到关注，预计未来将需要这样的支持机器人。本研究旨在开发一种可以利用机器人来支持工人的系统，任何人都可以轻松使用并灵活地响应各种任务。该系统采用大型语言模型 (LLM) 进行工作规划，并通过自然语言对话根据人类需求做出双向和交互式建议和修改，生成机器人可以执行的任务，旨在进一步提高汽车制造厂的生产力和工作环境。所提出的系统在模拟工厂环境中进行了测试，然后在实际工厂环境中确认了性能。并确认机器人可以通过工作规划和与 LLM 的对话来执行各种任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844355</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于软机器人的单泵阀气动驱动，具有连续流量控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844342</link>
      <description><![CDATA[气动软机器人因其可用性和驱动简单性而受到研究人员越来越多的关注。由不同有效体积的软气动致动器 (SPA) 驱动的软机器人需要具有不同流量范围的气动系统。然而，通常体积庞大且难以携带的气动驱动系统限制了便携性，而气泵提供的恒定流量限制了软可穿戴设备等应用以及需要精细流量控制的场景。在这项工作中，为了简单、高便携性、连续和小流量调节，提出了由相同的集成软机器人驱动器 (iSoRD) 模块组成的气动驱动系统，使用一泵一阀 (4 通/2 位电磁阀) 设计在每个模块中获得正压和负压输出 (-53∼83 kPa)。安装止回阀并采用模块化设计后，每个气动分支均可实现压力保持和流量独立性。测量发热量 (37.7°C) 和功耗 (每通道 2.95 W) 以验证可用性。通过在泵电机上应用 PID 控制器实现了连续精细的流速调节（15 mL/s），与非连续 Bang-Bang 和变速 Bang-Bang 算法相比，其在信号跟踪方面表现出色。在相同控制下，与之前的双泵系统相比，iSoRD 系统将误差降低了 37.5%。通过驱动三个可穿戴软体机器人、一个小型夹持器和一个授粉装置，验证了该系统的便携性、穿戴多功能性、实用性和适应性。与现有的系统相比，iSoRD 能够在负压和正压范围内进行精细的流速调节，具有低功耗、便携性和多功能性，这将有利于拓宽气动软体机器人系统的应用潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844342</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不确定动态环境下磁性类鱼毫米机器人的自动导航框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844524</link>
      <description><![CDATA[磁力软机器人在各种应用中都显示出巨大的潜力，包括靶向递送和治疗。然而，目前的磁力软机器人缺乏足够的智能来进行自主决策，限制了它们适应动态和非结构化环境的能力。为了解决这些限制，本研究设计了一种磁力鱼形毫米机器人，并提出了一种受数字孪生技术启发的创新控制框架。通过集成虚拟代理和领导者-跟随者机制，这种方法使磁控鱼形机器人能够在动态和未知环境中自主导航和做出决策。为了进一步增强这个框架，我们基于对机器人运动学特性的分析，开发了一种模糊逻辑改进的动态窗口算法，用于智能避障。通过结合虚拟和现实世界环境的严格实验，我们验证了我们提出的控制框架的有效性。结果明确地证明了自主导航和对动态环境的智能响应能力的显着改善，为磁控软机器人在复杂环境中的应用指明了一条有希望的途径。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844524</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IntNet：用于协作自动驾驶的通信驱动多智能体强化学习框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844516</link>
      <description><![CDATA[通过多智能体强化学习 (MARL) 实现自动驾驶安全是一项关键而又具有挑战性的任务，因为非平稳性、部分可观测性以及需要智能体之间进行有效协调。尽管早期的合作式 MARL 方法旨在通过共享编码状态观测来改善协调，但我们发现这些策略在安全关键场景中是不够的。为了解决这一差距，我们提出了 IntNet，这是一种新颖的 MARL 框架，它通过将车辆意图传输和自适应通信调度纳入统一的端到端学习范式来增强安全性，共同优化所有组件以实现安全协调。我们方法的核心是一个观察预测模块，它使智能体能够预测后续的策略输出，然后它们可以在车对车网络上共享这些输出。我们的无模型架构采用图形注意网络来处理传入消息，并使用调度程序组件来动态优化通信图以提高带宽效率。我们将 IntNet 与最先进的通信 MARL 方法在复杂的城市环境中进行了比较，其中既有自动驾驶汽车，也有人工驾驶汽车，结果发现 IntNet 的协调性更好、碰撞率更低，通信工作量减少了 60%。通过大量实验，我们评估了该框架的学习效率、可扩展性以及信息共享与无碰撞轨迹带宽使用之间的平衡。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844516</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过平面发射线圈实现宽运动范围和随机方向的无线供电胶囊机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844339</link>
      <description><![CDATA[胶囊内窥镜和药物输送前景广阔，但受到电源限制的限制。本研究介绍了一种由无线电力传输 (WPT) 供电的无电池胶囊机器人，该机器人利用工作频率为 6.78 MHz 的相控 2D 平面阵列。该装置为动态 3D 空间中的微型胶囊机器人提供稳定的能量供应。机器人的接收线圈和板载电路经过优化，可在各种位置和方向上持续获取约 1 W 的功率。这一增强功能显著提升了机器人的功能，包括高分辨率成像和扩展无线通信。我们证明胶囊可以通过 Wi-Fi 捕获和传输高分辨率图像，并成功在离体消化系统中运行，支持其在胃肠道内生物医学应用的潜力。这项研究还推动了 WPT 技术的发展，为其在其他微型生物医学设备中的使用铺平了道路，并扩大了其实际应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844339</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有两种运动模态的蝠鲼机器人的可变刚度鳍</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844332</link>
      <description><![CDATA[蝠鲼机器人有着广阔的应用前景。自然界中，不同的蝠鲼为了在特定的环境中生存，拥有不同刚度的胸鳍。有的蝠鲼的胸鳍较硬，能够摆动，获得较大的推进力，以适应远洋生活；而有的蝠鲼的胸鳍较软，能够产生波浪状的起伏，提高运动效率，以适应在底栖环境中生存。蝠鲼机器人面临着在复杂环境和多样化任务中在机动性和耐久性之间切换的需求。然而，现有的蝠鲼机器人胸鳍通常结构简单，具有一种刚度和运动模态。本文设计了一种变刚度胸鳍，可进行刚性摆动和柔性弯曲模态，模拟蝠鲼的摆动和起伏运动。通过转动鳍芯，可以改变鳍的转动惯量和运动约束，从而实现两种模态之间的切换。基于生物鳍的弯曲原理，提出了一种软模态挠度增强方法，将挠度集中在鳍尖。通过几何约束对两种模态之间的形状进行建模，以从理论上比较它们的差异。动力学测试和游泳验证表明，具有两种运动模态的变刚度鳍可以在大推进力和高效率之间切换。这些功能有助于调整蝠鲼机器人的机动性和续航能力，以适应复杂的环境。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844332</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kino-PAX：基于高度并行动态采样的规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844318</link>
      <description><![CDATA[基于采样的运动规划器 (SBMP) 可有效规划高维空间中复杂的运动动力学约束，但它们仍然难以实现实时性能，这主要是由于它们的串行计算设计。我们提出了运动动力学并行加速扩展 (Kino-PAX)，这是一种新型的高度并行运动动力学 SBMP，专为 GPU 等并行设备而设计。Kino-PAX 直接并行地生长轨迹段树。我们的关键见解是如何将迭代树生长过程分解为三个大规模并行子程序。Kino-PAX 旨在与并行设备执行层次结构保持一致，通过确保线程在很大程度上是独立的、共享相等的工作负载并利用低延迟资源，同时最大限度地减少高延迟数据传输和进程同步。这种设计产生了非常高效的 GPU 实现。我们证明了 Kino-PAX 在概率上是完整的，并通过计算硬件改进分析了其可扩展性。实证评估表明，在桌面 GPU 上解决方案的时间约为 10 毫秒，在嵌入式 GPU 上解决方案的时间约为 100 毫秒，与在一系列复杂环境和系统上对最先进的顺序算法进行粗粒度 CPU 并行化相比，性能提高了 1000 倍。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844318</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>