<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DriveSceneGen：从零开始生成多样化、逼真的驾驶场景</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10565975</link>
      <description><![CDATA[大量真实多样的交通场景对于自动驾驶系统的开发和验证至关重要。然而，由于数据收集过程中的诸多困难以及对密集注释的依赖，现实世界的数据集缺乏足够的数量和多样性来支持日益增长的数据需求。这项工作引入了 DriveSceneGen，这是一种数据驱动的驾驶场景生成方法，它从现实世界的驾驶数据集中学习并从头开始生成整个动态驾驶场景。对 5k 个生成场景的实验结果表明，DriveSceneGen 能够生成与现实世界数据分布相符的具有高保真度和多样性的新型驾驶场景。据我们所知，DriveSceneGen 是第一种从头开始生成涉及静态地图元素和动态交通参与者的新型驾驶场景的方法。大量实验表明，我们的两阶段方法在各自的任务上优于现有的最先进的地图生成方法和轨迹模拟方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10565975</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全自由度可控模块化四旋翼飞行器快速空中重构设计与控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563193</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种新型可重构模块化空中机器人，该机器人能够在空中自拆卸并实现全驱动控制。该机器人采用独特的模块化设计，每个模块都包含一个矢量倾斜结构和一个主动脱离机构。矢量倾斜结构的设计扩大了控制的可能性，使引入的控制算法能够实现机器人的全驱动控制。主动脱离机构采用电磁铁进行主动和可控重构。我们重新设计了前馈角度计算和控制分配，以在可重构模块化机器人中实现全驱动控制器。此外，我们提出了一个分布式框架来减轻通信系统的负担。真实世界的实验表明，重构过程能够将最大欧拉角振荡控制在 $\boldsymbol {4\mathrm{^{\circ }}}$ 以内，并将空中重构时间缩短至 $\boldsymbol {{\text{3}} \,\mathrm{s}}$ 以下。此外，对单个模块和可重构机器人的全自由度悬停实验证实了所提出的控制器的稳定性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563193</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纹理特征提取的 Goertzel 算法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564157</link>
      <description><![CDATA[检测物体的属性对于处理使用假手和夹持器操纵物体至关重要。特别是，纹理检测是机器人技术中的常见挑战。为了实现流畅自然的操纵，需要毫秒级的响应时间。在系统中集成的传感器和执行器数量增加的情况下，有必要在本地电子设备中进行预处理。这种预处理减少了阻碍移动的互连线数量，也减少了计算负载和数据流量。本文提出使用 Goertzel 算法作为常用 FFT 的替代方案，以获取用于识别纹理的特征。Goertzel 算法的计算成本较低，这意味着资源和功耗较低。这种较低的成本是在从原始信号中提取有限数量的特征时观察到的，这可以假设为寻求获得被操纵对象的主要特征而不是对象的详尽特征的应用程序。本文表明，通过提取给出频谱中选定的 16 个频率的信号功率的特征，可以对一组 12 种纹理进行分类，准确率达到 84.8%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564157</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 3D 打印差分光波导设计增强软机器人本体感觉</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564110</link>
      <description><![CDATA[由于软体材料的柔韧性和柔顺性，软体机器人在驱动和交互过程中会发生复杂的变形。这一特性给本体感受带来了挑战，特别是在表征其空间变形方面。软光波导传感器由于其紧凑的外形尺寸，易于集成到软体中，并且对检测变形具有高灵敏度，已成为软体机器人本体感受的可靠解决方案。在本研究中，我们介绍了一种差分光波导设计，该设计结合了具有不同光衰减的遮光和透光结构，从而导致响应双向变形而产生单调变化的传感信号。因此，该设计仅使用一个传感器就可以区分两个方向的变形。我们采用三维打印技术并调整打印参数来调整两种结构的衰减并适应各种变形模式，包括本体感受的双向弯曲、剪切和扭曲。此外，基于差分光波导的组合，传感能力还可以扩展到应对三维变形。通过设计、模拟、制造和实验验证了所提出的方法。最后，将差分光波导集成到双腔软执行器中，展示了检测双向弯曲运动的性能。这种开发的方法为软光学传感器提供了设计指导，并可能启发能够进行复杂运动的软机器人中传感集成的发展。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564110</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 RGB-D 视觉伺服和基于 FEM 的动态模型实现 3D 软物体的变形控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563185</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们提出了一种视觉控制框架，通过使用机器人操纵器对一组操纵点进行操作，将属于 3D 可变形物体表面的特征点精确定位到所需的 3D 位置。值得注意的是，我们的框架考虑了物体变形的动态行为，也就是说，我们不假设物体在操纵过程中处于静态平衡状态。通过依赖粗动态有限元模型 (FEM)，我们成功地建立了将特征点的运动表达为机器人夹持器的六自由度 (6 DOF) 运动的分析关系。从这个建模步骤开始，设计了一种新颖的闭环变形控制器。为了对模型近似具有鲁棒性，使用 RGB-D 相机实时跟踪物体的整个形状，从而允许即时纠正物体与其模型之间的任何漂移。我们基于模型和基于视觉的控制器已在实际实验中得到验证。结果突出了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563185</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EventASEG：基于事件的、具有似然注意机制的道路异步分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563992</link>
      <description><![CDATA[道路检测对于自动驾驶至关重要，但传统的基于摄像头的道路分割资源密集且速度慢。事件摄像头的出现提供了一种有前途的解决方案，具有低功耗、数据稀疏和高时间分辨率等优点。现有方法实现同步基于帧的编码器-解码器架构，导致计算开销很大。因此，我们引入了 EventASEG（基于事件的异步分割网络），这是一种轻量级的无解码器变压器架构，可显著降低计算负荷。通过直接处理异步和稀疏事件数据，EventASEG 消除了密集处理和事件到帧转换的开销。然而，由于场景的上下文信息有限，处理原始事件具有挑战性。为了有效地处理这个缺陷，我们引入了一个创新的基于可能性的自注意力模块。比较研究表明，EventASEG 在公共数据集上实现了最先进的性能，并且具有低延迟和计算能力。我们的方法针对二元分割任务进行了优化，特别适合时间关键且功率受限的机器人平台。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563992</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用连续流量调节和部分反馈的高性能液压软机器人控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564155</link>
      <description><![CDATA[与气动机器人相比，液压驱动的软机器人受到的关注较少。然而，尽管液体介质本身存在增加重量和降低柔顺性的明显缺点，以及所用液压泵和阀门系统的性能限制，但液体的不可压缩性可以为软机器人控制带来一系列理想的属性。在本文中，我们引入了具有宽范围流量调节 (HAWF) 的液压驱动作为基本内部控制回路，并提出了一种具有基于特性的控制和部分状态反馈 (CCPS) 的软机器人液压控制框架，利用蠕动泵等流量调节装置的理想特性，实现对不同软执行器进行准确且快速响应的位置/力调节。所提出的控制框架已通过不同的控制设备进行了验证，并获得了令人满意的结果。所提出的框架可以推广到其他液压驱动系统，以实现不同应用中的控制性能和简化的系统设置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564155</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>假肢驱动应用中利用串联弹性关节实现精确机械阻抗渲染的控制框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564000</link>
      <description><![CDATA[除了在行走过程中抬起身体外，人类腿部还提供稳定扭矩，可以将其建模为弹簧阻尼器机械阻抗。虽然动力假肢腿执行器也可以模仿弹簧阻尼器的行为，但呈现的阻抗可能与所需阻抗有很大不同，这是由于未建模的传输特性（例如滑动摩擦、轴承阻尼、齿轮效率低下等）。此外，为了使动力假肢模仿人类关节阻抗，它们需要执行器能够在各种地面接触条件下准确呈现各种机械阻抗，包括摆动阶段的近乎自由摆动的行为和站立阶段的僵硬弹簧行为。对于串联弹性假肢腿执行器，如开源腿 (OSL)，这些突然的输出惯性变化对传统的级联阻抗控制提出了挑战。在本文中，我们提出了一种基于扰动观察器 (DOB) 和全状态反馈 (FSF) 阻抗控制的解决方案。 DOB 用于掩盖传动缺陷，而 FSF 控制器（通过极点-零点放置）指定与不确定关节惯性耦合的执行器阻抗。我们在类似 OSL 的双执行器测力试验台上验证了我们的控制框架。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564000</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MovingCables：移动电缆分割方法和数据集</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563988</link>
      <description><![CDATA[操纵杂乱的电缆、软管或绳索对机器人和人类来说都是一项挑战。人类通常通过拉动或推动缠结的电缆并观察由此产生的运动来简化这些感知挑战性任务。我们建议使用类似的交互式感知原理来帮助机器人操纵电缆。此类努力的基本构建块是电缆运动分割方法，该方法密集标记移动电缆图像像素。这封信介绍了移动电缆数据集 MovingCables，我们希望它能够推动电缆运动分割算法的开发和评估。该数据集由使用地面真实分割掩码和光流自动注释的真实世界图像序列组成。此外，我们提出了一种电缆运动分割方法并评估其在新数据集上的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563988</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Palletrone 推车：基于人机交互的空中货物运输</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563997</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种基于物理人机交互的新型货物运输解决方案，该解决方案利用一种名为 Palletrone 的新型全驱动多旋翼平台。该平台设计有宽敞的上部平面，便于装载货物，并配有一个后置手柄，让人联想到购物车。飞行轨迹控制由人类操作员握住手柄并施加三维力和扭矩来实现，同时在整个飞行过程中保持稳定的货物运输，且没有侧倾和俯仰姿态。为了促进物理人机交互，我们采用了导纳控制技术。与大多数导纳控制实现中依赖复杂的力估计方法不同，我们引入了一种基于干扰观察器鲁棒控制算法的简单而有效的估计技术。我们对飞行稳定性和性能进行了分析，以响应任意货物装载导致的系统质量变化。最终，我们证明个人可以通过施加适当的交互力和扭矩来有效地控制系统轨迹。此外，我们通过各种实验场景展示了系统的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563997</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>编队轮换与分配：多机器人场景中的避障</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564124</link>
      <description><![CDATA[当前的编队分配和优化方法经常忽略旋转动力学的影响，从而限制了它们的操作灵活性。此外，这些方法通常忽略了障碍物的影响，这也可能妨碍它们在障碍物丰富的环境中的有效性。为了解决这些限制，本信提出了一种新方法，将旋转和分配结合到多机器人系统的编队优化中。这种方法允许动态调整编队方向，并引入协作避障策略。该策略专门用于评估障碍物的影响并将其整合到优化过程中，从而增强绕过障碍物的能力。模拟实验（包括涉及静止和移动目标的场景）验证了所提算法的有效性。所提出的算法在包围目标时，在各种类型的障碍物的影响下保持编队方面优于非旋转方法。此外，真实世界的飞行实验证明了该算法的稳健性和可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564124</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习在线信念预测以实现自动驾驶中的高效 POMDP 规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563192</link>
      <description><![CDATA[自动驾驶中的有效决策依赖于对其他交通代理未来行为的准确推断。为了实现这一点，我们提出了一种基于在线信念更新的行为预测模型和一种高效的部分可观察马尔可夫决策过程 (POMDP) 规划器。我们开发了一种基于 Transformer 的预测模型，并通过循环神经记忆模型进行了增强，以动态更新潜在信念状态并推断其他代理的意图。该模型还可以整合自我车辆的意图以反映代理之间的闭环交互，并且它可以从离线数据和在线交互中学习。对于规划，我们采用具有宏操作的蒙特卡洛树搜索 (MCTS) 规划器，通过搜索时间扩展的操作步骤来降低计算复杂度。在 MCTS 规划器中，我们使用预测的长期多模态轨迹来近似未来更新，从而消除了迭代信念更新并提高了运行效率。我们的方法还结合了深度 Q 学习 (DQN) 作为搜索先验，这显著提高了 MCTS 规划器的性能。来自模拟环境的实验结果验证了我们提出的方法的有效性。在线信念更新模型可以显著提高预测的准确性和时间一致性，从而提高决策性能。在 MCTS 规划器中使用 DQN 作为搜索先验可以显著提高其性能，并且优于基于模仿学习的先验。此外，我们表明，在性能和效率方面，具有宏观行动的 MCTS 规划大大优于 vanilla 方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563192</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过人机协作增强基于 LLM 的机器人操作能力</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561501</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 在机器人领域越来越受欢迎。然而，由于语言模型、机器人和环境之间的集成性较差，基于 LLM 的机器人仅限于简单、重复的动作。这封信提出了一种通过人机协作 (HRC) 来提高基于 LLM 的自主操作性能的新方法。该方法涉及使用提示的 GPT-4 语言模型将高级语言命令分解为机器人可以执行的动作序列。该系统还采用了基于 YOLO 的感知算法，为 LLM 提供视觉提示，有助于在特定环境中规划可行的动作。此外，还提出了一种结合远程操作和动态运动原语 (DMP) 的 HRC 方法，使基于 LLM 的机器人能够从人类的指导中学习。已经使用丰田人类支持机器人进行了现实世界的实验，以执行操作任务。结果表明，需要复杂轨迹规划和环境推理的任务可以通过结合人类演示来有效完成。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561501</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人学习的冗余感知动作空间</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10560461</link>
      <description><![CDATA[在机器人学习文献中，关节空间和任务空间控制是控制机器人手臂的两种主要动作模式。关节空间中的动作可以精确控制机器人的姿势，但往往会受到训练效率低下的影响；任务空间中的动作具有数据效率高的训练效果，但由于对整个关节配置的控制有限，因此牺牲了在狭窄空间中执行任务的能力。这项工作分析了设计机器人操作动作空间的标准，并引入了 ER（末端执行器冗余），这是一种新颖的动作空间公式，通过解决机械手存在的冗余问题，旨在结合关节空间和任务空间的优势，在实现高效机器人学习的同时，为过度驱动的机器人手臂提供细粒度的全面控制。我们介绍了 ER 的两种实现，即 ERAngle（ERA）和 ERJoint（ERJ），并表明 ERJ 在多种设置中表现出色，尤其是在需要精确控制机器人配置时。我们在模拟和真实的机器人环境中验证了我们的结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10560461</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应触摸步行支持机器人的概念和原型开发，以最大限度地发挥人类的身体潜能</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10560462</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种新的步行支持机器人概念“Nimbus Guardian”，旨在提高能够独立行走的健康和虚弱老年人的行动能力。该机器人与传统的助行器或手杖式辅助器不同，它根据用户的步行动态提供自适应的最小触摸支持。我们的目标是为用户实现多功能触摸，作为开发自适应触摸步行支持机器人的初步研究。为了实现这一目标，我们建立了步行支持触摸的分类系统，概述了我们的机器人所需的具体辅助类型。基于这些分类，我们开发了一个原型，它提高了触摸支持的多功能性（触摸点、力和启动器），适应用户的身体。我们的原型配备了多个触摸支持部件，可根据用户的体格进行调整。为了实现多功能触摸功能，我们设计了一种运动控制算法，其中包括一个控制器，可根据所选的支撑点引导机器人的车轮运动，以及一个状态机，可提供多种手臂位置和运动。我们已经在我们的原型中实验性地实现了这种运动控制算法。通过实验，我们验证了触摸的多功能性并讨论了原型的实用性和进一步开发的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10560462</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>