<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于方向对应的跨源点云配准，用于 Lentic 环境中的 USV-AAV 合作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816390</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种新颖的跨源点云配准 (CSPR) 方法，用于静水环境中的 USV-AAV 协作。在野外，这是 USV-AAV 团队的典型工作领域，CSPR 面临着重大挑战，因为平台域问题（复杂的非结构化环境和视角差异）以及传感器域问题（变化的密度、噪声模式和尺度）。这些特点导致局部几何形状差异很大，导致现有的 CSPR 方法难以实现，这些方法依赖于基于关键点（例如表面法线、形状函数、角度）周围局部几何形状的点对点对应。为了应对这一挑战，我们提出了一种基于方向对应的迭代跨源点云配准算法的新概念。我们不使用局部几何形状差异较大的点对点对应，而是建立方向对应，以实现野外的稳健配准。此外，由于提出的方向对应使用方位角和归一化坐标，我们可以将尺度估计与变换分开，从而有效地解决两个点云之间尺度不同的问题。我们的算法优于最先进的方法，旋转的平均误差为 1.60^\circ$，平移的平均误差为 1.83%。此外，我们还演示了 USV-AAV 团队操作，并使用所提出的方法获得了增强的视觉信息。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816390</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用人体运动控制目标和多组件到达策略规划人机协同操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816393</link>
      <description><![CDATA[为了成功实现目标导向的人机交互，机器人应该适应协作人员的意图和行动。这可以通过肌肉骨骼或数据驱动的人体模型来实现，前者仅限于人体工程学等较低级别的功能，而后者的通用性或数据效率有限。缺少的是能够提供可通用的人类行为估计并集成到机器人规划方法中的人类运动控制模型。我们使用基于速度-准确性和成本效益权衡的人类运动控制模型来规划协作机器人运动。在这些模型中，人类轨迹最小化目标函数，这是我们适应数值轨迹优化的公式。然后可以通过约束和新变量对其进行扩展，以实现协作运动规划和目标估计。我们在具有不确定目标实现和同步运动任务的物理协作中部署了此模型以及多组分运动策略，展示了该方法在各种条件下产生类似人类的轨迹的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816393</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TripletLoc：在城市环境中使用语义三元组进行一次性全局定位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816460</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一个系统 TripletLoc，用于快速、稳健地将单个 LiDAR 扫描全局配准到大规模参考图。与使用位置识别和点云配准的传统方法相比，TripletLoc 直接在轻量级语义上生成对应关系，这接近人类感知世界的方式。具体而言，TripletLoc 首先分别从单个查询扫描和大规模参考图中提取实例以构建两个语义图。然后，设计一种新的基于语义三元组的直方图描述符来实现查询扫描和参考图之间的实例级匹配。利用图论异常值修剪从原始实例到实例对应关系中获得内点对应关系，以实现稳健的 6-DoF 姿势估计。此外，提出了一种新的路面法线 (RSN) 图来提供先验旋转约束，以进一步增强姿势估计。我们在大型公共数据集 HeliPR 上对 TripletLoc 进行了广泛的评估，该数据集涵盖了城市环境中多样化和复杂的场景。实验结果表明，TripletLoc 可以在多样化和具有挑战性的环境下实现快速、稳健的全局定位，并且具有较高的内存效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816460</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脑控空地协同自主系统的博弈论自适应模型预测控制框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816148</link>
      <description><![CDATA[脑机接口（BMI）可以使人类绕过外周神经系统，通过中枢神经系统直接控制设备。这样，操作员的双手就可以解放出来，让他们与其他设备交互，从而实现多任务操作。在本文中，为了提高空地协同系统的性能，我们提出了一种脑控空地协同系统的自适应模型预测控制框架，该框架由具有概率输出模型的 BMI、基于模糊逻辑的接口模型和基于博弈论的自适应模型预测控制共享控制器组成。我们建立了一个人在环实验平台，通过轨迹跟踪和避障场景来验证所提出的方法。实验结果表明，所提出的方法在提高性能和减少操作员工作量方面是有效的。这项工作可以促进空地协同的研究和发展，并为人机融合研究提供新的见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816148</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CAD2SLAM：CAD 蓝图和 SLAM 地图之间的自适应投影</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816387</link>
      <description><![CDATA[机器人移动平台是众多应用的关键构建模块，机器人与人类之间的合作是提高生产力和降低劳动力成本的关键方面。为了安全操作，机器人通常依赖于取决于平台传感器配置的自定义环境地图。相比之下，蓝图是环境的抽象表示。使用 CAD 和 SLAM 地图允许机器人使用蓝图作为通用语言进行协作，同时也简化了非机器人专家的控制。在这项工作中，我们提出了一个自适应系统，将蓝图中的 2D 姿势投影到 SLAM 地图上，反之亦然。文献中的先前工作旨在将 SLAM 地图变形为先前可用的地图。相比之下，CAD2SLAM 不会改变机器人上运行的 SLAM 和定位算法使用的内部地图表示，而是保留其原始属性。我们相信我们的系统有利于控制和监督通过 CAD 地图监控和控制的多个异构机器人平台。最后，我们提出了一系列实验来支持我们的主张以及开源实现。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816387</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悟空：紧凑型柔性混合式空中-水上飞行器的设计、建模与控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814088</link>
      <description><![CDATA[空气和水的物理特性存在显著差异，对空中-水中混合飞行器 (HAAV) 的研发构成了重大挑战，导致原型机尺寸增加、推进器重量增加，并在其中一种介质中效率降低或驱动不足。本文介绍了“悟空”这款结构简单、体积小巧、机动性强的 HAAV。悟空最大宽度仅为 300 毫米，推重比为 2.48，其作战范围在空中为 20 米，在水下为 3 米，可实现跨域无缝机动。这些能力归功于使用单独的空中和水中推进器，结合提出的跨域混合控制框架和基于增量非线性动态逆 (INDI) 的水下姿态控制律。通过模拟和现场试验，展示了悟空的跨域转换能力和水下机动性能。我们的开发为HAAV应用提供了实用的解决方案，并为后续的HAAV协作任务提供了平台。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814088</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAVRL：学习在杂乱的环境中以不同的速度飞行</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816139</link>
      <description><![CDATA[在未知、杂乱的环境中自主飞行仍然是机器人技术面临的一大挑战。现有的避障算法通常采用固定的飞行速度，忽视了安全性和灵活性之间的关键平衡。我们提出了一种强化学习算法来学习适应不同环境复杂性的自适应飞行速度策略，从而提高避障安全性。基于学习的避障算法的一个缺点是，缺少映射模块可能会导致无人机陷入复杂的场景中。为了解决这个问题，我们为潜在空间引入了一种新颖的训练设置，该设置保留了之前深度图观测的记忆。潜在空间经过明确训练，可以预测过去和当前的深度图。我们的研究结果证实，在杂乱的环境中，不同的速度可以实现成功率和灵活性的更好平衡。此外，我们的记忆增强潜在表示优于强化学习中常用的潜在表示。此外，将我们的方法与现有的最先进方法 Agile-autonomy 和 Ego-planner 进行广泛的比较，表明我们的方法具有卓越的性能，尤其是在高度杂乱的环境中。最后，经过最少的微调，我们成功地在真正的无人机上部署了我们的网络，以增强避障能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816139</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>P2d-DO：具有点到分布检测因子的 LiDAR SLAM 退化优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816047</link>
      <description><![CDATA[尽管 LiDAR SLAM 技术已广泛应用于各种机器人，但在具有稀疏几何特征的场景中，它仍然可能受到约束不足导致的退化的影响。如果不能检测到退化并进行适当处理，定位和建图的准确性将显著下降。在本文中，我们提出了 P2d-DO 方法，该方法由点到分布的退化检测算法和点云加权退化优化算法组成，以减轻退化的负面影响。退化检测算法通过观察局部区域内分布概率的变化来输出表征退化状态的因子。然后将反映点云置信度的因子输入到退化优化算法中，使系统能够通过在匹配过程中分配更大的权重来优先考虑可靠的点云。全面的实验验证了我们方法的有效性，表明在准确性和鲁棒性方面，退化检测和姿势估计都有显着的改善。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816047</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应预测集成：改进运动预测的分布外泛化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816209</link>
      <description><![CDATA[基于深度学习的自动驾驶轨迹预测模型通常难以推广到分布外 (OOD) 场景，有时表现不如简单的基于规则的模型。为了解决这一限制，我们提出了一个新框架，即自适应预测集成 (APE)，它集成了深度学习和基于规则的预测专家。与深度学习模型同时训练的学习路由函数会根据输入场景动态选择最可靠的预测。我们在包括 Waymo Open Motion Dataset (WOMD) 和 Argoverse 在内的大规模数据集上进行的实验表明，零样本泛化在数据集上有所改进。我们表明，我们的方法优于单个预测模型和其他变体，特别是在长期预测和 OOD 数据占比较高的场景中。这项工作凸显了混合方法在自动驾驶中实现稳健且可推广的运动预测的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816209</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于从专家演示中推断非线性连续约束函数的正无标记约束学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816130</link>
      <description><![CDATA[规划各种现实世界的机器人任务需要了解和写下所有约束。然而，有些情况下这些约束要么是未知的，要么很难准确指定。一种可能的解决方案是从专家演示中推断出未知的约束。这封信提出了一种新颖的两步正无标记约束学习 (PUCL) 算法，用于从演示中推断出连续约束函数，而不需要像现有方法那样事先了解真正的约束参数化或环境模型。我们将演示中的所有数据视为正（可行）数据，并学习控制策略以生成潜在不可行的轨迹，这些轨迹作为未标记数据。提出的两步学习框架首先使用距离度量识别可靠的不可行性数据，其次从可行演示和可靠的不可行性数据中学习二元可行性分类器（即约束函数）。所提出的方法可以灵活地学习复杂形状的约束边界，并且不会像以前的方法那样错误地将演示归类为不可行性。在四个受约束环境中，使用网络化策略或动态系统策略验证了所提方法的有效性。它成功推断出连续非线性约束，并且在约束准确性和策略安全性方面优于其他基线方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816130</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双足轮腿机器人集成建模与控制优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816086</link>
      <description><![CDATA[双足轮腿机器人是地面移动机器人的重要构型。在现有的研究中，为了将模型部署在计算能力有限的嵌入式系统上，通常将机器人的平衡控制与车体姿态和转向解耦，降低了机器人的控制协调性。针对上述问题，首先引入了新型全状态动力学模型（FSDM），通过泰勒展开和求解多元函数极限的方法对模型进行线性化。其次，针对虚拟模型控制（VMC），提出了一种基于轨迹方程的正向运动学（FK）求解方法。与一般的FK求解方法相比，该方法可以进一步显著提高嵌入式平台上VMC的计算速度。此外，对线性二次调节器（LQR）控制器进行了优化，可根据状态变量的误差自动调整权重矩阵值。同时，仿真结果表明，通过主动调整姿态可以提高机器人的运动性能。为此，设计了自适应LQR控制器、转向补偿器和重力补偿器，仿真与物理实验结果验证了所提模型、控制器和控制策略的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816086</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合 Theta$^*$：具有积分约束的 Dubins 车辆运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816097</link>
      <description><![CDATA[我们考虑具有曲率约束（例如最小转弯半径）和次要成本（例如资源成本）的车辆运动规划问题。传统的运动规划问题将次要成本作为成本函数中的软约束。在本文中，我们采用不同的方法，将其视为与主要目标成本分开的约束。具体而言，沿车辆路径的综合资源成本被限制在预先指定的限制内，该限制与正在优化的主要行程成本分开。这种方法适用于消防等应用，在这些应用中，找到成本或时间最低的路径至关重要，同时限制暴露在高热区域。为了解决资源限制，我们引入了混合 Theta$^*$ (H$\boldsymbol{\Theta }^*$) 算法。这是一种基于增量采样的搜索算法，其灵感来自资源受限最短路径问题中使用的标记算法。我们提出了 (H$\boldsymbol{\Theta }^*$) 算法的两个版本，标签选择和焦点选择；这些变体在从处理队列中选择要扩展的标签的方式上有所不同。所提出的算法在成功率和解决方案成本方面都明显优于使用传统运动规划算法的基线方法。我们通过计算实验和机载计算的实际飞行测试验证了算法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816097</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有可见性和关节限制约束的机器人柔性内窥镜的受限视觉预测控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814097</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们为机器人柔性内窥镜开发了一种受限视觉预测控制策略 (C-VPC)，以便在遵守可见性和关节限制约束的同时，在狭窄环境中精确跟踪目标特征。可见性约束对于将目标特征保持在相机的视野范围内至关重要，它明确地使用归零控制屏障函数来维护可见集的前向不变性。为了使机器人内窥镜自动化，我们对基于图像的视觉伺服进行了运动学建模，从而生成了一个状态空间模型，该模型有助于预测内窥镜状态的未来演变。C-VPC 方法通过优化可见性和关节限制约束下的未来状态的基于模型的预测来计算最佳控制输入。模拟和实验结果都证明了所提出的方法在实现自主目标跟踪和同时解决可见性约束方面的有效性。与经典 IBVS 相比，所提出的方法实现了平均绝对误差 (MAE) 减少 12.3% 和方差 (VA) 减少 56.0%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814097</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人形机器人从坐姿到站姿再到坐姿的辅助</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10815980</link>
      <description><![CDATA[站立和坐下是基本动作，但随着年龄或体质的衰弱，它们变得越来越困难。使用人形机器人辅助这些动作是一项复杂的挑战，特别是在确定机器人应在何处施加多大的力以有效支持人类的动态运动时。在这封信中，我们提出了一种直接从人类的动态平衡计算辅助力的方法，使用人形机器人中通常采用的标准。具体来说，我们将人形动态平衡指标映射到人体运动上，以计算稳定人体当前姿势所需的力。然后，人形机器人将这些力施加到人体的适当位置。我们的方法将可变高度的 3D 发散运动分量与重力惯性扳手锥相结合，以定义 3D 平衡区域。使用质心反馈，我们计算保持平衡所需的辅助力，并使用根据相同标准动态平衡的人形机器人将产生的扳手分布在人体上。我们通过模拟和实验证明了该框架的有效性，其中人形机器人协助人类进行从坐到站和从站到坐的动作，而人类则穿着年龄模拟服来模拟虚弱。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10815980</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在轨迹优化规范中迭代添加潜在的人类知识可改善学习和任务结果</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816073</link>
      <description><![CDATA[顺畅且易于理解的任务对于在商业、军事和公共安全应用中利用人机协作至关重要。现有的促进人机协作的技术利用规划器或轨迹优化器，结合了人机输入，但无法通过促进系统理解或可预测性来明确提高用户技能，从而导致可用性和操作员能力方面的差距。用自然语言指导补充带注释的航路点为两者提供了机会。在这项工作中，我们研究了一次性输入与迭代输入，引入了一个基于政府和行业无人机规划工具的测试平台系统，该系统以自然语言文本和地形图上绘制的注释的形式提供输入。测试平台使用基于 LLM 的子系统将用户输入映射到轨迹优化目标函数的附加项中。我们通过人类受试者研究表明，提示人类队友不断将潜在知识添加到轨迹优化中，有助于用户学习系统如何运作，引发更理想的机器人行为，并最终实现更好的任务结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816073</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>