<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过计算设计改善人机协作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806640</link>
      <description><![CDATA[当机器人进入我们的日常生活时，人类和机器人周围的共享空间对于促进人机协作至关重要。共享空间的设计应满足人类的偏好和机器人的效率。本文以厨房为例，说明良好的空间设计对增强协作的重要性。给定厨房边界、食品站、柜台和食谱，所提出的方法确定符合厨房设计规则要求并提高性能的站台和柜台的最佳位置。关键的技术挑战是优化方法通常评估数千种设计，并且每次评估都会分析空间的交通流量，这必须解决许多运动规划问题。为了应对这一技术挑战，我们使用了可以有效解决多智能体运动规划的分散式运动规划器。我们的结果表明，优化的厨房设计可以显着提高人机协作的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806640</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进的多维滤波器组典型相关分析用于基于 SSVEP 的 BCI 识别</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803084</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种改进的基于稳态视觉诱发电位（SSVEP）的脑机接口（BCI）系统的多维滤波器组典型相关分析（FBCCA）方法。这是一种基于FBCCA的免训练SSVEP识别方法，它集成了偏最小二乘回归（PLSR）和自适应多维扩展（AME）。与FBCCA相比，这种新方法可以通过最小化分布误差进一步消除降维和回归过程中EEG信号中的噪声和伪影。此外，它更有效地利用了多通道EEG信号中的宝贵信息，从而提高了SSVEP的识别性能。在两个不同的开源数据集上进行的离线实验验证了该方法在不同注视时间上实现了比免训练方法更好的性能。在实时八目标BCI系统的在线测试中，该方法实现了98.44％的峰值准确率和45.68比特/分钟的信息传输速率（ITR）。该方法提高了免训练SSVEP识别的准确性和效率，有利于BCI系统在实际场景中的更广泛应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803084</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人远程操作的具有并行神经网络的自适应用户界面</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803036</link>
      <description><![CDATA[近年来，人机交互 (HRI) 已成为一个日益重要的研究领域。人类在远程操作或轮流等 HRI 任务中的体验很大程度上取决于机器人与用户之间的界面设计。在任意 $M$ 维输入设备和 $N$ 自由度 (DOF) 机器人之间设计一个直观的用户界面 (UI) 仍然是一项重大挑战。本文提出了一种名为并行神经网络自适应用户界面 (PNNUI) 的新型 UI 设计方法。PNNUI 利用两个并行神经网络进行学习，然后通过最小化任务完成时间和最大化运动平滑度来提高用户的远程操作性能。我们的方法旨在通过在基于神经网络 (NN) 和遗传算法的离线无监督学习方案中最小化任务完成时间来学习用户界面硬件和机器人之间非直观的输入输出映射。其次，PNNUI 通过调整并行神经网络的权重在线最小化远程操作抖动。我们通过实验评估了通过带有三个输入的传统操纵杆远程操作 3 自由度非完整机器人所产生的 UI。20 名人类受试者在几种条件下沿着障碍赛道操作机器人。用户试验数据的统计分析表明，PNNUI 通过最大限度地提高流畅度并保持离线学习方案的完成时间，改善了机器人远程操作的人类体验。此外，我们公式的抽象性质使得性能指标可以自定义，从而将其适用性扩展到其他接口设备和 HRI 任务，特别是那些一开始并不直观的任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803036</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DexTOG：学习以语言条件为导向的灵巧抓握</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803020</link>
      <description><![CDATA[本研究介绍了一种新颖的语言引导扩散学习框架 DexTOG，旨在推动灵巧手面向任务的抓取 (TOG) 领域的发展。与主要关注两指夹持器的现有方法不同，本研究解决了灵巧操作的复杂性，其中系统必须在特定任务约束下识别非唯一最佳抓取姿势，满足多种有效抓取要求，并在抓取规划中在高自由度配置空间中进行搜索。提出的 DexTOG 包括基于扩散的抓取姿势生成模型 DexDiffu 和支持 DexDiffu 的数据引擎。通过利用 DexTOG，我们还提出了一个新的数据集 DexTOG-80K，该数据集是使用影子机械手对来自五个类别的 80 个物体执行各种任务而开发的，展示了机械手的灵活性和多任务处理能力。这项研究不仅代表了灵巧TOG的重大飞跃，而且提供了全面的数据集和模拟验证，为机器人操作研究树立了新的标杆。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803020</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人踝关节外骨骼和肢体角度生物反馈辅助中风步态：可行性研究</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10804181</link>
      <description><![CDATA[中风后步态缓慢、耗能大且不稳定。康复对于鼓励、再训练和帮助中风幸存者正确步态机制是必不可少的。有证据表明，机器人踝关节外骨骼可以改善中风幸存者的步态结果，但正确的下肢定位仍存在挑战，无法获得最佳的辅助。生物反馈可用于改善肢体定位，以接收机器人踝关节外骨骼的辅助。在这项研究中，四名中风幸存者使用双侧动力机器人踝关节外骨骼 (Dephy Exoboots) 和创新的定制振动触觉音频生物反馈界面，针对后肢角度来测试以下假设：每种干预措施单独使用都会改善步态结果，而当它们结合起来时，它们的效果会优于单独使用任何一种干预措施。与基线相比，我们发现在仅使用生物反馈和外骨骼加生物反馈条件下，平均偏瘫推进脉冲有所增加。仅使用生物反馈可最大程度地提高平均自选步行速度，而外骨骼辅助和生物反馈相结合可使速度提高得比仅使用机器人外骨骼的情况更多。我们的初步结果表明，与单独使用外骨骼相比，生物反馈与机器人外骨骼相结合可对步态表现产生更大的协同效益。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10804181</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习海上补给的多智能体协调</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803076</link>
      <description><![CDATA[由于大规模物流规模大，且需要对随机和随时间变化的天气干扰具有鲁棒性，因此优化大规模物流在计算上具有挑战性。然而，多智能体强化学习 (MARL) 的先前研究并未解决捕捉受动态天气模式影响的物流操作复杂性的场景。为了解决这一差距，我们提出了一种新的 MARL 环境，即 $\textsc {Marine}$，它有两种类型的智能体，配备有限的资源，并集成真实波浪数据来模拟天气对海上补给 (RAS) 操作的影响。为此，我们提出了 SchedHGNN，这是一种新颖的 MARL 算法，它结合了异构图神经网络和内在奖励方案，以增强智能体协调并减轻环境非平稳性带来的挑战。我们的结果表明，有效的 RAS 调度和改进的通信相结合使我们的模型比竞争基线高出多达 37.8%。这一成就标志着将 MARL 应用于复杂的现实物流场景取得了重大进展。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803076</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据标记纹理对 2.5D 物体形状进行视觉触觉推断</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803047</link>
      <description><![CDATA[视觉-触觉传感为接触丰富的物体操控任务（包括抓取和放置）提供了丰富的功能。在这里，我们介绍了一种受纹理形状启发的接触形状估计方法，用于配备视觉上不同的膜标记的视觉-触觉传感器。在透视投影相机模型下，使用与接触时标记分离变化相关的测量值来恢复表面形状。我们的方法可以实时感知形状，而无需网络训练或与照明、传感器几何或标记位置相关的复杂假设。实验表明，恢复的表面接触形状在质量和数量上与通过使用光度立体成像获得的形状一致，光度立体成像是目前视觉-触觉传感器形状恢复的最新技术。重要的是，我们的方法适用于未配备光度立体成像硬件的大量传感器，也适用于具有半透明膜的传感器。表面形状的恢复为这些传感器在机器人应用中提供了新的功能，例如在物体操作任务中估计接触和滑移（Hogan 等人，2022 年）以及使用力匹配进行使用多模态视觉-触觉感知的动觉教学（Ablett 等人，2024 年）。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803047</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OMEGA：通过状态空间模型实现动态环境中空地机器人的高效遮挡感知导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803034</link>
      <description><![CDATA[空地机器人 (AGR) 因其出色的机动性和多功能性（即飞行和驾驶）而被广泛用于监视和灾难响应。当前的 AGR 导航系统在静态遮挡易发环境（例如室内）中表现良好，通过使用 3D 语义占用网络来预测遮挡以进行完整的局部映射，然后计算欧几里得有符号距离场 (ESDF) 进行路径规划。然而，由于感知网络的低预测精度和路径规划器的高计算开销的限制，这些系统在动态场景（例如人群）中面临挑战。在本文中，我们提出了 Omega，它包含带有高效 AGR-plAnner 的 OccMamba 来解决上述问题。OccMamba 采用一种新颖的架构，将语义和占用预测分离为独立的分支，并结合 mamba 模块来有效地提取 3D 环境中的语义和几何特征。这确保网络可以学习长距离依赖关系并提高预测准确性。然后在鸟瞰图 (BEV) 空间内组合特征，以最大限度地减少特征融合期间的计算开销。生成的语义占用图集成到局部地图中，提供动态环境的遮挡感知。我们的 AGR-Planner 利用此局部地图，并采用 Kinodynamic A* 搜索和基于梯度的轨迹优化，实现无 ESDF 和节能规划。实验表明，OccMamba 的表现优于最先进的 3D 语义占用网络，mIoU 为 25.0%。动态场景中的端到端导航实验验证了 OMEGA 的效率，实现了 96% 的平均规划成功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803034</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>事实：基于视觉的无人机群的快速主动坐标初始化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803028</link>
      <description><![CDATA[坐标初始化是完成机器人群协作任务的第一步，决定了任务的质量。然而，在基于视觉的无人机群中，快速而稳健的坐标初始化仍然难以实现。为此，我们的信函提出了一个完整的初始相对姿态估计系统，包括相对状态估计和主动规划。具体来说，我们的工作将机载视觉惯性里程计与基于视觉的观测融合在一起，产生方位和距离测量，这些测量是匿名的、部分相互的和嘈杂的。这是第一种基于凸优化的方法，使用基于视觉的观测来初始化坐标。此外，我们设计了一个轻量级模块来主动控制机器人的运动，以获取观测值并避免碰撞。仅使用立体摄像机和惯性测量单元作为传感器，我们验证了我们的系统在模拟和有障碍物且没有全球导航卫星系统信号的现实世界区域中的实用性。与基于局部优化和过滤器的方法相比，我们的系统可以更稳定、更快速地实现坐标初始化的全局最优，适用于具有尺寸、重量和功率限制的机器人。源代码发布出来供参考。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803028</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同伦感知高效自适应状态格用于杂乱环境下移动机器人运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803070</link>
      <description><![CDATA[采用规划算法来提供单一最佳路径的移动机器人导航架构在非结构化、快速变化的环境中存在缺陷。随着环境的更新，最佳计划通常会围绕离散障碍物震荡，这对于偏向遵循计划路线的路径跟随控制器来说是个问题。一种可能更好的方法是生成多个计划，每个计划在其自己的同伦类中都是最优的，以便为路径跟随控制器提供更全面的成本目标近似值。在本文中，我们提出了同伦感知高效自适应状态格 (HAEASL)，它使用多个开放列表将搜索偏向具有不同同伦类的路线。我们进行了实验，测量了在 80 个随机生成的环境中的 3,200 个规划问题中生成的解决方案的数量、最优性和多样性。HAEASL 的性能与之前的两种方法进行了对比：具有同伦类约束的基于搜索的路径规划 (A*HC) 和同伦感知 RRT* (HARRT*)。实验结果表明，HAEASL 可以生成比 A*HC 更多的路径和更多样化的路径，而不会显著降低最优性。此外，结果表明，HAEASL 可以生成比 HARRT* 更多的路径，并且路径成本更低。最后演示了 HAEASL 使用从越野移动机器人收集的数据生成受时间、资源和运动动力学约束的多个解决方案，说明了该方法适用于激励示例。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803070</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Self-TIO：通过自监督 16 位特征提取器和跟踪器进行热惯性里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803066</link>
      <description><![CDATA[近年来，热里程计在移动机器人中引起了广泛关注，用于解决视觉效果不佳的场景。为了实现热里程计的合理稳健性和准确性，提出了一种基于学习的图像特征提取器和跟踪器。虽然与传统方法相比，基于学习的方法通常可以在热图像中提供更好的特征跟踪结果，但它们仍然需要标记数据进行训练并且难以实时执行。为了解决这些问题，本文介绍了一种稳健而准确的热惯性里程计 (TIO) 系统 Self-TIO，该系统配备了专为 16 位辐射图像域设计的自监督特征提取器和跟踪器。此外，Self-TIO 采用混合跟踪器，结合了 Kanade–Lucas–Tomasi (KLT) 跟踪器和基于学习的光流，即使在受非均匀性校正 (NUC) 和剧烈运动影响的场景中也能实现高稳健性和亚像素精度。实验结果表明，我们的方法在特征跟踪和热惯性里程计方面都优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803066</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有事件触发分布式地图融合的自适应分辨率协作场映射</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803079</link>
      <description><![CDATA[协作标量场映射是多机器人系统的重要任务。然而，机器人有限的通信和计算资源阻碍了协作场映射在大规模场景中的应用。本文提出了一种具有事件触发分布式地图融合的自适应分辨率高斯过程映射，以克服这些资源限制。提出了一种新颖的事件触发通信机制，用于范围受限通信下的分布式地图融合。开发了一种分辨率自适应方法来平衡映射计算、通信资源和准确性。推导出一种闭式近似信息度量，用于更快的地图分辨率优化。最后，通过真实的在线光场映射实验验证了所提算法的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803079</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KiGRAS：用于真实代理模拟的运动驱动生成模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803038</link>
      <description><![CDATA[轨迹生成是自动驾驶的关键任务。最近的研究引入了自回归范式，利用状态转换模型来近似未来轨迹分布。该范式与现实世界的轨迹生成过程非常相似，并取得了显著的成功。然而，由于冗余状态空间中真实轨迹的表示无效，其潜力受到限制。为了解决这一限制，我们提出了运动驱动的真实代理模拟生成模型 (KiGRAS)。KiGRAS 不是在状态空间中建模，而是将驾驶场景分解为每个时间步骤的动作概率分布，从而提供了一个紧凑的空间来表示真实的驾驶模式。通过运动模型建立从动作（原因）到轨迹（结果）的物理因果关系，KiGRAS 消除了大量冗余轨迹。因果空间中动作派生的所有状态都被限制为物理上可行的。此外，表示相同动作序列的冗余轨迹被映射到相同的表示中，反映了它们的底层动作。这种方法大大降低了任务的复杂性并确保了物理可行性。KiGRAS 在 Waymo 的 SimAgents Challenge 中取得了最佳表现，在 WOMD 排行榜上排名第一，并且参数数量明显少于其他模型。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803038</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LBSNet：针对透明和反射物体的轻量级联合边界检测和语义分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10801210</link>
      <description><![CDATA[透明和反射物体的准确视觉检测仍然是移动机械手面临的挑战。对于最常见的深度相机和激光雷达传感器，透明和反射物体固有的独特光学属性构成了重大挑战。为了解决这个问题，本研究提出了一种轻量级的联合边界检测和语义分割网络，名为 LBSNet。LBSNet 旨在仅使用 RGB 图像来增强复杂和动态环境中透明和反射物体的感知。它通过特征融合和多任务学习机制利用边界检测和语义分割之间的协同作用。编码器由两条路径组成：一条捕获类别感知的语义信息，另一条从多尺度特征中辨别边界。门控通道自适应 (GCA) 模块通过学习通道参数来增强边界特征。动态自适应特征融合 (DAFF) 模块通过跨特征融合动态调整语义和边界信息。这些方法有效地捕捉了透明和反射物体的独特特征，例如光折射、边界模糊和低对比度。实验结果表明，LBSNet 在多个公开数据集上相比现有方法具有更高的准确率和更快的处理速度，且其轻量级的设计使其适用于资源受限的移动机械手。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10801210</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机器学习实现精确运动的柔性折纸连续机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10801211</link>
      <description><![CDATA[与传统刚性机器人相比，软折纸连续机器人由于其超冗余变形而显示出巨大的潜力。然而，由于这些机器人的运动学是非线性的，因此其运动控制仍然具有挑战性。本文介绍了一种基于多层感知器 (MLP) 神经网络的方法来学习软折纸连续机器人的逆运动学并使机器人遵循所需的运动轨迹。折纸连续机器人的高压缩性使机器人能够在厚度变化的不同表面上工作。数据集包含 30,240 对有效数据（肌腱长度和尖端位置）。验证实验基于静态点和典型轨迹（圆形、正方形、八字形曲线、直线和七边形空间曲线）进行。结果表明，软折纸机器人可以通过 MLP 神经网络实现精确的运动控制，而无需任何感官反馈。此外，该研究还展示了开发的 MLP 神经网络在数据集外的工作空间中移动的泛化能力。机器人在工作空间内的平均位置误差约为 3 毫米（相对于机器人长度的 1.75%）。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10801211</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>