<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>航空群遥控的第一人称视图接口</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10933589</link>
      <description><![CDATA[空中群可以大大提高无人机在检查，监视和寻找救援等应用中的有效性。当这些群体是由几个单独的无人机制成的，这些无人机使用局部传感和协调规则来实现集体运动。尽管群体自治最近取得了进展，但人类控制和决策对于处于危险或人类认知技能的任务中仍然至关重要。但是，第一人称视图（FPV）的远程操作系统需要每个无人机的一个或多个人类操作员，从而将这些系统的可扩展性限制在群体上。这项工作调查了使用不同的FPV接口进行空中群的飞行员的性能，偏好和行为。实验研究了具有单一视角和多个视角的接口，人类通过障碍物驾驶模拟的空中群。发现参与者更喜欢和表现更好，可以从群体背面的视野中表现得更好，而前面的视图导致用户飞行更快，但导致了更多的崩溃。立即向用户提供多个视图导致完成时间较慢，并且发现用户专注于最大的视图，而不管其群中的观点如何。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10933589</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HER-DRL：单机器人和多机器人人群导航的异质关系深入学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10933548</link>
      <description><![CDATA[近年来，人群导航引起了大量研究的关注，尤其是随着基于DRL的方法的出现。当前基于DRL的方法已广泛探索了单机器人方案中的交互关系。但是，通常会忽略多个相互作用关系的异质性。这种“互动盲点”阻碍了更复杂的场景，例如多机器人人群导航。在这封信中，我们提出了一种名为HER-DRL的异质关系深的增强学习方法，该方法利用定制的异质图神经网络（GNN）来提高人群导航中的整体性能。首先，我们设计了一种构建机器人弧异质关系图的方法，该图有效地模拟了异质的配对相互作用关系。基于此图，我们提出了一种新型的异质GNN来编码相互作用关系信息。最后，我们将编码的信息纳入深度强化学习中，以探索最佳政策。通过将单杆和多机器人圆形杂交场景中的最新算法进行比较，可以严格评估HER-DRL。实验结果表明，HER-DRL超过了整体表现的最新方法，在效率和舒适性方面尤其出色。这强调了人群导航中异质相互作用的重要性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10933548</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双臂机器人计划生成的双臂相互作用的信息理论检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930577</link>
      <description><![CDATA[通过演示编程是一种通过人类示范来简化非专家的机器人编程过程的策略。但是，由于手工协调的复杂性，其对双人任务的采用是一个毫无疑问的问题，这也阻碍了数据记录。这封信提出了一种新颖的单发方法，用于处理一个双人任务演示的单个RGB视频，以生成双臂机器人系统的执行计划。为了检测手协调策略，我们应用香农的信息理论来分析场景元素和利用场景图属性之间的信息流。生成的计划是一个模块化行为树，它基于所需的武器协调假设不同的结构。我们通过多个主题视频演示验证了该框架的有效性，我们收集并制作了开放源代码，并从外部公开可用的数据集中利用数据。与现有方法的比较表明，在生成协调两臂系统的集中执行计划方面有了重大改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930577</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不确定性感知的实时视觉异常检测与动态室内环境中的共形预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930535</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一个有效的视觉异常检测框架，旨在在动态室内环境（例如大学走廊）中安全自动导航。该方法在深度学习中采用了无监督的自动编码器方法，以对常规环境模式进行建模，并将异常视为嵌入空间中的偏差。为了提高可靠性和安全性，该系统整合了一个统计框架，共形预测，该预测提供了不确定性量化的概率保证。所提出的解决方案已在实时机器人平台上部署，证明了在资源约束条件下的有效性能。广泛的高参数优化确保模型保持动态性并适应变化，而严格的评估则证实了其在异常检测中的有效性。通过解决与实时处理和硬件限制相关的挑战，这项工作可以提高自主异常检测的最新技术。该框架提供的概率见解增强了操作安全，并为未来的发展铺平了道路，例如富裕的传感器融合和高级学习范式。这项研究突出了不确定性感知的深度学习的潜力，以增强安全监控框架，从而为现实世界应用提供了更可靠和智能的自主系统。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930535</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可见性 - 可见性RRT*用于在未知环境中的感知限制机器人的安全至关重要的导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930526</link>
      <description><![CDATA[在未知环境中安全的自主导航仍然是具有有限感应能力的机器人的一个至关重要的挑战。尽管已经提出了诸如控制屏障功能（CBF）之类的安全控制技术来确保安全性，但其有效性依赖于机器人对周围环境完全了解的假设。实际上，机器人通常会以受限的视野和有限传感范围运行，如果计划者对这些限制不可知，这可能会导致遇到未知障碍的碰撞。为了解决此问题，我们介绍了可见性感知到的RRT*算法，该算法将基于抽样的计划与CBF结合在一起，以在部分未知的环境中生成安全有效的全球参考路径。该算法结合了避免碰撞的CBF和一种新颖的可见性CBF，该算法确保机器人保留在当地无碰撞的区域内，从而及时检测并避免了未知障碍物。我们进行了广泛的实验，将路径规划师与两个不同的安全关键控制器接口，其中我们的方法的表现优于安全性和效率方面的所有其他基准。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930526</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新型的基于最终效应器的机器人康复平台的基于磁性的致动机制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930540</link>
      <description><![CDATA[康复机器人技术继续面临重大挑战，尤其是在实现上肢运动训练的平稳，安全和直观的人类机器人相互作用方面。许多当前的系统取决于复杂的机械设计，直接的物理接触和多个传感器，这不仅提高了成本，还可以降低可访问性。此外，提供无缝的体重补偿和精确的运动跟踪仍然是一项高度复杂的工作。为了克服这些障碍，我们开发了一种新型的基于磁性的驱动机制，用于最终效果机器人康复。这种创新的方法可实现平滑，非接触力的传播，从而在上肢训练期间显着提高患者的安全性和舒适性。为了确保一致的性能，我们将扩展的Kalman滤波器（EKF）与控制器一起进行了实时位置跟踪，从而使系统可以保持高精度或即使在传感器故障或失败的情况下恢复。在与12名参与者的用户研究中，有75％的人对系统的平稳性高度评价，而66.7％的人赞扬其安全性和有效的体重补偿。 EKF证明了精确的跟踪性能，均方根误差（RMSE）值保持在可接受的限制（2 cm以下）之内。通过将磁性致动与先进的闭环控制算法相结合，该系统标志着上肢康复机器人技术领域的显着进步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930540</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立即将所有地方推动到任何地方：概率的预性推动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930575</link>
      <description><![CDATA[我们解决了预先推动的问题，这是通过推动环境来操纵抓住物体的问题。我们的解决方案是一个有效的非线性轨迹优化问题，它是从精确的混合整数非线性轨迹优化公式中放松的。关键的见解是将外部推动器（环境）重铸为离散的概率分布，而不是二进制变量，并最大程度地减少分布的熵。概率重新制定允许同时使用所有推动器，但由于熵的最小化，概率质量浓缩到一个概率上。我们将方法与基于最新的采样基线进行比较，在预先推动任务上。结果表明，我们的方法发现轨迹的速度快8倍，成本比基线低20倍。最后，我们证明了一个模拟且真正的弗兰克熊猫机器人可以按照我们的方法提出的轨迹成功操纵不同的物体。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930575</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立体声融合通过半全球匹配，与离散的差异匹配成本和半恢复</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930562</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种实时的，非学习的深度估计方法，该方法与立体摄像机输入融合了光检测和范围（LIDAR）数据。我们的方法包括三种关键技术：半全球匹配（SGM）立体声，具有离散的差异匹配成本（DDC），LIDAR差异的半敏化以及结合立体声图像和激光雷达数据的一致性检查。这些组件中的每一个都设计用于在GPU上并行化以实现实时性能。当在Kitti数据集上进行评估时，提出的方法达到了2.79％的错误率，表现优于先前的最新实时立体声融合方法，该方法的错误率为3.05％。此外，我们在各种情况下测试了所提出的方法，包括不同的LIDAR点密度，不同的天气状况和室内环境，以证明其高适应性。我们认为，我们方法的实时和非学习性质使其在机器人技术和自动化中的应用高度实用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10930562</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应的自适应神经控制和适应性软爬行机器人的短期记忆</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925844</link>
      <description><![CDATA[柔软的爬行动物表现出由于形态计算（例如，柔性软体和各向异性皮肤）与神经计算（例如，具有可塑性和短期记忆（STM）神经控制）之间的协同作用而产生的有效和适应性行为。但是，将这些原则应用于软爬行机器人仍然具有挑战性。为了解决这个问题，我们的研究提出了一种自适应神经控制系统，该系统结合了在线学习和STM，以在软爬行机器人中产生适应性行为。该控制系统是在具有柔性软体，各向异性腹齿或皮肤的机器人中实现的，并具有体现的激光和Flex传感器。机器人展示了对各种扰动的多层次适应。扰动（例如粗糙的地形）可以通过被动（身体）的适应来管理牙齿的微观和人体的宏观变形。较大的扰动（包括被抬起或压制），通过狭窄的空间爬行以及遍历斜坡，通过主动（神经控制）适应来处理。机器人可以学习新的行为，例如在狭窄的空间中爬行，并存储感官信息，以保持稳健的行为，即使在暂时没有感觉反馈的情况下也是如此。此外，它可以通过感觉反馈预测，通过预测错误检测异常状态并适应其行为以解决这些错误来估计其状态。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925844</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多个连续性手术操纵器通过视觉反馈对可变形组织进行闭环合作操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925867</link>
      <description><![CDATA[连续手术手术机构由于其灵巧性和设计紧凑性而在单端口腹腔镜检查中具有有希望的潜力。但是，一个连续的手术手术器在手术过程中处理重组织是一项挑战。因此，这封信提出了一个闭环姿势控制框架，该框架允许使用多个连续操作器对可变形组织进行合作操纵，从而利用了手术机器人系统的固有视觉反馈。在拟议的控制框架中，连续的操纵器和由操纵器握住的可变形组织首先被视为平行连续运动链。可变形的组织被简化为弹性组织杆，以促进基于Cosserat Rod理论的平行连续运动链的动力学模型的推导。然后在每个控制周期中开发和迭代地开发和使用刚度和外部扳手估计器和逆动力学固化器求解器。通过对单端口内窥镜手术系统的多项实验研究来验证所提出的控制框架的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925867</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAC-Planner：多机器人在线覆盖过程的新任务分配和路径计划框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924719</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一个名为MAC-Planner的统一框架，该框架将多机器人任务分配与覆盖路径计划相结合，以更好地解决在线多机器人覆盖路径计划（MCPP）问题。通过根据系统的实时完成状态动态分配任务和计划覆盖路径，该计划者可以在其指定区域内有效地运行机器人。该框架不仅实现了出色的覆盖效率，而且还降低了机器人之间的冲突风险。我们提出了一种新颖的任务分配机制。这种机制通过构建目标覆盖地形的粗图，并利用$ k $  - 平均聚类以及成对优化方法来实现高效且公平的任务分配，将区域覆盖问题重新制定为点覆盖问题。我们还引入了有效的覆盖路径计划机制，以产生有效的覆盖路径并促进机器人合作。针对最新方法（SOTA）方法的广泛比较实验突出了Mac-Planner在降低冲突风险方面的显着覆盖效率和有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924719</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Forge：不确定性下的强大接触式操作的力引导探索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925874</link>
      <description><![CDATA[我们提出了Forge，这是一种在存在明显姿势不确定性存在下的SIM到现实传递力感知操作策略的方法。在基于仿真的策略学习中，Forge将力阈值机制与动力学随机方案相结合，以使学习策略的稳健转移向真实的机器人。在部署时，以最大允许力为条件的伪造策略会自适应地执行接触量丰富的任务，同时避免了积极进取和不安全的行为，无论控制器的收益如何。此外，伪造策略可以预测任务成功，从而有效终止和对力阈值的自主调整。我们表明，Forge可用于学习各种强大的接触式策略，包括对Snap-Fit连接器的有力插入。我们进一步演示了行星齿轮系统的多阶段组件，该组件需要在三个组装任务中取得成功：螺母螺纹，插入和齿轮网格划分。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925874</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>轮式双足机器人的翻筋斗：一种全面的计划和控制策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925869</link>
      <description><![CDATA[轮式双足机器人（WBR）是一种具有强大运动能力的机器人。它结合了轮式和腿部机器人的优势，同时具有有效的运动性能和良好的地形适应性。但是，目前对WBR的跳跃运动的研究是有限的，主要集中于相对简单的跳跃动作。这封信探索了WBR的翻筋斗跳跃，扩大了跳跃行动的自由度并进一步增强其流动性。提出了全面的计划和控制策略。具体而言，该论文首先设计了整个翻筋斗的过程，包括基于人类运动的准备，飞行和恢复。在此基础上，得出了两个阶段的动态模型。起飞和着陆时的关键状态经过精心设计。此外，轨迹计划考虑了诸如系统动力学，联合限制和扭矩限制之类的约束，从而确保了轨迹的合理性。随后，构建了有效的控制器，以确保翻筋斗跳跃运动的稳定性。最后，通过物理模拟验证了整体计划和控制策略的有效性和适应性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925869</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唯一的方法是：主动膝盖外骨骼可在加权楼梯上升时减少股四头肌的肌肉努力</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925862</link>
      <description><![CDATA[消防员始终用齿轮的楼梯上升，其重量超过35公斤，这是他们最苛刻的活动。加权楼梯攀爬需要动态运动和大膝关节扭矩，这可能会在短期内引起疲惫，并长期过度使用伤害。主动的膝盖外骨骼可以通过在步态周期的关键阶段注入正能量，从而有可能减轻佩戴者的负担。在先前的研究中，类似的设备降低了各种运动活动的代谢成本。但是，在长时间加权楼梯期间，没有关于主动膝盖外骨骼对肌肉努力的影响的信息。在这里，我们表明我们的膝盖外骨骼在下肢上升时减少了下肢的净肌肉努力。在一项类似于美国消防员身体健身测试的任务中，八名参与者穿着9.1公斤的背心以不断的速度爬上楼梯三分钟。我们比较了下肢肌肉激活，以便在有或没有两个双侧磨损的犹他州膝盖外骨骼中执行任务。我们发现双边膝盖辅助降低了通过表面肌电图测量的平均峰值股四头肌激活32％，同时将股四头肌的总体肌肉活性降低了29％。这些结果表明，活跃的膝盖外骨骼可以降低加权时登上楼梯所需的整体肌肉努力。反过来，这可以通过保护消防员来扑灭大火和减少过度劳动伤害来帮助消防员。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925862</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何减轻越野环境语义细分的分布变化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925898</link>
      <description><![CDATA[语义细分对于在越野环境中的自主导航至关重要，从而使周围环境的精确分类以识别可遍历的区域。但是，越野条件固有的独特因素，例如源目标域的差异和从粗糙地形的传感器损坏，可能会导致分配变化，从而改变数据与受过训练的条件的不同。这通常会导致语义标签预测不准确和导航任务中的失败。为了解决这个问题，我们提出了ST-SEG，这是一个新颖的框架，通过样式扩展（SE）和纹理正则化（TR）扩展源分布。与先前在固定源分布中隐式应用概括的先前方法不同，ST-SEG提供了一种直观的分配转移方法。具体而言，SE通过生成各种逼真的样式来扩大域的覆盖范围，从而增强了源域的有限样式信息。通过深层纹理歧管，稳定受风格的学习影响的本地纹理表示。在各种分配偏移的目标域中进行的实验证明了ST-SEG的有效性，对现有方法进行了实质性改进。这些结果突出了ST-SEG的鲁棒性，增强了语义细分在越野导航中的现实适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925898</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>