<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于增量稀疏高斯过程的无人水下航行器轨迹跟踪模型预测控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</link>
      <description><![CDATA[在本信中，设计了一种基于增量稀疏高斯过程 (ISGP) 的模型预测控制 (MPC) 方法，用于无人水下航行器 (UUV) 的轨迹跟踪。MPC 的性能取决于系统建模的准确性。然而，由于不精确的水动力系数和强烈的非线性，为 UUV 建立准确的动态模型具有挑战性。因此，采用高斯过程 (GP) 来回归系统模型的偏差部分。提出了一种稀疏化规则，通过删除不太有价值的数据来减少训练数据集的大小，从而简化 GP 回归训练的复杂性。此外，还提供了一种增量更新训练数据的方法，以及严格的稳定性证明。最后，在第三方 ROS 环境中进行模拟，以证明所提方法的效率和准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tube RRT*：群体机器人穿越大规模障碍环境的高效同伦路径规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844529</link>
      <description><![CDATA[最近，同伦轨迹规划的概念已成为群体机器人在大规模障碍环境中导航的一种新解决方案，具有广泛的应用范围。然而，它缺乏一种在大规模障碍环境中有效的同伦路径规划方法。这封信介绍了 Tube RRT*，这是一种创新的同伦路径规划方法，它建立在快速探索随机树 (RRT) 算法的基础上并对其进行了改进。Tube RRT* 旨在高效地生成属于同一同伦类的同伦路径，并同时考虑间隙体积和路径长度，以缓解群体拥塞并实现敏捷导航。通过全面的模拟和实验，验证了 Tube RRT* 的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844529</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有两种运动模态的蝠鲼机器人的可变刚度鳍</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844332</link>
      <description><![CDATA[蝠鲼机器人有着广阔的应用前景。自然界中，不同的蝠鲼为了在特定的环境中生存，拥有不同刚度的胸鳍。有的蝠鲼的胸鳍较硬，能够摆动，获得较大的推进力，以适应远洋生活；而有的蝠鲼的胸鳍较软，能够产生波浪状的起伏，提高运动效率，以适应在底栖环境中生存。蝠鲼机器人面临着在复杂环境和多样化任务中在机动性和耐久性之间切换的需求。然而，现有的蝠鲼机器人胸鳍通常结构简单，具有一种刚度和运动模态。本文设计了一种变刚度胸鳍，可进行刚性摆动和柔性弯曲模态，模拟蝠鲼的摆动和起伏运动。通过转动鳍芯，可以改变鳍的转动惯量和运动约束，从而实现两种模态之间的切换。基于生物鳍的弯曲原理，提出了一种软模态挠度增强方法，将挠度集中在鳍尖。通过几何约束对两种模态之间的形状进行建模，以从理论上比较它们的差异。动力学测试和游泳验证表明，具有两种运动模态的变刚度鳍可以在大推进力和高效率之间切换。这些功能有助于调整蝠鲼机器人的机动性和续航能力，以适应复杂的环境。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844332</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于离散涡法的仿鱼推进机构定量分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844527</link>
      <description><![CDATA[机器鱼主动控制自身与周围涡流场相互作用并产生推力。目前对机器鱼推进机制的研究主要集中在仿真和实验中对涡结构进行定性比较，缺乏定量分析，这限制了基于流场特性的机器鱼设计和优化。本文采用基于离散涡方法的动力学模型，定义涡群及其中心位置、大小、尾流速度等特性，定量描述尾流的演变过程。然后，通过一系列实验与动力学模型进行比较，阐明推进机理。流场可视化实验提供了中心位置和大小随时间的变化，随着中心位置的进一步远离，涡群对机器鱼的影响不断减小；顺时针和逆时针涡群在形成过程中向中线靠拢，共同形成射流，且尺寸随时间的增大预示着涡群的消散过程。提出了一种计算尾流速度分布的方法，并设计了尾流速度测量实验，比较了尾部后方平均近距离速度。结果表明，在距机器鱼近距离处，产生了速度大于推进速度的射流。本文提出的仿真和实验方法可以有效地预测流场特性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844527</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于环境信息的可变形状个性化舒适空间，适用于家庭机器人导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842041</link>
      <description><![CDATA[机器人在家庭环境中导航时，其轨迹不仅需要避免碰撞，还需要满足家庭成员的心理舒适度。我们提出了一种基于环境信息的可变形状的个性化舒适空间，以增强不同家庭成员的舒适感并确保高效导航。我们的方法考虑了基于人体姿势和速度的多个方向的不同舒适心理需求。根据人体特征推断出的不同家庭成员的个性化舒适距离作为舒适空间的范围基准。我们还结合了人周围的环境信息，以实现与障碍物分布的形状自适应，尤其有利于在狭窄区域的导航。此外，我们为我们的舒适空间开发了一个基于机器人操作系统 (ROS) 的 costmap 插件，方便其与不同的导航模块集成并轻松部署到机器人上。实验结果表明，我们的方法在保持导航成功率和效率的同时提高了人体舒适度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842041</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过运动-静态双层优化解决机器人操作器设计中的可达性和离散元件选择问题</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842359</link>
      <description><![CDATA[设计用于通用任务的机器人操纵器并满足特定要求是一个复杂的迭代过程，涉及机械设计、仿真、控制和测试。需要新的计算设计工具来简化和加速此类过程。这项工作提出了计算设计问题的原始公式，旨在帮助设计具有强大可达性要求的通用操纵器。这项工作解决的主要挑战有两个方面。首先，必须同时考虑连续量和离散组件的设计。其次，能够使用高级要求（如机器人的工作空间）来指导设计，而不需要特定的操作任务，这与其他协同设计框架不同。这两个挑战通过采用一种新颖的运动静态公式来解决，从而产生混合整数非线性规划问题，该问题使用双层优化来解决。一个来自实际工业应用的引人注目的用例被提出来，以强调所提方法的实际有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842359</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过视觉引导组装高效制造高纵横比阶梯式末端微针，用于柔性微电极植入</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840263</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种自动化组装方法，用于高效且经济地制造用于柔性神经微电极植入的高纵横比阶梯式末端 (HARSE) 微针。核心工艺是一种新颖的可变刚度插入 (VSI) 方法，采用视觉引导系统将市售的具有微米级直径的钨丝和不锈钢管组装到 HARSE 结构中。VSI 系统使用五轴调节台、夹持模块和双摄像头反馈。有限状态机模型通过低刚度和高刚度进料环路引导组装过程，确保阶梯式末端结构的精确构造。预处理（线矫直）和后处理（尖端蚀刻）步骤是对 VSI 工艺的补充。制成的微针表现出精确的微电极抓握能力，位置偏移小于 32 $\bm {\mu }$m，大约相当于单个神经元的大小，与平头针相比，穿透硬脑膜所需的力量减少了 2.3 倍。与使用聚焦离子束或飞秒激光加工等昂贵设备的技术相比，这种方法每根针的平均制造时间不到 4 分钟，并且使用经济高效的设备，大大降低了制造成本并提高了效率，满足了神经科学研究和脑机接口开发对可植入柔性微电极日益增长的需求。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840263</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用两阶段 SAC 算法的基于点云的端到端编队控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842465</link>
      <description><![CDATA[本研究开发了一种新颖的端到端编队策略，用于在非通信环境下使用机载激光雷达传感器对移动机器人进行领队-跟随者编队控制。这封信的主要贡献有两个方面：首先，我们提出了一种基于点云的激光雷达伺服控制方法（PCLS），旨在确保移动机器人在没有直接通信的情况下实现预定义的编队性能。其次，提出了一种创新的两阶段软演员-评论家（TSSAC）算法，专为 PCLS 的端到端训练而设计。该算法巧妙地结合了基于距离的代理（充当“老师”）和基于点云的代理（充当“学生”）的优势，有效解决了使用高维特征（如点云、图像）作为输入的深度强化学习方法中收敛慢和泛化不足的问题。此外，作为我们方法的一部分，我们设计了一种新颖的奖励函数并对点云输入进行了规范化，以便在不同的编队任务中为代理提供一致的激励，从而促进更好地学习和适应不同环境中的编队任务。最后，通过在 Gazebo 模拟器和真实环境中进行的大量实验，我们证实了所提方法的有效性。与其他编队控制策略相比，我们的方法仅依赖于机载 LiDAR 传感器，无需额外的通信设备，同时确保出色的瞬态和稳态性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842465</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于缆绳驱动手外骨骼的手部痉挛多层定量评估方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842234</link>
      <description><![CDATA[在过去的二十年中，已经开发了大量用于康复场景的手部外骨骼，但很少有能够评估痉挛的外骨骼。本文介绍了一种手部痉挛的定量评估方法，该方法是在专门为痉挛手设计的缆绳驱动手部外骨骼上开发的。外骨骼具有配备双向力传感器的自适应缆绳连杆传动机构，可以恒速伸展和屈曲各个手指关节，同时记录关节扭矩和角度。基于外骨骼，提出了一种多层次的定量评估方法来评估各个手指关节的痉挛。该方法的基础是按照改良的 Tardieu 量表自动收集关节阻力信息，用于计算与痉挛关节特性相关的六个中级参数。这些参数包括运动范围、平均阻力扭矩、关节僵硬度、关节粘度、抓握角度和反射引起的阻力扭矩。前四个机械参数最终组合成一个生物力学指标，而其余两个反射相关参数则形成一个神经指标，以巧妙地描述痉挛程度。在六名健康受试者身上测试了外骨骼测量参数的性能。采用开发的外骨骼的评估方法显示出良好的可靠性、可重复性和有效性，可以捕捉痉挛手的特征，为在真实患者身上进一步验证提供了有力的证据。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842234</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 Koopman 的扩展状态观测器的鲁棒学习控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842507</link>
      <description><![CDATA[数据驱动机器人控制的一个关键挑战是使机器人能够在训练期间自主收集最具信息量的数据，同时在部署新任务或遇到未知的外部干扰时保持稳健的性能。在本文中，我们提出了一种稳健的主动学习 (RAL) 控制方法，旨在优化模型学习期间的数据效率，同时确保任务执行期间的稳健和精确控制。该方法将基于 Koopman 的建模与主动学习算法相结合，以提高模型学习效率，并结合扩展状态观察器 (ESO) 辅助跟踪控制，以确保在存在未知干扰的情况下精确的机器人位置控制。通过各种模拟和实验验证了所提方法的有效性，表明数据效率和对未知干扰的鲁棒性得到了显着提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842507</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用增益调度前馈和物理储层计算状态估计控制气动弯曲执行器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840268</link>
      <description><![CDATA[迟滞给软机器人的控制和状态感知都带来了挑战。本文提出了一种实时增益调度前馈比例控制器设计和物理储存器计算 (PRC) 模型，以解决双气动人工肌肉 (PAM) 软弯曲执行器的运动控制和畅通状态估计中的迟滞效应。双 PAM 软执行器包括用于驱动的​​主动 PAM 和用作物理储存器并用于计算的加压密封被动 PAM。物理储存器的状态由被动 PAM 的内部压力反映，并用于弯曲状态估计。实验表明物理储存器状态对主动 PAM 的驱动输入具有非线性响应。所提出的前馈控制器通过动态调整前馈比例增益来提高软执行器在迟滞死区的响应能力。所提出的控制器在运动控制方面优于基于线性近似的前馈控制器，而基于 PRC 的弯曲状态估计模型比具有 1,000 个神经元的比较回声状态网络 (ESN) 具有更高的精度。所提出的策略有望有利于软执行器的精确运动控制和畅通的状态估计。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840268</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:22:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多目标优化的机器人辅助椎板切除手术自动切割平面规划方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840255</link>
      <description><![CDATA[椎板切除术是治疗腰椎管狭窄症的有效手术方法。由于腰椎的解剖结构复杂，精心的手术路径规划对于确保手术安全性和提高成功率至关重要。本研究旨在在椎板切除术中实施多目标优化技术，特别强调确定椎板的最佳参考切割路径。在临床实践中，切割路径通常被描述为一条相对直线，类似于用锋利的刚性平面切开椎板。因此，可以通过确定理想的参考切割平面来建立最佳参考切割路径。在我们的方法中，切割轮廓（定义为切割平面与椎板的交点）被视为一个变量。提取椎板的关键特征并将其分为三个目标函数：椎板的平均厚度、切割路径入口点的导数以及相邻椎骨之间的重叠度。然后应用多目标优化算法，采用加权求和法解决椎板切除任务中的多目标问题，并通过增强型椎板切除平面评估系统对实验结果进行验证，结果表明自动生成的切割平面达到了较高的优秀率（94%），满足专业外科医生验证的手术要求。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840255</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不确定环境下多车自动驾驶的安全运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10838711</link>
      <description><![CDATA[在自动驾驶系统的运动规划领域，确保多车导航的安全性是关键课题之一。实践中不可避免的问题是，实际应用中噪声引起的不确定性严重降低了多车导航的安全性。在这种不确定的环境中，保证运动规划算法所需的计算效率也具有挑战性。在本文中，我们提出了一种新颖的运动规划框架，以提高多车导航的安全性和计算效率。该框架利用迭代线性二次高斯 (iLQG) 算法来处理车辆动力学的非线性，并克服了处理不等式约束（例如，防撞约束）的困难。此外，我们提出了一种创新的基于乘数交替方向法的线性化机会约束 (ALCC) 方法来解决嘈杂不确定环境中的碰撞约束。模拟实验结果表明，与其他方法相比，我们的方法在各种多车运动规划和导航场景中实现了更高的安全性和更高的计算效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10838711</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于对象-目标导航的多视图空间上下文和状态约束</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839297</link>
      <description><![CDATA[物体-目标导航是一项极具挑战性的任务，其中代理必须仅基于视觉观察来导航到目标。当前基于强化学习的物体-目标导航方法面临两大挑战：首先，代理对环境上下文信息缺乏足够的感知，导致缺乏丰富的视觉表征；其次，在复杂环境或密闭空间中，代理往往会停止探索新状态，陷入无法逃脱的僵局。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的多视图视觉变换器 (MVVT) 导航模型，该模型由两个组件组成：多视图视觉观察表征模块和基于情节状态约束的策略学习模块。在视觉观察表征模块中，我们将输入图像视角扩展到五个视图，以使代理能够学习环境的丰富空间上下文关系，从而为后续的策略学习提供内容丰富的特征信息。在策略学习模块中，我们通过约束情节中高度相关状态的相关性来帮助代理摆脱僵局，从而促进对新状态的探索并实现高效导航。我们在 AI2-Thor 环境中验证了我们的方法，实验结果表明，我们的方法在所有指标上都优于当前最先进的方法，成功率特别显着提高了 2.66%，SPL 指标提高了 16.5%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839297</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UTC-RS：用于水工结构的水下履带式清洁机器人系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839012</link>
      <description><![CDATA[在水工建筑物水下部分的检查与维护过程中，经常需要对某一区域的表面进行清理以便进行后续作业，目前能够进行水下精细清理的机器人还很少。因此，本文介绍了一种可用于水下精细表面清理作业的新型履带式机器人系统的设计。该机器人采用爬行履带底盘，配备自主设计的高精度作业机械臂、力控夹爪和水下刷洗工具。考虑到水下环境的复杂性，提出了一种适用于机器人的水下力-位混合控制算法，并考虑了水流阻力。在实验水池中验证了其有效性，并将所提出的机器人系统应用于实际工程现场，机器人实现了约72 m$^{2}$/h的刷洗效率，力控制精度为$\pm$ 0.5 N，清理效果与清理前相比有明显提升。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839012</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>