<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于分离堆叠织物的被动自适应滚轮夹持器的设计、建模和实验验证</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10680377</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种通过开发和优化单执行器驱动的滚轮夹持器来处理织物的新方法。我们的夹持器专注于解决处理不同厚度和材料的织物所固有的挑战，采用弹簧驱动的被动适应机制，能够有效处理厚度从 0.1 毫米到 2.25 毫米的织物。我们分析夹持器与织物之间的相互作用力，以确定影响成功抓取的参数。然后，我们使用提出的模型优化夹持器的法向力和滚轮的切向力。系统评估表明，夹持器能够将各个层从织物堆中分离出来，在多种织物类型的成功率达到 94.9%。总体而言，这项研究提供了一种紧凑、经济高效的解决方案，广泛应用于各种工业自动化环境，为推进机器人织物处理系统提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10680377</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有持续两栖机动能力和仿生模态转换能力的超轻型空地飞行器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679931</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种 5.2g 超轻型空地飞行器，能够进行被动稳定飞行和地面巡航。这种设计提出了一种被动稳定性布局，包括单轴转子、薄膜阻尼器和稳定杆。转子和被动稳定性组件之间的有利协同作用显着降低了稳定飞行控制所需的质量，仅占飞行器总重量的 4.2% 。克服了低雷诺数飞行带来的挑战，该飞行器实现了稳定飞行，而无需增加额外的传感器、执行器和控制面的重量。采用了受龟壳启发的框架来实现地面自动扶正功能，在空地模式切换期间实现无缝转换。实验验证证实了所提出的被动稳定设计的有效性。测试的飞行器仅以 5.2g 的总重量展示了 330 秒的稳定飞行。此外，受生物启发的龟壳版本成功实现了自动扶正并验证了空地模式转换的能力。所提出的飞行器展示了空地机动和模式切换的稳健性，有望扩大在复杂环境中的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679931</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于稀疏八叉树的 CNN 概率占用预测应用于下一个最佳视图规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679903</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了 OcLe-CNN，一种基于稀疏八叉树的卷积神经网络 (CNN)，用于 3D 占用预测。占用预测涉及推断未观察空间的占用概率。OcLe-CNN 处理类似八叉树的数据结构，从而减少内存使用量，因为资源普遍分配在环境中细节最丰富的区域。此外，引入了一种新颖的损失函数，与最先进的结构和任务损失相比，八叉树更小。所提出的 CNN 与概率机器人下一个最佳视图 (NBV) 规划器集成，其中类似八叉树的数据结构加快了光线投射阶段。集成导致总计算时间更短。该方法适用于四叉树和八叉树，并在 2D 和 3D 数据集以及真实的机器人操纵器设置上进行了验证。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679903</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动作语境化：使用大型语言模型进行自适应任务规划和动作调整</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679904</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 利用广泛的人类知识，为机器人任务规划提供了一个有希望的前沿。然而，目前的文献往往忽视了机器人适应性和纠错的关键方面。这项工作旨在通过使机器人能够修改其动作并根据上下文选择最合适的任务计划来克服这一限制。我们引入了一个新颖的框架来实现动作情境化，旨在根据特定任务的上下文定制机器人动作，从而通过应用 LLM 得出的上下文洞察来增强适应性。我们的框架集成了评估机器人每个动作性能的运动指标，以解决规划中的冗余问题。此外，它支持机器人和 LLM 之间的在线反馈，从而可以立即修改任务计划并纠正错误。通过广泛的实验验证，总体成功率已达到 81.25%。最后，当与基于动态系统 (DS) 的机器人控制器集成时，机械臂系统展示了其在自主执行 LLM 生成的连续桌面清理任务运动计划、无需人工干预即可纠正错误以及展示对外部干扰的鲁棒性方面的熟练程度。我们的框架还具有与模块化控制方法集成的潜力，从而显著增强了机器人在现实世界中执行连续任务的适应性和自主性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679904</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二维笛卡尔网格上全局最优一对多路径规划的精确波前传播</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679927</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种高效的 $\mathcal {O}(n)$ 计算和内存复杂度算法，用于在 2D 笛卡尔网格上进行全局最优路径规划。与依赖于 Eikonal 方程的近似离散解的现有行进方法不同，我们的方法通过基于可见性旋转解析距离函数来实现精确的波前传播。该算法利用动态编程子程序来有效地评估可见性查询。通过与最先进的任意角度路径规划器进行基准测试，我们证明了我们的方法在速度和准确性方面都优于现有方法，特别是在混乱的环境中。值得注意的是，我们的方法固有地为所有网格点提供全局最优路径，从而无需每个路径查询都需要额外的梯度下降步骤。相同的功能扩展到多个起始位置。我们还提供了我们算法的贪婪版本以及我们求解器的开源 C++ 实现。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679927</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AViTa：自适应视觉触觉灵巧抓握</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10680396</link>
      <description><![CDATA[无论遇到的物体多么新颖，人类的灵巧性都有助于快速识别最佳抓握配置并精确施加力量。尽管以前的研究主要集中在视觉线索的使用上，但这项工作引入了一种创新的灵巧抓握方法，该方法集成了视觉和触觉感官数据。为了说明我们的方法，我们首先从场景的部分视点云生成一组全面的两指抓握姿势，然后将其转换为灵巧抓握建议。随后，我们采用有条不紊的反复试验策略来抓握物体，直接从物体表面收集关键的力反馈。利用这种反馈，我们的方法应用强化学习算法来逐步改进抓握姿势。值得注意的是，这个探索过程通常需要最少的迭代次数——与人类婴儿的表现相当，从 1 到 5 次尝试——以将抓握调整到物体表面的独特轮廓。整个强化学习过程只需要几百次迭代进行训练。我们的实验结果表明，在 25 种日常物体和 5 种对抗物体的多样化集合中，成功率高达 88.33%。此外，我们观察到各种物体类型的抓取稳定性和灵活性都有显著提高，从而证实了我们方法的综合有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10680396</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通信受限的未知环境下多机器人会合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679913</link>
      <description><![CDATA[会合旨在将所有机器人聚集在特定位置，这是多机器人系统的重要协作行为。然而，在未知环境中，实现会合具有挑战性。以前的研究主要集中在不允许通信的特殊场景中，每个机器人执行随机搜索策略，这非常耗时，尤其是在大规模环境中。在本文中，我们专注于在可以通信的未知环境中的会合。我们将此任务分为两个步骤：基于会合的环境探索和相对姿势 (RP) 估计以及会合点选择。提出了一种称为分区和不完全会合探索 (PIER) 的新策略来有效地探索未知环境，其中构建轻量级拓扑地图并在机器人之间共享以进行 RP 估计，并且通信很少。然后，提出了一种基于合并拓扑图的会合点选择算法，以实现多机器人系统的高效会合。在模拟和真实世界实验中验证了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679913</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MGS-SLAM：具有深度平滑正则化的单目稀疏跟踪和高斯映射</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679906</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种基于高斯分层的密集视觉同步定位与地图构建 (VSLAM) 的新框架。最近，基于高斯分层的 SLAM 已显示出良好的效果。然而，在单目场景中，重建的高斯地图缺乏几何精度，并且表现出较弱的跟踪能力。为了解决这些限制，我们首次联合优化了稀疏视觉里程计跟踪和 3D 高斯分层场景表示。我们使用快速多视图立体 (MVS) 网络对高斯地图进行几何监督，在视觉里程计关键帧窗口上获得深度图。此外，我们提出了深度平滑损失和稀疏-密集调整环 (SDAR)，以减少估计深度图的负面影响并保持视觉里程计和高斯地图之间的尺度一致性。我们已经在各种合成和真实世界数据集上评估了我们的系统。我们的姿势估计的准确性超越了现有方法并达到了最先进的水平。此外，它在新颖的视图合成和几何重建保真度方面优于以前的单目方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679906</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>力传感装置的校准、故障检测与恢复</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10675440</link>
      <description><![CDATA[地面反作用力信息包括压力中心 (COP) 的位置和垂直地面反作用力 (vGRF)，具有多种应用，例如用于患者受伤后的步态评估或用于机器人假肢和外骨骼设备的控制。在这项工作开始时，我们介绍了一种新开发的用于测量 COP 和 vGRF 的力传感设备。然后，提出了一种无模型校准方法，利用高斯过程回归 (GPR) 从原始传感器数据中提取 COP 和 vGRF。这种方法产生的标准化均方根误差 (NRMSE) 非常低，内外方向的 COP 分别为 0.029 和 0.020，vGRF 为 0.024。然而，一般来说，基于学习的校准方法对传感元件的异常读数很敏感。为了提高测量的稳健性，概述了一种基于 GPR 的故障检测网络，用于评估力传感装置中各个传感元件在故障内的传感状态。此外，提出了一种基于 GPR 的恢复方法来恢复故障条件下的传感设备的功能。在验证实验中，实验分析了故障检测网络中阈值比例因子的影响。当比例因子在 1.68 和 1.90 之间时，故障检测网络可以实现超过 90% 的成功率，平均检测故障延迟时间低于 5 秒。在故障条件下使用基于 GPR 的恢复模型表明 COP（高达 85.0% 的改进）和 vGRF（高达 84.8% 的改进）估计精度显着提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10675440</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于连续驱动的仿鱼螺旋桨性能优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10675495</link>
      <description><![CDATA[鱼类优异的游动能力为水下螺旋桨设计提供了新的解决方案，但目前针对连续驱动鱼形螺旋桨的结构和性能还缺乏优化方案。本文首次介绍一种可在线调整主被动件比（RAP）的连续驱动鱼形螺旋桨。然后，基于逐渐软化法（BGSA）建立设计平台的水动力学模型，分析尾鳍的主被动弯曲。最后，通过试验探究RAP与被动件刚度（PS）对鱼形螺旋桨推进性能的耦合作用。结果表明，RAP和PS与运动学特性的匹配是获得最优推进性能的关键。随着挥动频率的增加，RAP和PS需增大。该研究为连续驱动鱼形螺旋桨的设计和优化提供了有价值的指导和见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10675495</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G-Loc：与先前的地形度量信息紧密耦合的图形定位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670212</link>
      <description><![CDATA[在已映射环境中进行定位是许多机器人和汽车应用中的关键组件，其中可以利用先前获取的信息以及传感器融合来提供稳健而准确的定位估计。在本信中，我们通过重用先前的拓扑和度量信息，为基于地图的定位提供了一个新视角。因此，我们重新表述了这个长期研究的问题，使其超越了单纯使用度量地图。我们的框架以滑动窗口图的方式无缝集成了 LiDAR、惯性和 GNSS 测量以及云到地图配准，从而可以适应每次观察的不确定性。我们框架的模块化使其能够与不同的传感器配置（例如，LiDAR 分辨率、GNSS 拒绝）和环境条件（例如，无地图区域、大型环境）配合使用。我们已经进行了几次验证实验，包括在现实世界的汽车应用中的部署，证明了我们的系统在在线定位方面的准确性、效率和多功能性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670212</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CTS：并行师生强化学习，实现腿部运动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670293</link>
      <description><![CDATA[由于数据驱动学习方法的迅猛发展，强化学习 (RL) 成为解决机器人腿部运动问题的一种有前途的解决方案。在本信中，我们提出了 CTS，这是一种用于在不平坦地形上进行腿部运动的新型并发师生强化学习架构。与传统的师生架构不同，传统的师生架构首先通过 RL 训练教师策略，然后通过监督学习将知识转移到学生策略，我们提出的架构在强化学习范式下同时训练教师和学生策略网络。为此，我们开发了一种基于改进的近端策略梯度 (PPO) 方法的新训练方案，该方法利用从教师和学生策略与环境的交互中收集的数据样本。通过与最先进方法进行大量定量模拟比较以及对四足和尖足双足机器人平台进行大量室内和室外实验，证明了所提出的架构和新训练方案的有效性，展示了强大而敏捷的运动能力。定量模拟比较表明，与两阶段师生方法相比，我们的方法将平均速度跟踪误差降低了 20%，在解决盲人运动任务方面表现出明显的优势。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670293</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度碰撞概率场实现不确定条件下的安全高效路径规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670290</link>
      <description><![CDATA[估计机器人与环境障碍物或其他移动主体之间的碰撞概率对于确保路径规划期间的安全至关重要。这是现代规划算法在许多应用场景中的重要组成部分，例如自动驾驶，其中噪声传感器可以感知障碍物。虽然存在许多方法，但它们要么提供过于保守的碰撞概率估计，要么由于其基于采样的性质而计算量大。为了解决这些问题，我们引入了深度碰撞概率场，这是一种基于神经的方法，用于计算具有任意单峰不确定性分布的任意物体的碰撞概率。我们的方法通过在训练步骤进行采样来减轻计算密集型的碰撞概率估计，从而允许在规划期间快速对约束进行神经网络推断。在大量实验中，我们表明深度碰撞概率场可以为规划产生相当准确的碰撞概率（高达 $10^{-3}$），并且我们的方法可以轻松插入标准路径规划方法中，以在包含不确定静态和动态障碍物的二维地图上规划安全路径。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670290</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NV-LIOM：使用法线向量实现 LiDAR 惯性里程计和地图绘制，以实现多层环境中的稳健 SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670211</link>
      <description><![CDATA[在过去的几十年中，已经开发出许多 LiDAR-惯性里程计 (LIO) 算法，在不同环境中表现出令人满意的性能。这些算法中的大多数主要在开放的室外环境中得到验证；然而，它们在密闭的室内环境中经常遇到挑战。在这样的室内环境中，由于 LiDAR 扫描的快速变化和重复的结构特征（如墙壁和楼梯），可靠的点云配准变得困难，尤其是在多层建筑中。在本信中，我们介绍了 NV-LIOM，这是一种基于法向量的 LiDAR-惯性里程计和地图绘制框架，专注于为室内多层环境设计的稳健点云配准。我们的方法从 LiDAR 扫描中提取法向量并利用它们进行对应搜索，以增强点云配准性能。为了确保稳健的配准，分析了法向量方向的分布，并检查了退化情况以调整匹配的不确定性。此外，还实施了基于视点的环路闭合模块，以避免被墙壁阻挡的错误对应。通过公共数据集和我们自己的数据集对所提出的方法进行了测试。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670211</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于协同感知的联邦学习框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670285</link>
      <description><![CDATA[协作感知 (CP) 对于提高未来交通系统的效率和安全性至关重要，需要在道路上的车辆之间进行广泛的数据共享，这引发了严重的隐私问题。联邦学习提供了一种有前途的解决方案，它能够在联网和自动驾驶汽车 (CAV) 之间的感知、决策和规划中实现数据隐私保护的协作增强。然而，联邦学习受到不同客户端之间数据异质性带来的巨大挑战的阻碍，这可能会降低模型准确性并延长收敛时间。本研究介绍了一种专门用于 CP 的联邦学习框架，称为联邦动态加权聚合 (FedDWA) 算法，由动态调整损失 (DALoss) 函数促进。该框架采用动态客户端权重来指导模型收敛，并集成了一种利用 Kullback-Leibler 散度 (KLD) 的新型损失函数来抵消非独立同分布 (Non-IID) 和不平衡数据的有害影响。利用 BEV Transformer 作为主要模型，我们对 FedBEVT 数据集（在 OpenV2V 数据集上扩展）进行了严格测试，结果表明平均 IoU 值有显著改善。这些结果凸显了我们的联邦学习框架在解决 CP 中的数据异质性挑战方面的巨大潜力，从而提高了感知模型的准确性，并促进了交通领域更强大、更高效的协作学习解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670285</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>