<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>可解释的行人行为预测的稀疏原型网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924395</link>
      <description><![CDATA[预测行人行为对于诸如自动驾驶和智能城市之类的应用至关重要。最近的深度学习模型在做出准确的预测方面取得了出色的性能，但他们无法提供内部运作的解释。此问题的原因之一是多模式输入。为了弥合这一差距，我们提出了稀疏的原型网络（SPN），这是一种可解释的方法，旨在同时预测行人的未来动作，轨迹和姿势。 SPN利用中间原型瓶颈层为其预测提供了基于样本的解释。原型是与模态无关的，这意味着它们可以与输入中的任何模态相对应。因此，SPN可以扩展到任意形式的组合。这些原型通过单声道和聚类约束，学习一致，人为理解的特征，并在动作，轨迹和姿势预测的泰坦和派对上实现最先进的表现。最后，我们提出了一个名为TOP-K单声道量表的度量标准，以定量评估解释性。定性结果显示稀疏性与解释性之间存在正相关。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924395</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SCDA-NET：基于激光雷达的3D对象检测的结构完成和密度意识网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923713</link>
      <description><![CDATA[作为各种应用程序方案（包括自动驾驶和移动机器人系统）的一项基本任务，3D对象检测受到了学术界和行业研究人员的广泛关注。但是，由于激光雷达的工作原理和外部因素（例如遮挡），对象的收集点云通常是稀疏且不完整的，这会影响3D对象检测器的性能。在这封信中，提出了一个结构完成和密度意识网络（SCDA-NET），用于从点云检测3D对象。具体而言，结构完成模块旨在通过利用变压器体系结构的序列转导能力来预测完整点云的密集形状。此外，我们提出了一种密度感知的体素ROI汇总策略，以引入密度特征，以反映在改进阶段原始对象的状态信息。通过恢复对象的完整结构并考虑原始点云中点的真实分布，提出的方法可以实现更准确的特征提取和场景感知。 Kitti和Waymo数据集的广泛实验结果证明了拟议的SCDA-NET的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923713</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGD​​-VIO：具有基于图的漂移抑制的飞机辅助RGB-D惯性进程</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923716</link>
      <description><![CDATA[通常，与点特征相比，高级功能提供了更多的几何信息，可以利用这些信息来进一步限制运动。飞机在人造环境中是司空见惯的，由于其广泛的空间和时间可观察性，提供了一种积极的方法来减少漂移。为了充分利用平面信息，我们建议使用RGB-D摄像头和惯性测量单元提出一种新型的视觉惯性进程，有效地将点和平面特征在扩展的Kalman滤波器框架中整合在一起。利用了点特征的深度信息以提高点三角剖分的准确性，而平面特征则用作添加到状态向量中的直接观察。值得注意的是，为了使长期导航受益，提出了一种基于图形的漂移检测策略来搜索平面图中的重叠和相同的结构，以便随后抑制累积漂移。两个公共数据集上的实验结果表明，我们的系统在本地化精度方面优于最先进的方法，同时产生紧凑且一致的平面图。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923716</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯建模框架，用于估算和地面分割杂乱的楼梯</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10918822</link>
      <description><![CDATA[复杂环境中的自动机器人导航需要强大的感知以及由于知觉挑战（例如遮挡）和机器人运动引入的不确定性而引起的高级场景理解。例如，爬上混乱的楼梯的机器人可能会误解杂物，从而误解了国家并损害了安全性。这需要能够从不完整的传感器数据中推断出环境的基础结构的强大状态估计方法。在这封信中，我们介绍了一种新颖的方法，用于稳健的楼梯估计。为了解决感知到延伸超出机器人视野的封闭楼梯的挑战，我们的方法将无限宽度的楼梯表示与有限的端点状态结合在一起，以捕获整个楼梯结构。该表示形式集成到贝叶斯推理框架中，以融合嘈杂的测量值，即使有部分观察和遮挡，也可以准确估算楼梯位置。此外，我们提出了一种分割算法，该算法与楼梯估计管道结合使用，以准确识别楼梯上的无杂物区域。与基线方法相比，我们的方法对各种楼梯的真实机器人进行了广泛的评估，这表明估计准确性和分割性能的显着提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10918822</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aerohaptix：可穿戴的纤维ac式反馈系统，用于增强无人机远程流动的碰撞</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10916921</link>
      <description><![CDATA[触觉反馈通过在无人驾驶飞机（UAV）远距离运行期间向操作员提供方向性障碍信息来增强避免碰撞。但是，这种反馈通常是通过触觉操纵杆提供的，触觉操纵杆不熟悉无人机操作员，并且仅限于单向力反馈。另外，输入设备和反馈方法之间的直接耦合会降低操作员的控制感并诱导振荡运动。为了克服这些局限性，我们提出了Aerohaptix，这是一种可穿戴的触觉反馈系统，该系统使用空间振动同时向操作员传达多个障碍方向，而不会干扰其输入控制。通过感知研究优化了颤振动力执行器的布局，以消除知觉偏见并实现均匀的空间覆盖范围。一种新颖的渲染算法，MulticBF，扩展控制屏障功能，以支持多向反馈。我们的系统评估表明，与无反馈条件相比，AeroHaptix有效地减少了碰撞数量和输入分歧的数量。此外，运营商报告说，Aerohaptix比力量反馈更有帮助，并提高了情境意识和可比的工作量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10916921</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:42:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习反击球问题</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10916503</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一个数据收集框架和学习模型，以了解对象受到冲动后的运动。数据收集框架由一个自动化的双臂设置组成，彼此碰到对象，例如协作空气冰球游戏。提出了一个撞击的扩展卡尔曼滤波器，以自动化空气冰球设置，该设置通过击球力模型通过平衡碰撞过程来近似不连续的冲动运动方程。为了捕获摩擦随机性引入的运动的差异，撞击通量的控件中的误差，我们使用全密度建模模拟了撞击通量和对象产生的位移之间的随机关系。此外，我们以高尔夫原理的形式显示了学习的运动模型的应用，以两个或多个机器人的规划命中，以使对象能够到达远远超出单个机器人触手可及的位置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10916503</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于混合链接系统的梯度计算的统一框架及其通过隐式方法的动态模拟</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910143</link>
      <description><![CDATA[诸如用于运动的高尔夫俱乐部和运动假肢之类的灵活工具通常是由既有强大又轻巧的材料来构建的，足以承受人类运动的重量和速度。作者先前提出了一个混合链接系统，该系统将刚体链接系统与柔性结构集成在一起，从而实现了具有浮动基链链接的混合链接系统的正向动力学模拟，例如人类和类人动物。但是，具有僵硬和轻柔性结构的模型的数值模拟差异很难实现。使用隐式集成作为正向动力学计算方法有望提高计算的稳定性。但是，它需要有关运动方程梯度的信息。因此，这项研究扩展了针对固定链接系统提出的综合动态梯度计算方法，以供具有浮动基链接的混合链接系统。此外，使用简单的摆模型，机器人组和具有柔性结构的人形生物中的隐式集成实现了具有接触力计算的正向动力学模拟。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910143</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ContactSDF：签名距离作为灵巧操纵的多接触模型的功能</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910147</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，我们提出了ContactSDF，该方法使用签名的距离函数（SDF）近似多接触模型，包括碰撞检测和时间稳定例程。 ContactSDF首先使用对象的支撑平面表示碰撞检测，然后使用生成的触点双锥构建第二个SDF来建立SDF，以构建第二个SDF，以进行下一个状态的时间预测。这两个SDF为状态预测创建了一个可区分和封闭形式的多接触动态模型，从而实现了有效的模型学习和优化的接触式操作。我们执行广泛的仿真实验，以显示触点对模型学习的有效性和灵巧操作的实时控制。我们进一步评估了硬件Allegro手上的ContactSDF，以进行palm的重新定位任务。结果表明，大约需要2分钟的硬件学习，ContactSDF以30-60 Hz的频率实现高质量的灵巧操作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910147</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mapeval：迈向统一，健壮，有效的大满贯地图评估框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910156</link>
      <description><![CDATA[由于三个局限性，评估同时定位和映射（SLAM）中的大规模点云图仍然具有挑战性：缺乏统一标准，噪声的鲁棒性差和计算效率低下。我们提出了Mapeval，这是一个用于点云图评估的新型框架。我们的关键创新是一种体素化的高斯近似方法，该方法可以在保持物理意义的同时进行有效的瓦斯坦距离计算。这导致了两个互补指标：全球几何形状和空间一致性评分（SCS）的体素化平均瓦斯汀距离（AWD），用于局部一致性。广泛的实验表明，与传统指标（如倒角距离（CD）和平均地图熵（MME））相比，Mapeval达到了$ 100 $  -  $ 500 $乘以加速的速度，同时保持评估性能。我们的框架在模拟和实际数据集中显示出具有数百万个点云的稳健性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910156</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非线性优化用于混合FES骨架系统的个性化路径计划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910122</link>
      <description><![CDATA[杂交功能电刺激（FES） - 外骨骼系统正在成为有前途的辅助技术，因为它们可以通过与单独的外骨骼相比，可以通过轨迹驱动用户通过轨迹模仿具有更高精度的功能运动和更高的扭矩消耗。 FES运动精度和外骨骼功率和尺寸要求的限制可阻止混合系统作为现实世界中普遍的辅助设备。此外，在有效协调两个子系统和运动能力的异质性方面的困难跨越神经系统受损的个体限制了他们的广泛采用。这封信提出了一种非线性轨迹优化的方法论，可以在所需的设定点之间创建可行的个性化轨迹，这些点在使用七个神经系统完整的用户模型的模拟中进行了评估。个性化轨迹可确保动态可行性，同时与外骨骨骼 - 阿隆相比，在杂化FES外骨骼系统中保持显着的外骨骼扭矩减少。与最小混蛋轨迹相比，个性化轨迹还具有相似的跟踪精度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910122</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灯光作为点：学习使用无锚对象检测的车辆子结构</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910165</link>
      <description><![CDATA[车辆检测是安全自动驾驶的重要任务，因为自我车辆必须定位其他周围车辆以进行安全导航。与其他交通代理不同，车辆具有必要的子结构组件，例如大灯和尾灯，可以为车辆的未来轨迹提供重要的提示。但是，先前的对象检测方法仍然将车辆视为单个实体，而忽略了这些关键的安全车辆子结构。我们的研究涉及与车辆本身的检测结合使用车辆的子结构组件。强调汽车及其子结构的整体检测，我们的目标是建立对车辆作为实体的连贯代表。受人体姿势估计方法的启发，我们的模型可以预测对象中心，然后回归到对象的边界框和关键点。我们评估了多种模型配置，以回归Apollocar3D数据集上的车辆子结构，并使用直接回归方法的阈值达到0.782的平均精度为0.782。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910165</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPT驱动的手势：利用大型语言模型产生表达的机器人运动以增强人类机器人的互动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10909198</link>
      <description><![CDATA[表达机器人运动是一种非语言交流的形式，它使机器人能够传达其内部状态，从而促进有效的人类机器人相互作用。设计表达机器人动作的关键步骤是从机器人将向机器人的硬件和可用自由度（设计空间）表示的所需状态开发映射。这封信介绍了一个新颖的框架，以自主的方式通过利用大型语言模型（LLM）选择目标机器人状态的运动参数及其值来自主生成此映射。我们评估在单位GO1上显示的表达式机器人的肢体语言，该语言是由具有一组可调节运动参数的生成预训练的变压器（GPT）生成的。通过两部分研究（n = 120），我们将LLM生成的表达运动与随机选择和人类选择的表达式进行了比较。我们的结果表明，查看LLM生成表达式的参与者比随机基准的状态分类精度明显更高，并与人类生成的表达式相当地表现。此外，在事后分析中，我们发现地球移动距离为识别设计空间中的类似表达式提供了有用的指标，从而导致分类混乱。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10909198</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BEV-DWPVO：基于BEV的可区分加权procrustes，用于地面上的低规模饮用型单眼探光仪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10909180</link>
      <description><![CDATA[单眼视觉进程（MVO）为自动驾驶汽车提供了一种经济高效的实时定位解决方案。但是，MVO系统面临着一个常见的问题，即缺乏单眼相机固有的规模信息。传统方法具有良好的解释性，但只能获得相对规模，并且在长距离任务中遭受了严重的规模漂移。基于学习的方法在透视图下的观点利用大量培训数据来通过预测深度值来获取先验知识并估算绝对规模。但是，由于需要准确估计每个点的深度，因此它们的概括能力受到限制。相比之下，我们提出了一种称为BEV-DWPVO的新型MVO系统。我们的方法利用鸟类视图（BEV）特征图来利用地面平面的共同假设，以统一规模的基于网格的结构来表示环境。这使我们能够将姿势估计的复杂性从6个自由度（DOF）降低到3-DOF。在BEV空间内提取并匹配关键点，然后通过可区分的加权procrustes求解器进行姿势估计。整个系统都是完全可区分的，仅通过姿势监督而没有辅助任务来支持端到端培训。我们在挑战性的长期数据集NCLT，牛津和Kitti上验证了BEV-DWPVO，在大多数评估指标上取得了比现有MVO方法的卓越结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10909180</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长期语言引导的移动操作的动态开放式摄影3D场景图</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10909193</link>
      <description><![CDATA[使移动机器人能够在动态的现实世界环境中执行长期任务是一个巨大的挑战，尤其是当由于人类机器人的互动或机器人自己的行动而经常发生变化时。传统方法通常假设静态场景，这限制了其在不断变化的现实世界中的适用性。为了克服这些局限性，我们提出了DOVSG，这是一个新型的移动操纵框架，利用动态的开放式唱机3D场景图和一个语言指导的任务计划模块进行长期任务执行。 DOVSG将RGB-D序列作为输入，并利用视觉语言模型（VLM）进行对象检测获得高级对象语义特征。基于分段对象，生成一个结构化的3D场景图，用于低级空间关系。此外，这是用于局部更新场景图的有效机制，它允许机器人在交互过程中动态调整图表的部分，而无需完整的场景重建。这种机制在动态环境中特别有价值，从而使机器人能够不断适应场景变化并有效地支持长期任务的执行。我们在不同程度的手动修改中验证了我们的系统，证明了其在长期任务中的有效性和出色的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10909193</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W-controluda：可通过天气控制的扩散辅助无监督的域适应性用于语义细分</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900417</link>
      <description><![CDATA[由于标记的目标域数据缺乏标记的目标，图像生成已成为一种有效的策略，以丰富不监督域的适应性（UDA）的语义分割的训练数据。以前的UDA工作通常利用生成对抗网络（GAN）将图像从源转化为目标域以增强UDA训练。然而，这些甘斯以未配对的方式从头开始训练，产生了亚最佳的图像质量，缺乏多天气的可控性。因此，对于不同天气方案的可控数据生成仍未得到充实。文本到图像扩散模型（DM）的最新步伐使高保真度多样化的图像产生以语义标签为条件。但是，必须以配对的方式（即图像和标签对）进行训练，这对丢失目标域标签的UDA设置构成了巨大挑战。这项工作解决了两个关键问题：什么是训练UDA DM的最佳方法，生成的数据如何最佳增强UDA性能？我们介绍了W-Controluda，这是一个在不利天气下进行UDA分割的扩散辅助框架。 W-Controluda涉及两个步骤：使用生成的数据进行数据增强和UDA培训的DM培训。与以前的未配对训练不同，我们的方法条件是预先训练的分段者对目标预测的DM，以解决缺乏目标标签。我们建议在不良风雨下生成高保真跨域和域内数据生成的udacontrolnet。在UDA培训中，引入了标签过滤机制，以确保更可靠的结果。 W-Controluda帮助UDA在流行的CityScapes-to-ACDC基准上实现了一个新的里程碑（72.8 miou），并尤其改善了该模型对其他5个基准的概括。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900417</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>