<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在统一的谎言代数的统一观点中旋转阻抗配方</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896789</link>
      <description><![CDATA[阻抗控制对于涉及与环境的不可预测相互作用的机器人操纵任务至关重要，因为它可以确保在接触过程中的安全性和稳定性。虽然始终了解转化阻抗的概念，但旋转阻抗在科学文献中表现出各种形式。这封信旨在阐明旋转阻抗的基本性质，并为使用Lie代数和Noether定理制定旋转阻抗的全面，统一的框架。这种方法促进了在田间观察到的旋转阻抗的各种表达的推导。我们利用四元和旋转矩阵来表示我们提出的框架内的旋转运动，以确保理论有效性。这种方法产生了与现有文献一致的旋转阻抗表达。对于经验验证，我们已经使用机器人和在UR5机器人上进行了实际试验进行了模拟实验。这些评估证明了沿所有轴的预期动态响应。这些结果展示了我们方法的功效和广泛的适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896789</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:23:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个混合四摩托车，具有可被重新配置的轮子腿，能够强大的陆地演习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10892640</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个混合空中机器人，该机器人结合了四轮驱动器的多功能性和增强的地面迁移率。该车辆具有被动的，可重新配置的单轮腿，实现了飞行和两种地面模式之间的无缝过渡：稳定的姿势和动态的巡航配置。巡航模式表现出出色的转弯性能，由于固有的偏航稳定效果，离心加速度为0.55 $ g $，比以前的记录高30％。该机制还减少了控制努力并增强了滚动稳定性，从而在不规则表面上可靠地导航。尽管这种被动设计达到了结构性的简单性，但它却将功率效率交易，以增强可操作性。我们对系统的动态进行了全面的分析，并在实验上证明了各种情况下的敏捷运动。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10892640</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:23:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外志：基于视觉的外骨骼的场景理解系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896720</link>
      <description><![CDATA[自我平衡外骨骼是对流动性障碍的个体的关键促进技术。尽管目前的挑战集中在符合人类的硬件和控制上，但解锁其在日常活动中的使用需要场景感知系统。在这项工作中，我们提出了Exosense，这是一种以视觉为中心的场景理解自我平衡外骨骼的系统。我们引入了多传感器视觉惯性映射设备，以及用于州估计，地形映射和长期操作的导航堆栈。我们测试了在现实世界室内场景中与人腿和流浪者的个人外骨骼相关的外态。这使我们能够在典型的周期性步态以及多层环境中的未来用途进行测试。我们证明，孔径可以达到每米4厘米的进程漂移，并在1厘米的平均重建误差下构造地形图。它还可以在先前映射的环境中在视觉定位模式下工作，从而为外骨骼的长期操作提供了一步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896720</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:23:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过使用音频命令使用视频会议应用程序，改善了移动网络遥控的可用性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896614</link>
      <description><![CDATA[这项研究提出了一个创新的远程操作系统，利用视频会议应用程序来增强移动网络中的可用性和可操作性。所提出的系统通过将视频共享和嵌入控制信号嵌入到音频信号中来实现这一目标，通过将它们转换为正弦波，其幅度对应于控制值。与常规的基于VPN的方法相比，我们的方法将移动数据网络的通信延迟减少了1秒以上，并且在使用丰田人类支持机器人的评估实验中，表现出了提高的操作准确性。所提出的方法扩大了Wi-Fi或电缆限制之外的操作范围，从而通过移动数据通信实现了室外遥控器。这种进步为AI模型培训的危险环境运营，老年护理和数据收集开辟了新的可能性。我们的方法改善了远程操作系统的灵活性，为在各个行业和研究领域的广泛采用铺平了道路。视频会议应用程序和下一代移动网络的未来改进可以进一步提高系统性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896614</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图像的视觉伺服宣传，以增强双臂操纵的合作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891400</link>
      <description><![CDATA[需要一对机器人操纵器的合作才能在没有任何固定装置的情况下操纵目标对象。常规控制方法将每个操纵器的末端效果与其他操作器的末端效率构成使用它们的运动学和关节坐标测量。然而，操纵器的不准确运动学和联合坐标测量可能会在实践中导致明显的姿势同步误差。因此，这封信提出了一种基于图像的视觉伺服宣传方法，以增强双臂操纵系统的合作。在经典控制的基础上，视觉宣传控制器可让每个操纵器使用其携带的摄像头测量对方标记的图像特征，并适应其最终效果的姿势，并在移动中与对应物进行姿势。由于视觉测量对于运动学误差是可靠的，因此所提出的控制可以减少最终效果构成同步误差，以及一对操纵器的相互作用力的波动。理论分析已严格证明了闭环系统的稳定性。对实际机器人的比较实验证实了所提出的对照的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891400</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于干扰观察和模型预测控制，统一的入学控制以进行准确的穿刺和呼吸</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891801</link>
      <description><![CDATA[经皮穿刺是肺部肿瘤诊断和治疗的临床标准。针头放置精度和安全性具有很高的意义，但受呼吸的影响严重。在这封信中，提出了一种统一的入学控制方法，以进行准确的穿刺和呼吸。对于肺穿刺机器人，首先提出了考虑远程运动中心（RCM）约束，呼吸和针头弯曲的通道穿刺模型，其中使用角速度进料来减少撕裂力。然后，在实时图像下，引入了扩展的状态观察者（ESO），以观察相对于机器人的针头弯曲和呼吸运动速度，这将进一步补偿。所得的积分系统用于设计动态响应以进行准确的穿刺。最后，用模型预测控制（MPC）优化了机器人输出力，并以统一的形式设计，以符合针对呼吸的针力，并克服了它以进行准确的穿刺。实验结果表明，在静态条件下的准确穿刺，具有较小的稳态误差，设计的动态反应和较小的撕裂力以及随后的呼吸，其相互作用力较小，针角和相对于肺部几乎恒定的针角和位置，这表明机器人肺穿刺的临床值很高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891801</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SGT-LLC：基于语义图的LIDAR环路与三角形空间拓扑结束</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891171</link>
      <description><![CDATA[受到人类如何感知，记住和理解世界的启发，语义图已成为代表和位置的有效解决方案。但是，许多基于图的LiDAR回路结束方法着重于提取邻接矩阵或语义直方图来描述场景，这些矩阵忽略了许多多方面的拓扑信息以提高效率。在这封信中，我们提出了一种基于语义图的LiDAR循环闭合方法，该方法具有三角形空间拓扑（SGT-LLC），该方法完全考虑了语义和空间拓扑信息。为了确保描述符在保持良好的旋转不变性的同时包含强大的空间信息，提出了基于语义拓扑编码和三角形空间拓扑的局部描述符，这可以有效地将场景和估计的6-DOF姿势相关联。此外，我们使用模糊分类从图中的各个节点汇总了本地描述符，以创建轻量级数据库和有效的全局搜索。与制作方法相比，有关Kitti，Kitti360，Apollo，Mulran和MCD数据集的广泛实验证明了我们方法的优越性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891171</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>再见：用一系列勘探数据构建编码器，以进行长期动态场景理解</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891161</link>
      <description><![CDATA[动态场景的理解仍然是机器人应用中的持续挑战。早期动态映射方法的重点是通过掩盖或跟踪特定类别来减轻短期动态对象对摄像机运动估计的负面影响，这些类别通常在适应长期场景变化方面不足。最近的努力使用在合成数据集中训练的神经网络在长期动态环境中解决对象关联，但它们仍然依赖于预定义的对象形状和类别。其他方法融合了该关联的视觉，几何或语义启发式方法，但通常缺乏健壮性。在这项工作中，我们介绍了bye，bye是一种类别的，单场云编码器，它消除了对预定义类别，形状先验或广泛关联数据集的需求。 BYE仅在单个探索数据序列上接受培训，可以在动态变化的场景中有效地执行对象关联。我们进一步提出了一个结合计划，将视觉语言模型（VLM）的语义优势与BYE特定场景专业知识相结合，在对象关联任务中取得了7％的提高和95％的成功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891161</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协同控制：使用GRF以不同速度进行步态生成的关节刚度</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891170</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一个由生物启发的，简单且易于实现的步行控制器，称为协同控制器，该控制器利用共享的共同信号来协调跨多个关节的运动，而无需预定义轨迹。该控制器的主干是我们先前开发的力调制依从性（FMC）控制概念，该概念使用地面反应力（GRF）调节关节刚度。在协同控制中，FMC跨多个关节实施，在没有任何集中式控制器的情况下通过共享的GRF信号通过共享的协调。我们在模拟的两足步道模型上测试了该控制器的性能，并证明了协同控制可以在各种速度上产生类似人类的步行步态，从0.7到$ 1.8 \，\ text {m/s} $。此外，我们评估了这些步态对外部角动量扰动的鲁棒性，结果显示出很高的鲁棒性。协调的控制提供了一种有前途的方法，可增强双皮亚机器人和辅助系统的控制。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891170</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RS-Modcubes：用于水下操作的自我恢复，可扩展的，可扩展的，模块化的立方体机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891552</link>
      <description><![CDATA[本文引入了可重构的水下机器人系统RS-Modcubes，该系统允许可扩展的多机器人配置。 RS-Modcubes系统包含多个ModCube模块，可以使用6个DOF在水下传播，并彼此组装成具有板载电磁体的较大结构。该系统旨在探索水下机器人技术中模块化和可重构性的可行性，从而消除了为特定任务定制机械设计的必要性。我们为可重构机器人系统开发了建模框架，并通过蒙特卡洛近似结合了流体动力效应。基于模型的前馈比例导数（PD）控制器是控制的基线。受灵活性操纵的启发，我们评估了机器人的最大任务扳手空间和功率效率，与四个商业水下机器人相比。 RS-Modcubes通过现实世界实验和仿真进行了验证，包括个人和多模块轨迹跟踪和悬停对接。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891552</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在大规模医疗环境中用于多机器人协作的双电路磁性驱动系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887258</link>
      <description><![CDATA[连续机器人向病变的超距离转运后，不受限制的微型机器人可以进一步将药物输送到深处的细组织中。具体而言，具有追随者在领导者方式的磁转向连续机器人可以增强通道结构的安全性，而磁性驱动的游泳机器人具有高迁移率和可操作性，可确保稳健，精确的药物输送。但是，它需要一个能够覆盖较大的工作空间并产生不同磁场以支持两个机器人的外部致动系统。在这里，通过双电路激发的磁性驱动系统是为在一个大的Ø308毫米球形工作空间内的恒定（高达13.8吨）和交替的磁场（高达93.2 Hz，11.5吨）的线性组合而开发的。这是通过串联电容器的共振效应以及通过串联扼流圈抑制诱导电流来实现的。最大程度地减少导电材料并优化核心和轭结构，从而减少了涡流损失的影响。通过有效的温度管理和误差补偿，该系统可以稳定地在长时间内生成多个所需的磁场，从而通过主动脉拱门导航连续机器人，并提供不受束缚的微型游泳机器人，以精确地探索心脏的微腔。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887258</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flow4D：利用4D Voxel网络进行激光镜头场景流量估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887254</link>
      <description><![CDATA[了解周围环境的运动状态对于安全的自动驾驶至关重要。这些运动状态可以准确地从场景流中得出，从而捕获了点的三维运动场。现有的LiDAR场景流量方法从每个点云中提取空间特征，然后在频道方面融合，从而导致时空特征的隐式提取。此外，他们仅利用2D鸟的眼光和处理两个帧，沿Z轴和更广泛的时间环境缺少关键的空间信息，从而导致了次优性能。为了解决这些局限性，我们提出了Flow4D，该Flow4D在3D内体内特征编码器后暂时融合了多个点云，从而通过4D Voxel网络更明确地提取时空特征。但是，尽管使用4D卷积可以提高性能，但它大大增加了计算负载。为了提高效率，我们引入了时空分解块（STDB），该块结合了3D和1D卷积，而不是使用重型4D卷积。此外，Flow4D通过使用五个帧来利用更丰富的时间信息来进一步提高性能。结果，与最先进的工作相比，提出的方法在实时运行时的性能提高了45.9％，并在2024年Argoverse 2场景流挑战中赢得了第一名。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887254</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GLO：一般仅大200</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891038</link>
      <description><![CDATA[这项研究提出了GLO，GLO是一种仅使用激光雷达的进程法，具有高效率和低漂移的方法。首先，我们使用多级体素提高地图数据结构，以提高地图更新效率。每个体素节点都积极维护平面特征，最大程度地减少冗余拟合并提高匹配效率。通过计算每个体素节点的占用概率，可以有效地删除地图中的动态和不稳定点。其次，我们引入了一种加权弹性匹配算法，该算法可以调整跨多个维度的每个匹配约束的权重，例如测量深度，拟合误差，占用率概率和匹配误差，从而使匹配的约束弹性和增强准确性。这封信还提出了一个渐进优化框架，结合了预测，粗匹配和良好的匹配。粗匹配可确保匹配的收敛并纠正点云运动失真，而精细匹配进一步优化了准确性。与最先进的方法相比，公共数据集和实际激光雷达数据的广泛实验证明了所提出的GLO方法的效率和准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891038</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VILP：通过潜在视频计划模仿学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887293</link>
      <description><![CDATA[在生成AI的时代，将视频生成模型整合到机器人技术中为通用机器人代理打开了新的可能性。这封信通过潜在的视频计划（VILP）介绍了模仿学习。我们提出了一个潜在的视频扩散模型，以生成在良好程度上遵守时间一致性的预测机器人视频。我们的方法能够从多个视图中生成高度时期的视频，这对于机器人政策学习至关重要。我们的视频生成模型高度时间效率。例如，它可以从两个不同的角度生成视频，每个角度由六个帧组成，分辨率为96×160像素，速率为5 Hz。在实验中，我们证明VILP的表现优于几个指标的现有视频生成机器人策略：培训成本，推理速度，生成视频的时间一致性以及策略的性能。我们还将我们的方法与其他模仿学习方法进行了比较。我们的发现表明，VILP可以较少依赖广泛的高质量特定任务机器人动作数据，同时仍保持稳健的性能。此外，VILP在表示多模式作用分布方面具有强大的功能。我们的论文提供了一个实用的例子，说明如何有效地将视频生成模型整合到机器人策略中，并可能为相关领域和方向提供见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887293</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自主机器人胡椒收获：在非结构化农业环境中模仿学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887302</link>
      <description><![CDATA[由于环境变异性，非结构化的地形和各种作物特征，室外农业领域的自动化任务构成了重大挑战。我们提出了一个机器人系统，该机器人系统利用模仿学习来进行自主的胡椒收获，旨在在这些复杂的环境中运行。利用自定义手持式剪力钳，我们收集了300次示范来训练视觉运动策略，从而使系统能够适应不同的野外条件和作物多样性。我们在周期时间为31.71秒的过程中达到了28.95％的成功率，与在更受控条件（如温室）中测试的现有系统相当。我们的系统证明了在非结构化的农业环境中采用模仿学习进行自动收获的潜在可行性和有效性。这项工作旨在推动自然环境中农业的可扩展，自动化的机器人解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10887302</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>