<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>单腿用环形螺丝驱动保持平衡和跳跃</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638687</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种人形大小、不受束缚的运动跳跃和平衡欠驱动单足机器人的原型，该机器人设计用于承受紧急着陆。介绍并讨论了机器人在不稳定接触点上保持平衡、垂直跳跃、着陆后以及在 2.5 厘米的窄点内保持平衡的 2D 实验结果。此外，还介绍了一种称为环形丝杠的新型线性传动机构（滚珠丝杠的替代品）的首次应用。比较了两个机器人的跳跃能力，一个机器人配备了市售的滚珠丝杠，另一个配备了环形丝杠，后者的跳跃高度达到 34 厘米，是前者的三倍，这要归功于它能够提供来自更高速度限制的额外功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638687</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任务知情抓取部分观察到的物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638714</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们解决了在仅有不完整或部分对象信息的情况下基于任务的抓取问题。现有方法要么侧重于基于任务的抓取，要么侧重于基于部分对象的抓取，通常需要大量数据和较长的训练时间。相比之下，我们提出了一种一次性基于任务的方法，该方法能够将针对数据库中存储的对象模型计算出的抓取转移到部分感知的同一类别的另一个对象上。我们的方法利用高斯过程隐式曲面 (GPIS) 的重建形状，并采用功能图 (FM) 框架来传输特定于任务的抓取功能。通过在对象的流形上定义任务功能并结合来自 GPIS 的不确定性度量，我们的方法为特定于部分和面向任务的抓取提供了强大的解决方案。通过使用 7 轴协作机械臂的模拟和真实世界实验进行验证，我们的方法在实现各种物体上基于任务的抓取方面成功率超过 90%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638714</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenGraph：大规模户外环境中的开放词汇分层 3D 图形表示</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638699</link>
      <description><![CDATA[具有复杂语义的环境表示对于促进机器人与人类之间的无缝交互至关重要，从而使它们能够有效地执行各种任务。由视觉语言模型 (VLM) 提供支持的开放词汇表示具有固有优势，包括零样本学习和开放集认知。然而，现有的开放词汇地图主要针对小规模环境（例如桌面或房间）而设计，并且通常适用于涉及机器人室内导航或就地操作的有限区域任务。由于理解水平和地图结构方面的限制，它们在直接推广到具有众多物体和复杂任务的室外环境中面临挑战。在这项工作中，我们提出了 OpenGraph，这是一种专为大规模室外环境设计的新型开放词汇分层图形表示。OpenGraph 首先从视觉图像中提取实例及其标题，通过编码标题增强文本推理。随后，它通过将图像投影到 LiDAR 点云上，实现了具有特征嵌入的 3D 增量式以对象为中心的地图构建。最后，基于车道图连通性对环境进行分割，构建层次化表示。SemanticKITTI 和真实场景的验证结果表明，OpenGraph 实现了较高的分割和查询准确率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638699</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过模仿和效仿仅状态的观察来学习抓握灵活性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637688</link>
      <description><![CDATA[当人类从专家那里获得身体技能（例如，使用工具）时，我们倾向于首先通过观察专家来学习。但这往往是不够的。然后我们进行实践，尝试模仿专家并确保我们的行为对环境产生类似的影响。受此观察的启发，我们引入了结合模仿和仿真进行运动细化 (CIMER) - 一个两阶段框架，用于从仅状态观察中学习灵巧的抓握操作技能。CIMER 的第一阶段涉及模仿：在结构化动态系统中同时编码机器人手和物体的复杂相互依赖运动。这会产生一种反应性运动生成策略，该策略提供合理的运动先验，但由于缺乏动作标签而缺乏推理接触效应的能力。第二阶段涉及模拟：通过强化学习运动细化策略，调整机器人手的运动先验，以便重新演绎学习到的物体运动。 CIMER 既与任务无关（没有特定于任务的奖励设计或塑造），又无需干预（没有额外的遥控或标记演示）。对灵巧性进行的详细实验表明：i）仅靠模仿是不够的，但增加模拟可以大大提高性能；ii）CIMER 在样本效率和生成逼真稳定运动的能力方面优于现有方法；iii）CIMER 可以零样本泛化或学习适应 YCB 数据集中的新对象，甚至在大多数情况下优于使用动作标签训练的专家策略。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637688</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DiPGrasp：高效可微分抓取规划的并行局部搜索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637664</link>
      <description><![CDATA[抓取规划是机器人操作的一项重要任务。尽管这是一个研究丰富的领域，但尚未报道过可以与不同自由度的机器人夹持器配合使用的独立、快速且可微分的抓取规划器。在这项工作中，我们提出了 DiPGrasp，一个满足所有这些目标的抓取规划器。DiPGrasp 采用力闭合几何表面匹配抓取质量度量。它采用基于梯度的度量优化方案，还考虑了并行采样和碰撞处理。这不仅大大加快了物体表面的抓取搜索过程，而且使其可微分。我们将 DiPGrasp 应用于三个应用，即抓取数据集构建、掩模条件规划和姿势细化。对于数据集生成，作为独立规划器，DiPGrasp 在速度和质量方面与几个经典规划器相比具有明显优势。对于掩模条件规划，它可以立即将 3D 感知模型转变为 3D 抓取检测模型。作为姿势优化器，它可以优化神经网络的粗抓握预测以及神经网络参数。最后，我们使用 Barrett 手和 Schunk SVH 5 指手进行真实世界实验。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637664</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有信号时序逻辑的多样化可控扩散策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638176</link>
      <description><![CDATA[生成逼真的模拟对于自动驾驶和人机交互等自主系统应用至关重要。然而，如今的驾驶模拟器仍然难以为道路参与者生成可控、多样且符合规则的行为：基于规则的模型无法产生多样化的行为，需要仔细调整，而基于学习的方法模仿来自数据的策略，但并非旨在明确遵循规则。此外，现实世界的数据集本质上是“单一结果”，这使得学习方法难以产生多样化的行为。在这封信中，我们利用信号时序逻辑 (STL) 和扩散模型来学习可控、多样且规则感知的策略。我们首先在现实世界数据上校准 STL，然后使用轨迹优化生成多样化的合成数据，最后在增强数据集上学习修正后的扩散策略。我们在 NuScenes 数据集上进行了测试，与其他基线相比，我们的方法可以实现最多样化的符合规则的轨迹，运行时间是第二佳方法的 1/17 倍。在闭环测试中，我们的方法达到了最高的多样性、规则满足率和最低的碰撞率。我们的方法可以在测试中根据不同的 STL 参数生成不同的特征。人机相遇场景的案例研究表明，我们的方法可以生成多样化且接近 oracle 的轨迹。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10638176</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AMVP：用于自动驾驶新视图合成的自适应多体积基元</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637691</link>
      <description><![CDATA[合成高质量的新视图对于扩展自动驾驶场景的训练数据至关重要。然而，现有的新视图合成技术依赖于具有均匀空间分辨率的单体积辐射场，限制了它们的模型容量并导致合成的自动驾驶视图中出现伪影。这封信介绍了 AMVP，这是一种新颖的神经表示，它使用具有自适应空间分辨率的多个局部基元对自动驾驶场景进行建模。AMVP 通过自适应地将场景细分为多个局部体积来解决缺乏细节丰富区域的表示能力的问题。每个局部体积都根据其几何复杂性分配一个定制的分辨率，由密度先验确定。随后，引入了多体积基元以在局部体积之间共享全局特征表，解决了重复分配导致的 GPU 内存效率低下的问题。此外，这封信还提出了分辨率感知置信度，这是一种抑制频率模糊引起的伪影的机制。该机制根据每个局部体积的空间分辨率和采样点与光学中心的距离自适应地减少高频分量。在基准自动驾驶数据集上的实验结果表明，与现有方法相比，所提出的 AMVP 在使用相似数量的参数的情况下实现了卓越的渲染质量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637691</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PRIME：利用行为基元搭建操作任务支架，实现数据高效的模仿学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637675</link>
      <description><![CDATA[模仿学习已显示出使机器人获得复杂操作行为的巨大潜力。然而，这些算法在长期任务中样本复杂度高，复合误差会在任务范围内累积。我们提出了 PRIME（基于 PRimitive 的数据效率模仿），这是一个基于行为原语的框架，旨在提高模仿学习的数据效率。PRIME 通过将任务演示分解为原语序列来支持机器人任务，然后通过模仿学习学习高级控制策略对原语进行排序。我们的实验表明，PRIME 在多阶段操作任务中实现了显著的性能提升，与最先进的基线相比，模拟成功率高出 10-34%，在物理硬件上高出 20-48%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637675</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEG-Net：利用软包夹持器进行深度学习抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637663</link>
      <description><![CDATA[无指软仿生夹持器的出现对基于学习的抓握控制提出了挑战，因为缺乏描述抓握稳健性的模型和用于训练的数据集。在本信中，我们提出了一个全面的流程，包括抓握评估、数据集生成、深度神经网络构建和训练，以及对软包覆夹持器的实验验证，以研究其基于学习的抓握方法。我们方法的核心在于开发一个基于物体和变形夹持器之间的力平衡的抓握质量模型，使我们能够评估抓握的稳健性。使用该模型，我们为我们的数据集合成了大约 10K 个抓握场景和 30K 个抓握姿势，每个场景包含四个像素级热图，分别表示深度信息、抓握深度、​​抓握轴和质量评估。随后，我们构建了 SEG-Net，它将深度图像作为输入，并输出最佳抓握点以及相应的抓握轴和深度。在使用我们的数据集进行训练和微调后，我们通过模拟和实验验证了性能。结果表明，我们提出的方法可以有效地实现软包络夹持器的自动抓取。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637663</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于相关平衡的 V2I 路口多车辆轨迹规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637682</link>
      <description><![CDATA[在交叉路口，生成既能确保车辆安全又能提高交通效率的轨迹仍然是一项艰巨的任务。许多现有的研究都利用纳什均衡 (NE) 进行交叉路口的轨迹规划。然而，基于 NE 的规划很难保证所有车辆都处于相同的平衡状态，从而导致碰撞风险。在本文中，我们提出了一种基于相关平衡 (CE) 的轨迹规划框架，同时启用了车辆与基础设施 (V2I) 通信。CE 的建议允许所有车辆达到安全和一致的平衡，同时保持了基于 NE 的方法的合理性，即没有车辆有偏离的动机。交叉路口管理器 (IM) 首先在低分辨率时空网格图中从每辆车收集轨迹库和对该库的个人偏好概率。然后，IM 通过在 CE 约束下最小化总体碰撞概率来优化每辆车轨迹的推荐概率分布。最后，每辆车在低分辨率地图上采样一条轨迹，构建安全走廊，并通过局部细化优化得到平滑轨迹。我们在十字路口进行了两辆车和四辆车的对比实验，验证了我们的方法在平衡车辆安全性和交通效率方面的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637682</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合基于视觉和基于接近度的控制在拥挤空间中定位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637689</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们考虑在基于传感器的控制框架内使用视觉和近距离传感器在拥挤空间中进行定位。视觉是执行定位任务的主要传感方式，而近距离传感器则通过确保机器人平台不会与工作空间中的物体发生碰撞来对其进行补充。使用 QP 形式以共享方式组合传感器信息，其中使用安全关键控制中的思想来表达不等式约束。所提出的方法已通过各种实际实验得到验证。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637689</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四足机器人的能量最优非对称步态选择</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637687</link>
      <description><![CDATA[对称步态（例如小跑）因其简单性和稳定性而常用于四足机器人。然而，在设计腿式机器的运动控制器时，跳跃和疾驰等非对称步态（在自然步态中，它们在高速或长距离运动时很常见）的潜力尚不明确。本研究系统地研究了腿式机器人上五种不同的非对称四足步态，旨在揭示脚步序列的根本差异以及在各种速度范围内随之而来的能量。利用四足机器人的全身模型（Unitree A1），我们为每种步态开发了一个混合系统，结合了所需的脚步序列和刚性冲击。为了确定能量最优化的步态，我们应用了最佳控制方法，将其定义为具有特定约束的轨迹优化问题，并以基于工作的运输成本为目标函数。我们的结果表明，在步态不对称的情况下，当最小化整个步幅的运输成本时，前腿对主要推动系统向前，而后腿对则更像倒立摆，对能量输出的贡献要小得多。此外，虽然跳跃（以每个周期两个空中阶段为特征）是较高速度下最节能的步态，但速度低于 1 米/秒时步态的能量消耗在很大程度上取决于机器人的具体设计。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637687</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过并行时空轨迹搜索实现不确定动态场景中的多步连续决策与规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636263</link>
      <description><![CDATA[城市场景中的自动驾驶面临着不确定的动态变化，尤其是在中国，道路上汽车、自行车和行人密集混合，行为随机不确定，过马路风险高。本信提出了一种多步骤连续决策和时空轨迹规划框架，以在这种不确定和高度动态的环境中实现稳定的连续决策和高质量的轨迹规划。首先，构建一个三维时空概率地图来表示不确定的未来驾驶环境。基于地图进行并行时空轨迹搜索，获得满足短期确定性和长期不确定环境约束的多策略可行时空轨迹。然后考虑到决策的连续性和一致性，提出了风险感知的轨迹序列滚动融合，实现高效、探索性的远端规划和稳定、安全的近端驾驶轨迹。为了验证所提出的框架，我们收集了中国真实城市道路的 Hard Case 数据，其中包含交通流量密集、人车混行道路和复杂路口等具有挑战性的场景，这些场景被公认为是成功部署自动驾驶的现实障碍。此外，我们使用 SMARTS 模拟器构建闭环仿真场景以验证框架的有效性。实验结果表明，我们提出的框架在复杂不确定的动态场景中表现出色。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636263</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LLM 生成在分层框架中混合左侧和右侧驾驶数据</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636276</link>
      <description><![CDATA[数据驱动的轨迹预测对于自动驾驶汽车至关重要，因为这需要高质量的数据。然而，关于从不同国家收集的数据的兼容性的讨论仍然有限，一个典型的问题是不同国家的驾驶规则不同。因此，我们提出了一个分层框架，用于混合左侧和右侧驾驶数据以支持轨迹预测。该框架与所提出的基于 LLM 的样本生成方法相结合，逐步利用镜像、MMD 和样本生成来减少数据集之间的领域差距。通过在两个典型的轨迹数据集上测试混合结果，我们证明了该方法在应用于右侧驾驶场景时提高了在左侧驾驶数据上训练的模型的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636276</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MBRVO：基于运动模糊伪影先验的模糊鲁棒视觉里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636188</link>
      <description><![CDATA[如何从运动模糊图像中估计相机姿态仍然是视觉里程计的一个挑战。模糊伪影不可避免地是由相机运动期间的曝光引起的。虽然当前的视觉里程计将它们视为噪声，但我们认为有必要从模糊伪影中提取潜在信息，因为它们包含相机运动的先验知识。基于此，我们提出了一种模糊鲁棒的视觉里程计，通过曝光轨迹提高相机姿态估计的准确性。具体而言，我们首先使用曝光轨迹来指导相邻帧之间的像素匹配。然后根据曝光轨迹的大小生成模糊蒙版。蒙版使姿态模块较少关注严重模糊区域中的特征信息。实验表明，我们提出的端到端视觉里程计在大多数运动模糊数据集序列上都实现了具有竞争力的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636188</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>