<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于分离堆叠织物的被动自适应滚轮夹持器的设计、建模和实验验证</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10680377</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种通过开发和优化单执行器驱动的滚轮夹持器来处理织物的新方法。我们的夹持器专注于解决处理不同厚度和材料的织物所固有的挑战，采用弹簧驱动的被动适应机制，能够有效处理厚度从 0.1 毫米到 2.25 毫米的织物。我们分析夹持器与织物之间的相互作用力，以确定影响成功抓取的参数。然后，我们使用提出的模型优化夹持器的法向力和滚轮的切向力。系统评估表明，夹持器能够将各个层从织物堆中分离出来，在多种织物类型的成功率达到 94.9%。总体而言，这项研究提供了一种紧凑、经济高效的解决方案，广泛应用于各种工业自动化环境，为推进机器人织物处理系统提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10680377</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有持续两栖机动能力和仿生模态转换能力的超轻型空地飞行器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679931</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种 5.2g 超轻型空地飞行器，能够进行被动稳定飞行和地面巡航。这种设计提出了一种被动稳定性布局，包括单轴转子、薄膜阻尼器和稳定杆。转子和被动稳定性组件之间的有利协同作用显着降低了稳定飞行控制所需的质量，仅占飞行器总重量的 4.2% 。克服了低雷诺数飞行带来的挑战，该飞行器实现了稳定飞行，而无需增加额外的传感器、执行器和控制面的重量。采用了受龟壳启发的框架来实现地面自动扶正功能，在空地模式切换期间实现无缝转换。实验验证证实了所提出的被动稳定设计的有效性。测试的飞行器仅以 5.2g 的总重量展示了 330 秒的稳定飞行。此外，受生物启发的龟壳版本成功实现了自动扶正并验证了空地模式转换的能力。所提出的飞行器展示了空地机动和模式切换的稳健性，有望扩大在复杂环境中的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10679931</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>力传感装置的校准、故障检测与恢复</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10675440</link>
      <description><![CDATA[地面反作用力信息包括压力中心 (COP) 的位置和垂直地面反作用力 (vGRF)，具有多种应用，例如用于患者受伤后的步态评估或用于机器人假肢和外骨骼设备的控制。在这项工作开始时，我们介绍了一种新开发的用于测量 COP 和 vGRF 的力传感设备。然后，提出了一种无模型校准方法，利用高斯过程回归 (GPR) 从原始传感器数据中提取 COP 和 vGRF。这种方法产生的标准化均方根误差 (NRMSE) 非常低，内外方向的 COP 分别为 0.029 和 0.020，vGRF 为 0.024。然而，一般来说，基于学习的校准方法对传感元件的异常读数很敏感。为了提高测量的稳健性，概述了一种基于 GPR 的故障检测网络，用于评估力传感装置中各个传感元件在故障内的传感状态。此外，提出了一种基于 GPR 的恢复方法来恢复故障条件下的传感设备的功能。在验证实验中，实验分析了故障检测网络中阈值比例因子的影响。当比例因子在 1.68 和 1.90 之间时，故障检测网络可以实现超过 90% 的成功率，平均检测故障延迟时间低于 5 秒。在故障条件下使用基于 GPR 的恢复模型表明 COP（高达 85.0% 的改进）和 vGRF（高达 84.8% 的改进）估计精度显着提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10675440</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LiDAR-BIND：通过共享潜在嵌入实现多模态传感器融合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670298</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了 LiDAR-BIND，这是一种新颖的传感器融合框架，旨在通过共享潜在嵌入空间提高自动驾驶汽车 (AV) 的可靠性和安全性。通过这种方法，可以将不同的模态（例如声纳和雷达）添加到现有的导航设置中。即使在光学传感器发生故障的具有挑战性的场景中，这些模态也能提供强大的性能。利用共享的潜在表示空间，LiDAR-BIND 可以实现准确的模态预测，允许将一个传感器的观测结果转换为另一个传感器的观测结果，从而克服了仅依赖 LiDAR 生成密集点云的局限性。通过这种方式，该框架有助于对齐多个传感器模态，而无需在所有传感器上同步大量数据集。我们展示了它在 SLAM 应用中的可用性，在光学条件较差的情况下，其表现优于传统的基于 LiDAR 的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670298</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G-Loc：与先前的地形度量信息紧密耦合的图形定位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670212</link>
      <description><![CDATA[在已映射环境中进行定位是许多机器人和汽车应用中的关键组件，其中可以利用先前获取的信息以及传感器融合来提供稳健而准确的定位估计。在本信中，我们通过重用先前的拓扑和度量信息，为基于地图的定位提供了一个新视角。因此，我们重新表述了这个长期研究的问题，使其超越了单纯使用度量地图。我们的框架以滑动窗口图的方式无缝集成了 LiDAR、惯性和 GNSS 测量以及云到地图配准，从而可以适应每次观察的不确定性。我们框架的模块化使其能够与不同的传感器配置（例如，LiDAR 分辨率、GNSS 拒绝）和环境条件（例如，无地图区域、大型环境）配合使用。我们已经进行了几次验证实验，包括在现实世界的汽车应用中的部署，证明了我们的系统在在线定位方面的准确性、效率和多功能性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670212</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CTS：针对腿部运动的并发师生强化学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670293</link>
      <description><![CDATA[由于数据驱动学习方法的迅猛发展，强化学习 (RL) 成为解决机器人腿部运动问题的一种有前途的解决方案。在本信中，我们提出了 CTS，这是一种用于在不平坦地形上进行腿部运动的新型并发师生强化学习架构。与传统的师生架构不同，传统的师生架构首先通过 RL 训练教师策略，然后通过监督学习将知识转移到学生策略，我们提出的架构在强化学习范式下同时训练教师和学生策略网络。为此，我们开发了一种基于改进的近端策略梯度 (PPO) 方法的新训练方案，该方法利用从教师和学生策略与环境的交互中收集的数据样本。通过与最先进方法进行大量定量模拟比较以及对四足和尖足双足机器人平台进行大量室内和室外实验，证明了所提出的架构和新训练方案的有效性，展示了强大而敏捷的运动能力。定量模拟比较表明，与两阶段师生方法相比，我们的方法将平均速度跟踪误差降低了 20%，在解决盲人运动任务方面表现出明显的优势。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670293</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度碰撞概率场实现不确定条件下的安全高效路径规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670290</link>
      <description><![CDATA[估计机器人与环境障碍物或其他移动主体之间的碰撞概率对于确保路径规划期间的安全至关重要。这是现代规划算法在许多应用场景中的重要组成部分，例如自动驾驶，其中噪声传感器可以感知障碍物。虽然存在许多方法，但它们要么提供过于保守的碰撞概率估计，要么由于其基于采样的性质而计算量大。为了解决这些问题，我们引入了深度碰撞概率场，这是一种基于神经的方法，用于计算具有任意单峰不确定性分布的任意物体的碰撞概率。我们的方法通过在训练步骤进行采样来减轻计算密集型的碰撞概率估计，从而允许在规划期间快速对约束进行神经网络推断。在大量实验中，我们表明深度碰撞概率场可以为规划产生相当准确的碰撞概率（高达 $10^{-3}$），并且我们的方法可以轻松插入标准路径规划方法中，以在包含不确定静态和动态障碍物的二维地图上规划安全路径。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10670290</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAD-ICP：一切都与匹配数据有关 - 稳健且明智的 LiDAR 里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669999</link>
      <description><![CDATA[LiDAR 里程计的任务是从连续的激光扫描中估计传感器的自运动。这个问题已经被社区解决了二十多年，如今有许多有效的解决方案。这些系统中的大多数都隐含地依赖于对操作环境、所用传感器和运动模式的假设。当这些假设被违反时，一些著名的系统往往表现不佳。这封信介绍了一种 LiDAR 里程计系统，它可以克服这些限制，在不同的操作条件下运行良好，同时实现与领域特定方法相当的性能。我们的算法遵循著名的 ICP 范式，该范式利用基于 PCA 的 kd 树实现，用于提取有关正在注册的云的结构信息并计算对齐的最小化度量。通过基于跟踪姿势的估计不确定性管理局部地图来限制漂移。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669999</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 13:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SOMTP：一种基于自监督学习的优化器，用于解决机器人中基于 MPC 的安全轨迹规划问题</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669850</link>
      <description><![CDATA[基于模型预测控制 (MPC) 的轨迹规划已广泛应用于机器人技术，将控制屏障函数 (CBF) 约束纳入 MPC 可以大大提高其避障效率。不幸的是，传统的优化器在解决此类非凸约束优化问题 (COP) 时资源消耗大且速度慢，而基于学习的方法则难以满足非凸约束。在本信中，我们提出了 SOMTP 算法，这是一种基于自监督学习的 CBF-MPC 轨迹规划优化器。具体而言，首先，SOMTP 采用问题转录来满足大多数约束。然后提出可微分的 SLPG 校正以使解决方案更接近安全集，然后在接下来的训练过程中将其转换为指导策略。之后，受增广拉格朗日方法 (ALM) 的启发，我们提出了集成指导策略约束的训练算法，使优化器网络能够收敛到可行解。最后，实验表明，所提算法比其他基于学习的方法具有更好的可行性，并且可以比具有相似优化度的传统优化器更快地提供解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669850</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 13:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CDA：多智能体资源调度中的隐蔽欺骗攻击</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669201</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们讨论了多智能体系统中的关键安全问题，其中非法渗透通常用于将智能体转变为恶意实体。现有研究主要关注明确的恶意攻击模式。我们的工作在多智能体资源调度场景中引入了一种隐蔽欺骗攻击框架。我们首先强调了基于时间和路径成本的调度策略中的漏洞。利用这些弱点，渗透的智能体在冒充队友的同时秘密收集其他智能体的运动特征。利用这些运动特征，渗透的智能体采用 LSTM 架构来学习和预测拥塞区域，从而设计出具有更高时间效率的攻击路径。这种方法使渗透的智能体能够更有效地获得额外资源并逃避捕获。通过模拟和真实世界实验的验证证明了我们方法的可行性和有效性，强调了在多智能体系统风险评估中评估隐蔽攻击的重要性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669201</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气球针阵列夹持器：两步形状适应机制，可稳定抓取物体，防止错位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669068</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种气球针阵列夹持器，它结合了对各种物体的形状适应性、多点接触的稳定保持和各向同性的抓取性能。当由于传感器限制而无法准确确定物体的形状或位置时，这种方法特别有用。这种夹持器有多个针，针的尖端被柔性气球覆盖。夹持器可以通过两个步骤适应物体的形状：针的轴向滑动和气球的径向充气。本研究重点关注针的布局对抓取的影响，并提出了一个仿真模型来量化每种布局的特性。模拟表明，同心布局通过确保许多针与物体接触而实现稳定抓取，无论错位如何。使用原型夹持器的实验显示出与模拟结果一致的趋势，证明了仿真模型的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669068</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于质心动力学闭式解的腿式机器人轨迹生成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669176</link>
      <description><![CDATA[本信提出了一种新型的刚体动力学降阶模型，可用于腿式机器人的多功能运动生成。它可以表达线性 CoM 运动和基座连杆的旋转，适用于包括飞行在内的一般多接触设置。此外，其闭式解能够在不到 100 毫秒的时间内优化由 20 多个接触阶段组成的长轨迹。展示了双足和四足模型的各种轨迹优化示例以及使用全身 MPC 的轨迹跟踪模拟，以证明所提模型的灵活性和实际适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669176</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于偏好的优化来增强工业人机协作中的信任</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669204</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一种促进人机协作 (HRC) 信任的新型理论框架。该框架利用基于偏好的优化 (PBO)，并重点关注三个关键交互参数：机器人速度曲线、人机分离距离以及与用户头部的垂直距离。通过根据人类合作者的定性反馈迭代优化这些参数，系统可以动态调整机器人轨迹。这种个性化旨在增强用户对机器人行为的信心，并营造更加信任的协作环境。在我们针对 14 名参与者的用户研究中，我们为 HRC 任务模拟了化学工业场景。结果表明，该框架有效地提高了人类操作员对机器人助手的信心，特别是对于机器人技术经验有限的个人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669204</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过学习深度解码器网络解决非线性布线肌腱驱动连续机器人正向运动学中的滞后现象</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669154</link>
      <description><![CDATA[肌腱驱动的连续机器人因其能够弯曲复杂的解剖结构而逐渐在医疗应用中流行起来，从而有可能降低手术的侵入性。然而，需要精确的建模来规划和控制这些灵活机器人的运动。基于物理的模型由于未建模的影响而存在局限性，导致模型预测与实际机器人形状不匹配。最近提出的基于学习的方法已被证明可以克服其中一些局限性，但没有考虑到磁滞，这是这些机器人的一个重大误差源。为了克服这些挑战，我们提出了一种新颖的深度解码器神经网络，该网络使用点云作为形状表示来预测肌腱驱动机器人的完整形状，并以先前的配置为条件来考虑磁滞。我们在物理肌腱驱动机器人上评估了我们的方法，并表明我们的网络模型准确地预测了机器人的形状，明显优于最先进的基于物理的模型和不考虑磁滞的基于学习的模型。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669154</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用上肢运动进行与受试者无关的潜水员手势分类</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669164</link>
      <description><![CDATA[本信重点介绍如何通过分析从上肢运动中提取的角度特征对潜水员手势进行分类，而无需像文献中通常那样利用手部编码的信息。我们的方法旨在尽可能通用，以便能够识别手势，无论潜水员使用什么设备，并使用潜水员通常使用的手势。提出了基于 LSTM 和 GRU 的新型浅层 RNN 管道，并根据 DTW-KNN 确定性基线进行了评估。对于水下手势，引入了初步的基于能量的 SVM 分离阶段来区分单臂和双臂手势。所有分类策略均使用留一法协议在包含 14 名潜水员执行 11 种不同手势的运动捕捉数据集上进行验证。该数据库是内部收集的，总共有 1078 个单独的手势记录。SVM 分离阶段明显改善了结果，从 DTW-KNN 的 15% 到 RNN 的 5%。所提出的两层 LSTM 网络与一维卷积层和全连接层相结合，获得了最佳的 RNN 留一分类准确率，良好分类率为 89.5%，而使用 DTW-KNN 基线的良好分类率为 92%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10669164</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:17:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>