<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>可训练超向量编码，用于边缘设备上的高效 3D 回环检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766645</link>
      <description><![CDATA[回环检测在同步定位和地图构建 (SLAM) 系统中起着至关重要的作用。回环检测的主要任务包括分析先前访问的位置并纠正地图构建错误，这些错误通常源于传感器数据中的固有噪声并随时间累积。然而，存储和查询/搜索先前访问的信息的负担随着时间的推移而不断增加。因此，减少存储的数据量变得越来越重要。在本研究中，我们提出了一种可训练超向量 (THV) 编码器，集成量化和查找表 (LUT) 以显著提高执行速度。此外，我们在二阶池 (SOP) 中使用三角掩码来过滤编码器中的无关特征，并引入二元四元组损失以有效地训练二元特征表示。我们在 KITTI、MulRan 和 Wild-Places 数据集上对我们的方法进行了广泛的评估。实验表明，我们的方法在保持准确性的同时显著提高了效率。此外，我们的方法有效地利用了 3D-NAND 闪存内存计算技术来提高执行性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766645</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有语义图优化的自动驾驶汽车实时时空轨迹规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759749</link>
      <description><![CDATA[在复杂的城市环境中充分利用感知信息实时规划自动驾驶汽车安全可行的轨迹是一项挑战。在本文中，我们提出了一种基于图优化的时空轨迹规划方法。它通过对静态和动态障碍物的分离处理构建语义时空图，有效提取感知模块的多模态信息，然后通过基于语义时空超图的稀疏图优化快速生成可行轨迹。大量实验证明，所提出的方法可以有效处理复杂的城市公共道路场景并实时执行。我们还将发布我们的代码，以方便研究界进行基准测试。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759749</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滞后单腱导管运动学的经典、神经网络和混合模型比较</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759718</link>
      <description><![CDATA[虽然机器人控制导管运动可以提高尖端定位精度，但肌腱摩擦和弯曲变形引起的滞后会降低运动建模精度。在本信中，我们比较了三种模型在表示临床单肌腱心脏导管的正向和逆向运动图方面的能力。其中包括经典滞后模型、神经网络和两者的混合组合。我们的结果表明，当使用与预期临床运动相对应的运动训练模型时，建模精度最好。对于正弦运动，循环神经网络模型提供最佳性能。然而，对于点对点运动，简单的反冲模型可以提供与循环神经网络相当的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759718</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QT-TDM：使用 Transformer 动力学模型和自回归 Q 学习进行规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759753</link>
      <description><![CDATA[受到 Transformer 架构在自然语言处理和计算机视觉领域成功的启发，我们研究了 Transformer 在强化学习 (RL) 中的应用，特别是使用 Transformer 动态模型 (TDM) 对环境动态进行建模。我们评估了 TDM 在实时规划场景中与模型预测控制 (MPC) 一起进行连续控制的能力。虽然 Transformer 在长期预测方面表现出色，但它们的标记化机制和自回归性质导致长期规划成本高昂，尤其是在环境维度增加的情况下。为了缓解这个问题，我们使用 TDM 进行短期规划，并使用单独的 Q-Transformer (QT) 模型学习自回归离散 Q 函数，以估计短期规划以外的长期回报。我们提出的方法 QT-TDM 将 Transformer 作为动态模型的强大预测能力与无模型 Q-Transformer 的功效相结合，以减轻与实时规划相关的计算负担。在不同状态的连续控制任务中的实验表明，QT-TDM 在性能和采样效率方面优于现有的基于 Transformer 的 RL 模型，同时实现快速且计算高效的推理。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759753</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>iKalibr-RGBD：通过连续时间速度估计对 RGBD 进行部分专门化的无目标视觉惯性时空校准</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759744</link>
      <description><![CDATA[在过去的二十年里（从 21 世纪初到现在），视觉惯性系统得到了广泛的研究和应用，主要是因为它们成本低、功耗低、占用空间小、可用性高。这种趋势同时导致了大量视觉惯性校准方法的提出，因为传感器之间准确的时空参数对于视觉惯性融合至关重要。在我们之前的工作 iKalibr 中，提出了一种基于连续时间的视觉惯性校准方法，作为一次性多传感器弹性时空校准的一部分。虽然不需要人工校准目标带来了相当大的便利，但是在初始化和批量优化中需要计算成本高昂的姿势估计，从而限制了它的可用性。幸运的是，通过采用无映射的自我速度估计而不是基于映射的姿势估计，可以大大改善具有额外深度信息的 RGBD 的这一点。在本信中，我们介绍了一种基于自我速度估计的 RGBD 惯性时空校准器，称为 iKalibr-RGBD，它也是无目标的、基于连续时间的，但计算效率高。iKalibr-RGBD 的一般流程继承自 iKalibr，由严格的初始化程序和几个连续时间批量优化组成。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759744</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模多会话点云地图合并</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759717</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种用于大规模多会话 3D LiDAR 点云地图合并的开源框架 LAMM。LAMM 可以自动集成来自携带具有不同扫描模式的 LiDAR 的多个代理的子地图，从而促进各种环境中的位置特征提取、数据关联和全局优化。我们的框架结合了两个关键的创新之处，可实现稳健、准确的大规模地图合并。第一个创新之处是时间双向过滤机制，可从 3D LiDAR 点云数据中删除动态对象。这消除了动态对象对 3D 地图模型的影响，从而提供了更高质量的地图合并结果。第二个创新之处是针对检测到的回环的稳健而高效的异常值去除算法。该算法可确保位置检索中的高召回率和低误报率，从而显着减少大规模合并期间重复环境中的异常值。我们使用各种数据集评估我们的框架，包括 KITTI、HeLiPR、WildPlaces 和自收集的彩色点云数据集。结果表明，我们提出的框架可以准确地合并不同类型的激光雷达和数据采集设备在不同场景下捕获的地图。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759717</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CapsuleBot：一种新型混合式空中地面双旋翼机器人，配备两个驱动轮转子</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759756</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了 CapsuleBot 的设计、建模和实验验证，CapsuleBot 是一种新型的混合式空地双旋翼机器人，专为长航时和低噪音操作而设计。CapsuleBot 结合了空中双旋翼的机动性以及地面两轮自平衡机器人的低功耗和低噪音。为了实现这一点，我们设计了一种创新的机械结构，称为驱动轮转子，它使用伺服电机和无刷电机，既可用作空中的倾斜转子，又可用作地面的驱动轮。CapsuleBot 配备了两个驱动轮转子，使其能够仅使用四个电机实现空地混合推进，与双旋翼相比无需额外的电机。此外，我们基于双旋翼模型和两轮自平衡机器人模型，为空中和车轮模式开发了全面的动力学和控制系统。构建了CapsuleBot原型机，并通过实验验证了其低功耗、低噪音等性能，通过具有挑战性的任务验证了CapsuleBot爬坡、飞越悬崖、穿越崎岖地形的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759756</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用共形预测的概率正确语言多机器人规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759765</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了语言指导机器人团队的任务规划问题。任务以自然语言 (NL) 表达，要求机器人在不同位置和语义对象上应用其技能。最近的几项研究通过利用预先训练的大型语言模型 (LLM) 来设计有效的多机器人计划，解决了类似的规划问题。然而，这些方法缺乏性能保证。为了应对这一挑战，我们引入了一种新的基于 LLM 的分布式规划器，称为 S-ATLAS，用于语言指导代理团队的安全规划，它可以实现用户定义的任务成功率。这是通过利用共形预测 (CP)（一种无分布的不确定性量化工具）来实现的。CP 允许所提出的多机器人规划器以分布式方式推理由于 LLM 的不完善而产生的固有不确定性，使机器人能够在它们足够自信时做出本地决策，否则寻求帮助。我们从理论和经验上都表明，假设计划成功执行，所提出的规划器可以实现用户指定的任务成功率，同时最小化平均帮助请求数量。我们与相关研究进行了比较实验，结果表明我们的方法计算效率明显更高，并且帮助率更低。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759765</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人控制的时间一致物体 6D 姿态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758211</link>
      <description><![CDATA[单视图 RGB 物体姿态估计器已达到一定的精度和效率水平，使其成为基于视觉的机器人控制的良好候选者。然而，现成的方法缺乏稳定反馈控制所必需的时间一致性和鲁棒性。在这项工作中，我们开发了一种因子图方法来强制物体姿态估计的时间一致性。具体来说，所提出的方法：(i) 结合了物体运动模型，(ii) 明确估计物体姿态测量不确定性，以及 (iii) 将上述两个组件集成到基于在线优化的估计器中。我们证明，通过使用所提出的因子图方法进行适当的异常值拒绝和平滑，我们可以显著改善标准化姿态估计基准的结果。我们通过实验验证了所提出方法对于基于反馈的机器人控制任务的稳定性，在该任务中，物体由连接到扭矩控制机械手的摄像机跟踪。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758211</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消防机器人自动灭火策略的模拟到现实转移</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758231</link>
      <description><![CDATA[自动灭火策略 (AES) 是智能消防机器人决策系统的核心。受消防员灭火行动的启发，设计基于视觉的端到端 AES 符合人类的直觉。然而，在现实中训练代理学习 AES 的成本很高。此外，在模拟中训练代理面临模拟与现实之间的差距，训练后的代理在现实世界中经常失败。为了解决这个问题，我们提出了一种基于模拟到现实迁移的新型消防机器人 AES。该方法使用生成对抗网络 (GAN) 的创新应用 JetGAN 将模拟的喷射图像转换为现实领域，并使用深度强化学习构建 AES。首先，使用遗传算法在现实领域中找到与输入喷射图像最相似的模拟喷射，从而构建配对的模拟-现实图像数据集。随后，我们设计了喷射一致性损失并将焦点频率损失用于在配对图像数据集上训练的 JetGAN。最后，使用 JetGAN 翻译的喷气式飞机图像在 Unity3D 中构建的模拟环境中训练代理。学习到的 AES 能够转移到现实世界。在实际消防机器人上的实验结果证明了所提出的模拟到现实转移的有效性。与其他方法相比，转移的 AES 取得了最高的成功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758231</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日间手术中心工作流程分析的迭代算法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758259</link>
      <description><![CDATA[手术室 (OR) 是医院中一项重要且昂贵的资产。有效的管理对于降低成本、改善患者治疗效果和优化手术室资源至关重要。为了提高运营效率，许多医院都建立了日间手术中心，用于无需住院过夜的手术。然而，为了有效地管理日间手术，需要对工作流程进行详细的分析，而目前的文献中缺乏这方面的分析。为了弥补这一差距，本信提出了对日间手术中心工作流程的研究。使用单个 OR 的吸收马尔可夫链模型，应用迭代算法来计算包含多个 OR 的系统的每日性能指标，而不会受到维数灾难的影响。数值实验和案例研究证实了该方法的准确性和计算效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758259</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索 3D 点云配准的自监督学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757408</link>
      <description><![CDATA[自监督学习在点云检测和分割等各个领域取得了显著的成功。然而，自监督学习在点云配准方面的研究较少。最近提出的自监督学习框架 MSC 为研究自监督学习在配准中的应用铺平了道路。基于此，我们在本研究中对将自监督学习应用于点云配准进行了全面的探索。令人惊讶的是，无论使用哪种代理任务，自监督学习始终会导致负面表现。为了揭示根本原因，我们进行了全面的实验和分析，包括基于梯度的分析和代理任务调整。此外，我们还尝试使用适配器调整在定性和定量方面进行进一步的探索。通过这些实验和分析，我们发现主要障碍源于预训练和下游任务之间数据分布不一致，这表明减少数据分布差距可能是未来研究的核心。我们希望我们的工作能够为后续的自监督学习和点云配准研究提供有价值的见解和启发。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757408</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经食管超声心动图遥控机器人系统的设计与磁滞补偿</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758250</link>
      <description><![CDATA[经食管超声心动图 (TEE) 在诊断心脏瓣膜疾病和心脏栓塞等心脏疾病以及指导各种心脏干预方面发挥着重要作用。它通过将探针插入食管提供详细的心脏成像，从而提供心腔和瓣膜的无遮挡视图。为了解决超声医师与手动程序相关的操作挑战和健康风险，开发了一种新型机器人 TEE 系统，以在所有四个自由度 (4-DoF) 上远程操作 TEE 探针。该驱动装置采用易于组装的设计，便于术后清洁和消毒。此外，该系统通过优化技术提高了尖端弯曲角度的精度，用于离线校准驱动平面。使用自由结 B 样条方法和查找表来表征和补偿肌腱驱动机制固有的滞后效应。在真实的人体心血管模型中进行实验以进行临床前评估。重复性实验验证了系统的稳健性。此外，与分段线性模型相比，所提出的方法实现了较高的精度，中值弯曲角度误差小于$\mathbf {0.8^\circ }$。结果表明，该系统有可能显著提高心脏诊断和治疗过程中 TEE 程序的自主性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758250</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有压电传感器的软折纸模块，可实现多向弯曲</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10755959</link>
      <description><![CDATA[在本信中，提出了一种用于检测多向弯曲的新型软折纸模块。该模块的灵感来自压电传感器和折纸结构的可变形性和适应性。施加的弯曲检测是通过压电传感器的偏转进行的，这是由于折纸在精心设计的折痕上折叠而产生的。使用模块的运动跟踪和传感器的电压数据采集来校准和测量对机械变形的电响应。实验结果表明，传感器输出可以监测 4 个方向上 45 度的大弯曲。基于折纸运动学和压电传感机制的理论建模也对此进行了预测。此外，还展示了软折纸操纵杆和自适应手指指骨，以展示该模块在机器人领域的适用性。这项研究为建立功能性软折纸模块和机器人应用提供了指导。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10755959</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用含羞草的植物移动机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10755117</link>
      <description><![CDATA[植物对外界刺激（如光和电）有物理反应，这些对刺激有反应的物理行为有助于将植物用作机器人系统的执行器。然而，通过植物实现机器人的移动性仍然具有挑战性。此外，缺乏对植物驱动特性的定量了解。在本研究中，为了通过植物实现机器人的移动性，我们使用含羞草作为目标植物并研究其驱动特性。具体来说，我们关注的是植物的一个特定部分，即小叶，它是一片表现出闭合和张开运动的小叶子。实验结果表明，在测试电压下，小叶的平均闭合和张开时间分别为 4.5 秒和 798 秒。小叶的测得力高达 0.19 mN，相当于 0.16 × 10−3 W/kg 的功率密度。然后，我们设计并制造了一个移动机器人，它可以利用小叶的划动运动在水面上移动。实验结果表明，机器人（质量 0.5 克）能够在电压输入下在水面上移动，速度高达 3.3 × 102 μm/s，推力高达 52.3 μN。这些值与模型预测值非常吻合。这项研究的结果进一步推动了植物与机器人的融合，推动了可持续、环保机器人技术的发展。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10755117</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>