<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于稀疏的高斯过程的稀疏过程模型预测控制无人驾驶水下车辆的轨迹跟踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，基于增量稀疏高斯工艺（ISGP）的模型预测控制（MPC）方法设计用于无人管理的水下车辆（UUV）的轨迹跟踪。 MPC的性能取决于系统建模的准确性。但是，由于不精确的流体动力系数和强大的非线性，为UUV构建准确的动态模型是具有挑战性的。因此，使用高斯工艺（GP）来回归系统模型的偏差部分。提出了一项稀疏规则，以减少培训数据集的大小，从而减少较低的价值数据，从而简化GP回归培训的复杂性。此外，还提供了一种逐步更新训练数据的方法，以及严格的稳定性证明。最后，在第三方ROS环境中进行了模拟，以证明该方法的效率和准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>管RRT*：群体机器人技术通过大规模障碍环境的有效同位路径计划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844529</link>
      <description><![CDATA[最近，同型轨迹计划的概念已成为在大规模障碍环境中用于群体机器人技术的新颖解决方案，提供了广泛的应用。但是，它缺乏在大规模障碍环境中有效的同位路径计划方法。这封信引入了Tube RRT*，这是一种创新的同位路径计划方法，它基于并改善了快速探索的随机树（RRT）算法。试管RRT*旨在有效地生成属于同一个同质类别的同位路径，并同时考虑间隙体积和路径长度，以减轻群集拥塞并实现敏捷导航。通过全面的模拟和实验，验证了管RRT*的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844529</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有两种运动模式的卫生鳍的可变刚度鳍</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844332</link>
      <description><![CDATA[曼陀罗雷（Manta Ray）启发的机器人展示了广泛的应用前景。在自然界中，不同的蝠ta具有不同的胸鳍刚度，可以在特定环境中生存。一些射线会出现更硬的鳍片，可以振荡，从而实现了适应上层生活方式的巨大推进。尽管有些射线表现出较软的鳍，可产生波浪状的波动，从而提高运动效率以在底栖环境中生存。曼陀罗雷（Manta Ray）启发的机器人面临着在复杂环境中的可操作性和耐力之间切换的需求和各种任务。然而，麦田射线启发的机器人中的现有胸鳍通常具有一种简单的结构，具有一种刚度和运动模态。在本文中，我们设计了一个能够刚性挥杆和软弯曲模态的可变刚度鳍，模仿了在蝠ta中观察到的振荡和起伏。鳍的惯性矩和运动约束的力矩可以通过鳍芯的旋转来改变，从而使其能够在两种模态之间切换。基于生物鳍的弯曲原理，提出了软模态的挠度增强，以将挠度集中在鳍尖端。两种模态之间的形状是通过几何约束与理论上比较它们的差异建模的。动态测试和游泳验证表明，可变刚度鳍具有两种运动模式，可以在大推进和高效率之间切换。这些功能有助于调整以复杂环境的摩擦射线启发机器人的可操作性和耐力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844332</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于离散涡流法的鱼样推进机制的定量分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844527</link>
      <description><![CDATA[鱼积极控制其身体，与周围的涡流流场相互作用并产生推力。关于机器人鱼的推进机制的当前研究主要涉及来自模拟和实验的涡流结构的定性比较，缺乏定量分析。这种限制阻碍了基于流场特征的机器人鱼的设计和优化。本文使用基于离散涡流方法的动态模型来定义涡流组及其特征，例如中心位置，大小和尾流速度，以定量描述尾流的演变。然后，进行了一系列实验以与动态模​​型进行比较并阐明推进机理。流场可视化实验提供了中心位置和大小随时间的变化。随着中心位置的移动，涡流组对机器人鱼的影响减少。顺时针和逆时针涡流组在编队过程中接近中线，共同创建喷气流。此外，随着时间的推移，大小的增加表明了涡流组的耗散过程。提出了一种计算尾流速度分布的方法，并设计了唤醒速度测量实验，以比较尾巴后面的平均近距离速度。结果表明，在距机器人鱼的近距离时，产生了大于推进速度的速度流动。本文提出的仿真和实验方法有效地预测了流场特征。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844527</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个个性化的舒适空间，具有可变形状的基于机器人导航的环境信息的可变形状</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842041</link>
      <description><![CDATA[当机器人在家庭环境中导航时，其轨迹不仅需要避免碰撞，还需要满足家庭成员的心理舒适感。我们根据环境信息提出一个具有可变形状的个性化舒适空间，以增强不同家庭成员的舒适感并确保有效的导航。我们的方法根据人类姿势和速度考虑了多个方向上舒适的心理要求。根据人类特征推断出的不同家庭成员的个性化舒适距离是舒适空间的范围基准。我们还将围绕该人的环境信息纳入了与障碍物分布的形状适应性，尤其是在狭窄地区的导航中受益。此外，我们为舒适空间开发了一个基于机器人操作系统（ROS）的CostMap插件，从而促进了其与不同的导航模块的集成，并可以轻松地部署到机器人上。实验结果表明，我们的方法在维持导航成功和效率的同时改善了人类的舒适度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842041</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过Kineto静态双层优化解决机器人操纵器设计中的可及性和离散组件选择</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842359</link>
      <description><![CDATA[在满足特定要求的同时，为通用任务设计机器人操纵器是一个复杂的迭代过程，涉及机械设计，模拟，控制和测试。需要新的计算设计工具来简化和加快此类过程。这项工作介绍了计算设计问题的原始配方，该表量量身定制，旨在帮助设计具有强大可及性要求的通用操纵器。这项工作中解决的主要挑战是双重的。首先，必须考虑连续数量和离散组件的设计。其次，与其他共同设计框架不同的是，使用高级要求（例如机器人工作区）引导设计的能力，而无需特定的操纵任务。这两个挑战是通过采用新型的Kineto静态配方来解决的，从而导致混合整数非线性编程问题，该问题是使用BI级优化解决的。提出了一种令人信服的用例，以突出提出的方法的实际有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842359</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过视觉引导的组件有效地制造高质量比例阶梯式 - 末端微针，以进行柔性微电极植入</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840263</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种自动装配方法，用于有效且具有成本效益的高度脚步阶梯式末端（HARSE）微针，用于柔性神经微电极植入。核心过程是一种新型的可变刚度插入（VSI）方法，该方法采用视觉引导的系统组装市售的钨电线和带有微观直径的不锈钢管进入竖琴结构。 VSI系统使用五轴调整阶段，抓地力模块和双相机反馈。有限状态机器模型通过低稳定性和高固定度的馈电环指导组装过程，从而确保了阶梯末端结构的准确构造。预处理（电线拉直）和后处理（尖端蚀刻）步骤补充VSI过程。制造的微针显示出精确的微电极抓地力，小于32 $ \ bm {\ mu} $ m位置移位，大约是单个神经元的大小，而与扁平底面的针相比，硬脑膜渗透力的力少2.3倍。与使用昂贵的设备（如聚焦离子光束或飞秒激光加工）相比，这种方法的平均制造时间不到每针4分钟和使用具有成本效益的设备，可显着降低制造成本并提高效率在神经科学研究和脑机界面开发中。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840263</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于点云的端到端形成控制使用两个阶段的SAC算法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842465</link>
      <description><![CDATA[这项研究开发了一种新型的端到端形成策略，用于对移动机器人的领导者追随者形成控制，该机器人在非通信环境中使用板激光雷达传感器。这封信的主要贡献是双重的：首先，我们提出了一种基于点云的LIDAR伺服控制方法（PCLS），旨在确保移动机器人在没有直接通信的情况下实现预定义的形成性能。其次，提出了一种创新的两阶段软批评者（TSSAC）算法，专门设计用于对PCL的端到端培训。该算法巧妙地结合了基于距离的代理（作为“老师”）和基于云的代理（作为“学生”）的优势，有效地解决了在深度加强学习中的趋势缓慢和不足的概括的问题使用高维特征（例如点云，图像）作为输入的方法。此外，作为我们方法的一部分，我们设计了一种新颖的奖励功能，并将点云输入标准化，以为跨不同编队任务的代理提供一致的激励措施，从而促进了更好的学习和适应不同环境中的编队任务。最后，通过在凉亭模拟器和现实环境中进行的广泛实验，我们证实了该方法的有效性。与其他编队控制策略相比，我们的方法仅依赖于机上激光雷达传感器，而无需其他通信设备，同时确保出色的瞬态和稳态性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842465</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于电缆的手部外骨骼的多层定量评估方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842234</link>
      <description><![CDATA[在过去的二十年中，为康复方案开发了许多手部外骨骼，但很少有人能够评估痉挛。本文介绍了一种在电缆驱动的手部外骨骼上开发的定量评估方法，该方法是专门针对痉挛性手设计的。外骨骼具有配备双向力传感器的自适应电缆连接传输机构，可以使恒定速度扩展和单个指关节的屈曲，同时记录关节扭矩和角度。基于外骨骼，提出了一种多层定量评估方法来评估单个手指关节的痉挛。该方法的基础是在修改后的tardieu量表后自动收集关节电阻信息，用于计算与痉挛关节性质有关的六个中级参数。参数包括运动范围，平均电阻扭矩，关节刚度，关节粘度，捕获角度和反射诱导的电阻扭矩。前四个机械参数最终被合并为生物力学度量标准，而其余的两个与反射相关的参数导致神经学指标，以整洁地描述痉挛水平。在六个健康受试者上测试了外骨骼测量参数的性能。使用开发的外骨骼应用的评估方法显示出良好的可靠性，可重复性和有效性，以捕获痉挛性手的特征，从而提供了有力的证据，以进一步验证实际患者。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842234</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于Koopman的强大学习控制，具有扩展的状态观察员</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842507</link>
      <description><![CDATA[数据驱动的机器人控制中的一个关键挑战是使机器人能够在培训期间自主收集最有用的数据，同时在部署新任务或遇到未知的外部干扰时保持稳健的性能。在本文中，我们提出了一种强大的主动学习（RAL）控制方法，旨在在模型学习过程中优化数据效率，同时确保任务执行期间的稳健和精确控制。这种方法将基于库普曼的建模与主动学习算法集成以提高模型学习效率，并进行了扩展的状态观察者（ESO）辅助跟踪控制，以确保在存在未知干扰的情况下精确的机器人位置控制。该方法的有效性通过各种模拟和实验来验证，证明了对未知干扰的数据效率和鲁棒性的显着提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842507</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用增益式进料和物理储层计算状态估计来控制气动弯曲执行器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840268</link>
      <description><![CDATA[磁滞为软机器人的控制和国家看法带来了挑战。这项工作提出了实时增益馈电的比例控制器设计和物理储层计算（PRC）模型，以解决运动控制和双重气动人造肌肉（PAM）软弯曲执行器的滞后效应。双PAM软执行器包括用于致电的活性PAM和一个加压并密封的被动PAM用作物理储层，并用于计算。物理储层的状态反映了被动PAM的内部压力，并用于弯曲状态估计。实验表现出物理储层状态对活动PAM致动输入的非线性反应。提出的前馈控制器通过动态调节前馈比例增益来提高软执行器在磁滞死区中的反应。所提出的控制器优于运动控制中的基于线性近似的前馈控制器，而基于PRC的弯曲状态估计模型比具有1,000个神经元的比较回声状态网络（ESN）获得了更高的精度。预计所提出的策略将使软动力执行器的精确运动控制和未解决的状态估算受益。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840268</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:22:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种基于机器人辅助层状手术的多目标优化的自动切割平面计划方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840255</link>
      <description><![CDATA[椎板切除术是治疗腰椎狭窄的有效手术程序。由于腰椎的复杂解剖结构，细致的手术路径计划对于确保程序的安全性并增强了成功结局的可能性至关重要。这项研究旨在在椎板切除术的背景下实施多目标优化技术，并特别着重于确定层层的最佳参考切割路径。在临床实践中，切割路径通常以相对直线的形式表征，类似于用锋利，刚性平面通过层次进行切口。因此，可以通过确定理想的参考切割平面来确定最佳参考切割路径。在我们的方法论中，定义为切割平面与薄片的相交的切割轮廓被视为变量。提取薄片的关键特征并将其分类为三个目标函数：薄片的平均厚度，切割路径的入口点的衍生物以及相邻椎骨之间的重叠程度。然后，我们采用多目标优化算法，并利用加权和方法来解决层状切除术任务中的多目标问题。实验发现通过增强的椎板切除术平面评估系统验证，表明自动生成的切割平面实现了高水平的卓越水平（94％），从而满足了由专业外科医生证实的手术要求。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10840255</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在不确定环境中多车自动驾驶的安全运动计划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10838711</link>
      <description><![CDATA[在自动驾驶系统的运动计划领域中，确保多车导航的安全是关键主题之一。在实践中，一个不可避免的问题是，现实世界应用中噪声引起的不确定性极大地降低了多车导航的安全性。在这种不确定的环境中，保证运动计划算法所需的计算效率也是一项挑战。在这项工作中，我们提出了一个新型的运动计划框架，以提高多车导航的安全性和计算效率。该框架利用迭代线性二次高斯（ILQG）算法来处理车辆动力学的非线性，并克服了处理不平等约束（例如，碰撞避免约束）的困难。此外，我们提出了一种基于乘数线性化的机会约束（ALCC）方法的创新交替方向方法，以解决嘈杂的不确定环境中的碰撞约束。仿真实验结果表明，与各种多车运动计划和导航方案中的其他方法相比，我们的方法具有更高的计算效率安全性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10838711</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对象目标导航的多视图空间上下文和状态约束</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839297</link>
      <description><![CDATA[对象目标导航是一项高度挑战性的任务，代理必须仅基于视觉观测值导航到目标。当前的强化学习方法用于对象目标导航面临两个主要挑战：首先，代理缺乏对环境环境信息信息的充分感知，导致缺乏丰富的视觉表示；其次，在复杂的环境或狭窄的空间中，代理倾向于停止探索新颖的状态，被困在无法逃脱的僵局中。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的多视图视觉变压器（MVVT）导航模型，该模型由两个组件组成：一个多视图视觉观察表示表示模块和一个基于状态的基于状态约束的策略学习模块。在视觉观察表示模块中，我们将输入图像的透视图扩展到五个视图，以使代理商能够学习环境的丰富空间上下文关系，从而为后续的策略学习提供了丰富的特征信息。在政策学习模块中，我们通过限制一集中高度相关状态的相关性来帮助代理人逃脱僵局，从而促进了新颖状态的探索并实现了有效的导航。我们在AI2 THOR环境中验证了我们的方法，实验结果表明，我们的方法的表现优于所有指标的当前最新方法，成功率的提高率特别明显，而SPL指标的提高特别明显，而SPL指标的提高率为16.5％。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839297</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UTC-RS：水下跟踪的液压结构清洁机器人系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839012</link>
      <description><![CDATA[在检查和维护液压结构的水下部分时，通常有必要清洁特定区域的表面以进行后续操作。目前，仍然很少有能够水下清洁的机器人。因此，这封信介绍了一种新型轨道机器人系统的设计，该系统可用于水下细面清洁操作。该机器人使用爬行的轨道底盘，并配备了自设计的高精度操作机器人臂，力控制的握把和水下刷子工具。考虑到水下环境的复杂性，提出了适合机器人的水下力量杂交控制算法，考虑到水流电阻。它的有效性已在实验池中进行了验证，并在实际的工程站点中应用了拟议的机器人系统。该机器人的刷牙效率约为每小时72 m $^{2} $，其力控制精度为$ \ pm $ 0.5 n，与清洁前的状况相比，清洁效果显示出显着提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10839012</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>