<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于注意力机制的分布式强化学习，实现安全高效的自动驾驶</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10604470</link>
      <description><![CDATA[自动驾驶汽车在智能交通系统中发挥着重要作用，并引起了广泛关注。目前，自动驾驶系统中流行的方法是为每个独立模块设计单独的最优目标。因此，人们主要担心的是，这些不同的最优目标可能会对最终的驾驶策略产生影响。然而，强化学习通过联合训练和探索能力提供了一种有前途的解决方案来应对这一挑战。这封信旨在开发一种安全、高效、具有先进功能的强化学习方法，用于城市交通场景中的自主导航。首先，我们开发了一种新颖的分布式强化学习方法，将隐式分布模型集成到演员-评论家框架中。随后，我们引入了一个空间注意模块来捕捉自我车辆与其他交通车辆之间的交互特征，并设计了一个时间注意模块来提取长期顺序特征。最后，我们利用鸟瞰图作为交通场景的上下文感知表示，并融合上述时空特征。为了验证我们的方法，我们在 NoCrash 和 CoRL 基准上进行了实验，特别是在我们的闭环 openDD 场景上。实验结果表明，与基线相比，我们的方法在收敛性和稳定性方面具有令人印象深刻的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10604470</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过人臂主动端点刚度和方向自适应补偿的机器人人形控制框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10599793</link>
      <description><![CDATA[在人机交互过程中，如果单纯从机器人的角度来制定控制策略，其控制效果将无法满足人机交互任务的需要，必须考虑到操作人员的特点。本文提出了一种新型的人机交互框架，通过将人体手臂刚度和人手运动特性转移到机器人上，实现机器人的仿人控制。首先，采用自适应阻抗控制，通过人臂主动端点刚度来调整机器人的刚度，而人臂主动端点刚度由人臂的几何信息和肌肉激活决定。此外，还提出了一种方向自适应补偿方法，通过引入方向补偿量来调节机器人的轨迹，以尽量减少人手运动方向变化对机器人的影响。所提出的方法不仅可以稳定人机交互过程，还可以减少交互力，从而减少操作人员的工作负荷。对比实验证明了所提出方法的增强性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10599793</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>后退式经验重放及其在软蛇机器人无模型强化学习中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10597668</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们提出了一种新技术，即后退经验重放 (BER)，它与任意离策略强化学习 (RL) 算法兼容。BER 旨在提高具有近似可逆性的系统中的学习效率，减少对复杂奖励塑造的需求。该方法使用后退转换构建反向轨迹以达到随机或固定目标。BER 可解释为双向方法，通过净化学习过程中的重放体验来解决后退转换中的不准确性。鉴于软机器人的复杂性及其与环境的复杂交互，我们介绍了 BER 在无模型 RL 方法中的应用，用于软蛇形机器人的运动和导航，该机器人能够通过身体和地面之间的各向异性摩擦实现蛇形运动。此外，还开发了一个动态模拟器来评估 BER 算法的有效性和效率，其中机器人展示了成功的学习（达到 100％ 的成功率）并熟练地到达随机目标，平均速度比最佳基线方法快 48％。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10597668</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TSCL：针对动作分割的时间戳监督对比学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598312</link>
      <description><![CDATA[时间动作分割是理解复杂人类活动序列和识别人类动作之间长期依赖关系的重要任务。这对于有效的非语言人机协作和机器人辅助理解人类的潜在意图至关重要。为了最大限度地减少标记工作量，我们专注于时间戳监督设置，其中每个动作片段在随机选择的时间点仅提供一个标签。这大大减少了标记工作量，从而提高了对更大的现实世界数据集的可扩展性。我们提出了一种基于对比学习的方法，该方法加强了相同动作的视频片段特征的相似性，并对比了不同动作的特征。我们的边界估计算法用于确定相对于地面真实时间戳标签的负集和正集。此外，我们提出的损失函数进一步惩罚不属于封闭时间戳的任何动作标签的预测。在四个公共数据集上对我们方法的评估表明，与不同环境中的最新技术相比，我们的方法有显着的改进，并且与以完全监督的方式训练的模型相比，产生了具有竞争力的结果。我们的方法进一步适用于半自动注释。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598312</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RoDyn-SLAM：具有神经辐射场的稳健动态密集 RGB-D SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598332</link>
      <description><![CDATA[近年来，利用神经隐式表示进行密集 RGB-D SLAM 的研究已经出现。然而，这种方法依赖于静态环境假设，由于几何和光度观测不一致，在动态环境中无法稳健地工作。为了应对动态环境中出现的挑战，我们提出了一种具有神经辐射场的新型动态 SLAM 框架。具体来说，我们引入了一种运动掩码生成方法来过滤掉无效的采样光线。该设计有效地融合了光流掩码和语义掩码，以提高运动掩码的精度。为了进一步提高姿势估计的准确性，我们设计了一种分而治之的姿势优化算法，该算法区分关键帧和非关键帧。所提出的边缘扭曲损失可以有效增强相邻帧之间的几何约束。在两个具有挑战性的数据集上进行了广泛的实验，结果表明，RoDyn-SLAM 在准确性和稳健性方面均在最近的神经 RGB-D 方法中实现了最先进的性能。我们对 Rodyn-SLAM 的实现将开源，以造福社区。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598332</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>局部同伦路径：确保分层路径规划中的一致路径</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598326</link>
      <description><![CDATA[我们考虑了一个局部规划器，它利用模型预测控制在响应动态环境时局部偏离规定的全局路径，同时考虑到系统动态。为了确保局部路径和全局路径之间的一致性，我们引入了局部同伦路径的概念，用于具有不同起点和目的地的路径。然后，我们制定了一个硬约束，以确保局部路径与给定的全局路径局部同伦。此外，我们提出了一个成本函数来惩罚任何违反此要求的行为，而不是完全禁止它。实验结果表明，与将同伦类约束表示为全局路径周围的包络相比，我们方法的两种变体对定位误差的弹性更强。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598326</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过融合光学和二维超声数据实现胎儿镜跟踪的自主机器人超声方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598234</link>
      <description><![CDATA[2D 超声 (US) 引导是胎儿镜激光光凝术 (FLP) 治疗双胞胎输血综合征 (TTTS) 的重要工具。在手术过程中，超声医师和内窥镜外科医生管理不同的图像模式，每个模式都有自己的视野。他们之间需要默契合作才能可视化正确的信息并确保操作顺利进行。机器人方法可以简化这种交互，但需要强大的定位工具来应对复杂的胎儿镜运动模式。这封信提出了一种机器人超声 (rUS) 胎儿镜跟踪方法，融合了光学跟踪系统 (OTS) 和 2D 超声成像。卡尔曼滤波器用于保证强大的在线配准并增强胎儿镜跟踪。使用 You Only Look Once (YOLO v7) 算法实现胎儿镜尖端的实时检测。此外，针对光学相机受阻的情况，提出了一种基于超声图像的搜索策略。采用混合位置-力控制来安全地操纵超声探头抵住孕妇腹部。在硅胶模型上进行的验证表明，跟踪结果准确，大多数实验中平均误差低于 2.59 毫米，尖端可见度超过 90%。该系统有可能显著减少外科医生与 FLP 手术相关的工作量和培训要求。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598234</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双队多人自主赛车的博弈论方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598237</link>
      <description><![CDATA[这封信探讨了两支队伍之间的自动驾驶竞赛，其中一支队伍的成员人数多于或等于另一支队伍，但其最大速度较低。这封信提出了一种分层决策方法，以解决速度较慢的队伍如何通过合作与对手竞争。最初，在第一层，使用加权二分图匹配将团队配对，然后重新分配任务以解决构成重大威胁的对手。在第二层，每个玩家通过基于匹配的迭代最佳响应计算其最佳路径，同时考虑到第一层匹配确定的对手。通过这个分层决策模块，每个玩家承担特定的角色和任务，实现合作阻挡，帮助落后的队友赶上来或帮助团队领先的成员扩大他们的优势。这种方法旨在以更高的速度增加团队赢得比赛的机会。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598237</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有解耦运动模式的混合驱动连续机器人，可实现灵巧操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598325</link>
      <description><![CDATA[连续机器人在探索非结构化环境时始终表现出很强的适应性，在实现人机交互时也具有很高的安全性。为了进一步提高它们的灵活性，这些机器人必须集成弯曲和伸长运动模式。然而，采用统一的驱动策略将不可避免地导致这些模式之间的运动耦合，这对预测和调节变形轮廓提出了重大挑战。在本文中，我们受到大象鼻子肌肉纤维中观察到的运动调节的启发，提出了一种混合驱动的模块化连续机器人。这种机器人配置能够通过各种方法调节运动模式，从而实现对弯曲和伸长运动的独立控制。在这里，模块的每个主干不仅产生 62.76 ± 0.01% 的伸长率，而且还变形为角度为 35.53 ± 1.18° 的弯曲轮廓。然后，通过对由三个模块组成的单节连续体机器人进行理论和实验研究，我们证明了将弯曲和伸长运动模式的驱动方法分开可以有效缓解运动耦合，从而提高连续体机器人的运动精度。此外，我们还展示了两节连续体机器人的多功能性，通过组合不同的运动模式，它可以变形成各种不同的形态，用于抓取、移动和释放物品。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598325</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TNDF-Fusion：用于大型城市环境中 LiDAR 密集测绘和定位的隐式截断神经距离场</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598317</link>
      <description><![CDATA[大规模 3D 地图绘制是机器人和自动驾驶的重要任务。然而，硬件资源有限的移动机器人和自动驾驶汽车可能会面临内存消耗大的问题。在地图绘制质量和内存消耗之间取得平衡是一项挑战。为了解决这个问题，我们提出了一种新的紧凑隐式神经图表示 - 三金字塔，它可以在给定任意 3D 位置的情况下推断截断神经距离场 (TNDF)。此外，我们引入了一种 TNDF 标签校正方法，该方法同时考虑地面法线和最近表面点的方向，以提高监督信号的精度，并使用一组有效的损失函数进行训练。在公共数据集上的实验表明，与以前的 LiDAR 地图绘制方法相比，我们的方法在密集地图绘制方面达到了相当或更优异的性能，同时显着降低了内存消耗。此外，我们的研究证实了我们的方法从房间规模到城市规模场景的可扩展性和适应性。此外，我们通过解决优化问题探索了直接利用隐式神经图表示进行定位任务的潜力。实验展示了我们的方法在各种场景中的精确定位能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598317</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ADNet：基于缺失 LiDAR 点的非局部亲和力蒸馏网络，用于轻量级深度补全</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598333</link>
      <description><![CDATA[深度补全是估计周围环境密集深度信息的关键方法之一，可用于各种实际应用，例如自动驾驶、机器人技术和增强现实。在这些实际应用中，深度补全模型必须实现轻量级网络架构并降低实时运行的计算成本。考虑到这一点，我们提出了一种非局部亲和力蒸馏网络来实现轻量级深度补全。我们的方法利用最少数量的具有强亲和力的邻居，通过知识蒸馏在老师和学生亲和力之间进行最佳传输，实现快速空间传播。此外，现有的深度补全算法仅专注于利用测量的物体激光雷达点，而完全忽略了射向空中的缺失点。由于可以根据激光雷达传感器的数据采集管道轻松识别激光雷达扫描的缺失射线，因此我们建议利用缺失激光雷达点的指导来进一步提高我们网络的性能，尤其是在没有激光雷达点的区域。实验结果表明，我们的方法优于以前的轻量级网络，并且可与重度深度补全方法相媲美。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598333</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CLOi-Mapper：一致、轻量、稳健、增量式映射器，带有嵌入式系统，适用于商业机器人服务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598316</link>
      <description><![CDATA[在具有多种外形尺寸的商用自主服务机器人中，同步定位与地图构建 (SLAM) 是提供清洁和引导等适当服务的重要技术。此类机器人需要适用于特定应用和环境的 SLAM 算法。因此，在过去十年中，已经提出了几种 SLAM 框架来满足各种需求。然而，在处理具有低端处理器和传感器数据不足（例如低分辨率 2D LiDAR 传感器）的服务机器人时，我们在实施最近的创新框架时遇到了挑战。具体而言，对于商用机器人，在不同硬件配置和环境中的一致性能比专用于特定传感器或环境的性能更为重要。因此，我们提出了 a) 一种用于嵌入式系统中全局姿态估计的多阶段方法；b) 一种对同步传感器无约束的图形生成方法；以及 c) 一种用于长期姿态图优化的稳健且内存高效的方法。经家庭和大型室内环境验证，所提出的方法可为商业领域的服务提供一致的全局姿态估计。此外，考虑到通过大规模生产和长期（$&gt;$5 年）运行验证的一致性能，所提出的方法表现出潜在的商业可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598316</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于增强水下图像和识别水下多场景海参的多尺度卷积混合注意残差网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10595499</link>
      <description><![CDATA[目前利用水下机器人替代水下人工作业是未来的发展方向，复杂多变的水下环境给机器人作业带来很大困难。为了改善海参图像色彩失真与退化问题，增加海参检测的准确率与稳定性，本文提出了一种数据驱动的多尺度卷积混合注意残差增强网络（MCRNet）。首先，采用考虑各颜色通道差异的增益因子中和水下图像的色彩偏差。其次，提出一种多尺度卷积融合模块，提取不同尺度下的浅层特征信息。构建多个残差块与混合注意模块，专注于提取图像中的深层特征，网络整体的残差连通性有助于保留浅层信息。实验结果表明,与未处理的四类海参图像相比,本文方法在图像质量评价指标UCIQE和UIQM上分别提高了63.96%和44.50%,海参平均检测准确率提高了4.7%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10595499</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>形状 BoW：用于水深测量 SLAM 中基于外观的回环检测的广义词袋</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10592307</link>
      <description><![CDATA[现有的水深测量同步定位与测绘 (SLAM) 方法主要依靠里程计信息进行回环检测，在处理不可靠的里程计数据或执行大规模测绘任务时，其性能会下降。本信介绍了一种新型广义词袋 (BoW)，称为 Shape BoW (S-BoW)，用于水深测量 SLAM 中基于外观的回环检测。S-BoW 是根据从现有水深测量数据集中提取的地形梯度特征集合进行训练的，可用于各种水深测量场景。我们将使用 S-BoW 的回环检测方法集成到基于特征的水深测量 SLAM 方法 TTT SLAM 中，并使用两个数据集评估了其与三种现有水深测量 SLAM 方法的性能。结果表明，S-BoW 不仅可用作广义 BoW，而且还可提高集成 SLAM 方法的效率，在大规模海试数据集中实现与原始 TTT SLAM 相当的精度，同时将速度提高了 37%。据我们所知，S-BoW 是第一个可用于在水深 SLAM 中实现基于外观的有效回环检测的广义 BoW。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10592307</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过距离感应了解局部城市风流场</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10592305</link>
      <description><![CDATA[在城市环境中准确及时地预测风向是一项艰巨的任务，但对未来城市空域中自主飞行器的安全性和效率具有广泛的影响。先前的工作严重依赖于有关环境的全局信息，例如城市的精确地图和各个位置的现场风测量，以运行昂贵的计算流体动力学求解器来预测整个风流场。相比之下，这封信介绍了一种实时估计机器人周围区域风流场的新方法，利用机载范围测量来感知附近的建筑物，并利用稀疏风测量来推断风速和风向。我们认为这些信息足以描述局部感兴趣区域风流场的结构。为此，我们引入了一种基于深度学习的方法来根据范围测量预测局部流场。我们的结果表明，通过小型随机地图对大量模拟风进行训练的神经网络能够重建局部风流，同时推广到拥有 200 多座建筑物的更大环境。这一贡献使计算受限的空中机器人能够推理局部风流场的结构，从而无需事先了解地图，就能在多风的城市环境中制定新的规划、控制和估计策略。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10592305</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>