<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>非确定性混合系统的基于采样的反应合成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10345643</link>
      <description><![CDATA[这封信介绍了一种基于采样的策略合成算法，适用于在时间和可达性约束下具有复杂连续动态的非确定性混合系统。我们将混合系统的演化建模为两人游戏，其中非确定性是一个对抗性玩家，其目标是阻止实现时间和可达性目标。目的是综合一个获胜策略——一种反应性（鲁棒性）策略，保证在对手玩家所有可能的行动下都能满足目标。我们提出的方法涉及通过将基于采样的运动规划与基于老虎机的新颖技术相结合来选择和改进部分策略，从而在混合空间中生长（搜索）博弈树。我们证明该算法在概率上是完整的，即该算法几乎肯定会渐进地找到一种获胜策略（如果存在的话）。案例研究和基准测试结果表明，我们的算法通用且有效，并且始终优于最先进的算法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10345643</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:17:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9DTact：紧凑型基于视觉的触觉传感器，用于精确的 3D 形状重建和可推广的 6D 力估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10342722</link>
      <description><![CDATA[基于视觉的触觉传感器的进步提高了机器人执行富含接触操作的能力，特别是当被操作物体的精确定位和接触状态对于成功执行至关重要时。在这项工作中，我们展示了 9DTact，这是一种简单但多功能的触觉传感器，提供 3D 形状重建和 6D 力估计功能。从概念上讲，9DTact 的设计高度紧凑、坚固且适用于各种机器人平台。此外，它成本低且易于制造，需要最少的组装技能。从功能上讲，9DTact 基于 DTact 的光学原理构建，并经过优化，可实现更高精确度和效率的 3D 形状重建。值得注意的是，我们利用半透明凝胶的光学和可变形特性，使 9DTact 可以执行 6D 力估计，而无需凝胶表面上辅助标记或图案的参与。更具体地说，我们收集了一个由来自 175 个复杂物体的大约 100 000 个图像力对组成的数据集，并训练一个神经网络来回归 6D 力，这可以推广到不可见的物体。以促进基于视觉的触觉传感器的发展和应用，我们开源了 9DTact 的硬件和软件，以及全面的视频教程。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10342722</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于主动抑制手部颤抖的流体弹性体致动器的控制和实现</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10339822</link>
      <description><![CDATA[由于其非侵入性，用于抑制震颤的主动外骨骼显示出治疗病理性震颤的潜力。然而，主动力仅用于随后的随意运动。作为一种潜在的替代方案，流体弹性体执行器 (FEA) 具有对于可穿戴设备非常重要的合规性和灵活性。在这封信中，我们介绍了FEA在主动抑制手部颤抖应用中的控制实现，它允许可穿戴FEA主动向手指施加力以防止颤抖，同时跟踪随意运动。所提出的压力控制算法可以将闭环压力控制推至 19 Hz 截止频率。提出了门控循环单元-多层感知器（GRU-MLP）的组合神经网络来识别和控制手部随意运动后的纤维增强有限元分析。在台式震颤模拟器上测试了该方法的主动震颤抑制效果，该方法可以将手部震颤从原来大于5$^\circ$的幅度抑制到小于1$^\circ$。该方法为抑制外骨骼震颤开辟了一条新途径。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10339822</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 13:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于预防踝关节扭伤的可调节刚度的软滑动结构的设计与验证</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10339840</link>
      <description><![CDATA[本研究介绍了具有软刚性层滑动机制的软滑动刚度结构的设计和验证。它旨在通过提供刚性支撑来减轻脚踝扭伤并解决慢性脚踝不稳定性的进展。该结构的软硬层滑动机构旨在实现较宽的刚度范围，同时保持紧凑的外形。该结构在每层内都包含刚性固定件，允许在中空长方体结构内滑动并能够调节刚度。提出了一个分析模型来研究不同滑动状态引起的刚度变化。通过台架试验和人体试验验证了结构的刚度特性。结构层的逐渐滑动导致刚度增加，与分析模型的预测一致。在最刚性阶段（0% 对准），与最灵活阶段（100% 对准）相比，刚度显着增加了 111.1%。此外，人体测试表明刚度增加高达 93.8%。这些结果强调了软滑动结构在脚踝支撑应用中的潜在适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10339840</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 13:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从全局定位的姿势中隐式学习场景几何</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10333328</link>
      <description><![CDATA[全局视觉定位使用单个图像在先前映射的区域中估计相机的绝对姿态。从单个图像获取姿势可以实现许多机器人和增强/虚拟现实应用。受深度学习最新进展的启发，许多现有方法直接从输入图像中学习和回归 6 DoF 姿势。然而，这些方法并没有充分利用底层场景几何进行姿态回归。单目重定位的挑战是监督训练数据的可用性极低，这只是图像对应的 6 个自由度姿势。在这封信中，我们建议利用这些最小的可用标签（即姿势）来学习场景的底层 3D 几何形状，并使用该几何形状来估计 6 DoF 相机姿势。我们提出了一种学习方法，使用这些姿势标签和刚性对齐来学习场景的两个 3D 几何表示（X、Y、Z 坐标），一个在相机坐标系中，另一个在全局坐标系中。给定单个图像，它会估计这两个 3D 场景表示，然后将其对齐以估计与姿势标签匹配的姿势。该公式允许主动包含额外的学习约束，以最大限度地减少两个 3D 场景表示之间的 3D 对齐误差以及 3D 全局场景表示和 2D 图像像素之间的 2D 重投影误差，从而提高定位精度。在推理过程中，我们的模型估计相机和全局帧中的 3D 场景几何形状，并将它们严格对齐以实时获取姿势。我们评估了我们在三个常见视觉定位数据集上的工作，进行了消融研究，并表明我们的方法在所有数据集上都超过了最先进的回归方法的姿势准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10333328</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 13:22:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达芬奇研究套件上的无传感器透明优化触觉远程操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10325584</link>
      <description><![CDATA[达芬奇手术机器人引入了仪器远程控制，为外科医生提供了更高的灵活性和精确度。然而，一个主要缺点是由于手术区域和外科医生之间缺乏动觉耦合而失去触觉。本文提出了一种无传感器透明度优化的四通道远程操作框架。它是无传感器的，因为力是根据现有执行器反馈来估计的，并具有用于动态识别的深层网络。通过引入带有扰动观测器的鲁棒加速控制，性能得到进一步优化。在达芬奇研究套件（dVRK）（一个基于临床部署的机器人硬件的开放研究平台）上进行的实验显示了控制、力估计和反射方面的改进。意义在于，我们证明了高性能双边远程操作在临床系统中是可行的，无需更改硬件，并且可以通过软件更新提供给 dVRK 社区。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10325584</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 13:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PoSE：抑制实体代理中的感知噪声以增强语义导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10295972</link>
      <description><![CDATA[在未知环境中导航的实体代理面临着基于语义信息优化探索的挑战。传统方法依赖于收集的数据或预定义的规则，在可扩展性和适用性方面存在局限性，而基于预训练语言模型的专注于文本模态的方法会遇到感知噪声，从而影响决策。为了缓解这些问题，本文提出了基于提示的视觉上下文语义探索（PoSE），这是一种利用视觉语言模型（VLM）的先验知识来抑制感知噪声的创新方法。通过使用存在逻辑的独特提示设计，PoSE 减少了对观察环境中目标对象的错误识别。它还引入了独特的探索地图，可将目标位置转换为探索坐标。所提出的方法在 ALFRED 基准上进行了评估，证明了相对于之前基于规则和特定任务的数据驱动探索策略的改进性能。此外，PoSE 的语义探索策略对基于预训练语言模型的探索方法进行了增强，这些方法专注于文本模态，展示了其有效性和通用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10295972</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 13:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>