<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>C3F：图表示动态多机器人系统的持续协作和通信框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10314744</link>
      <description><![CDATA[深度强化学习（DRL）方法已广泛应用于分布式多机器人系统，并在许多领域成功实现了自主学习。在这些领域中，机器人需要与其他机器人进行实时沟通和协作，达成一致的认知来分配任务，这对效率和稳定性提出了很高的要求。然而，机器人在复杂环境下经常会受到损坏甚至坠毁，需要动态更换。对于大多数现有的 DRL 工作来说，似乎不够强大，无法让新机器人快速适应当前的团队策略，从而导致性能下降。在这项工作中，我们受到社会性动物本能遗传机制的启发，提出了一个强大的多机器人协作和通信框架——C3F。它引入基于图的表示来发现机器人之间相关性的更多特征，并利用元学习机制来总结通用元策略。当一些机器人崩溃并被新机器人取代时，这个元策略将被重用，指导新机器人如何快速遵循现有的协作和沟通规则，快速适应自己在团队中的角色。在Webots模拟器和Starcraft II平台上的实验表明，与一些SOTA方法相比，我们的方法具有更好的性能，表现出很强的鲁棒性和对多机器人系统动态替换的显着适应性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10314744</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用邻域搜索的逐步大规模多智能体任务规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10314721</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一种新颖的逐步多智能体任务规划方法，该方法结合邻域搜索来解决大规模问题，从而减少计算时间。随着智能体数量的增加，任务规划的搜索空间呈指数级扩展。因此，旨在寻找全局最优解的传统方法，特别是对于一些大规模问题，会产生极高的计算成本，甚至可能失败。在这封信中，所提出的方法通过使用最少数量的代理解决初始问题，轻松实现了多代理任务规划的目标。随后，基于该解决方案在所有代理之间重新分配任务，并使用邻域搜索迭代优化解决方案。虽然目标是找到接近最优解而不是最优解，但该方法大大降低了搜索的时间复杂度到多项式级别。此外，通过解决一些基准问题并将使用该方法获得的结果与使用其他最先进方法获得的结果进行比较，证明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10314721</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用非常柔软的手腕进行合规的钉孔组件</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313950</link>
      <description><![CDATA[本文提出使用高顺应性软腕来提高孔洞机器人在不确定环境中的性能。与该领域过去使用相对较低柔顺性的力控制的研究相比，我们提出了一种利用重力下高柔顺性手腕轻松实现搜索和对齐运动的方法。我们提出的PiH策略是完全被动的：在使用球形螺旋轨迹的寻孔过程中将钉子困入孔中后，保证由于重力和手腕柔顺性的作用，钉子可以自动插入孔中如果挂钩的构造包含在无法逃脱的区域内。通过考虑接触状态结合手腕顺应空间的电位分析，可以得到不可逃脱区域。通过使用各种形状和尺寸的钉子进行实验验证了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313950</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 13:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多智能体轨迹预测的目标引导和交互感知状态细化图注意网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313963</link>
      <description><![CDATA[多智能体轨迹预测对于智能交通和自动驾驶起着至关重要的作用。对智能体之间的社交交互进行建模并揭示交互与未来轨迹之间的内在关系对于准确的轨迹预测至关重要。为了应对这些挑战，这封信提出了一种用于多智能体轨迹预测的目标引导和交互感知的状态细化图注意网络（SRGAT）。具体来说，首先利用 Transformer 编码器和门控循环单元（GRU）将个体代理的轨迹序列转换为紧凑表示。然后，提出了一种用于对代理之间的社会影响进行建模的社会状态细化（SSR）模块，以包含更多与交互相关的特征。随后，为每个代理预测多个目标，然后是另一个目标引导的 SSR 模块，将目标信息纳入社交交互中。最后，通过融合前向和后向 GRU 的特征来预测多模态轨迹。在公共基准数据集上进行实验来评估我们模型的有效性。结果表明，与最先进的方法相比，我们的模型具有优越的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313963</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 13:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ROV6D：水下遥控车辆的 6D 姿态估计基准数据集</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313927</link>
      <description><![CDATA[多机器人之间的准确定位对于许多水下应用至关重要，例如跟踪、护航和海底干预任务。 6D 位姿估计是一项基本任务，可在 3D 空间中实现具有完整六个自由度的精确对象定位。然而，一个关键的挑战是由于标记数据收集的成本难以承受，缺乏可用的大规模数据集。为了克服这个困难，我们提出了一个基准数据集 ROV6D，用于远程操作车辆 (ROV) 的 6D 姿态估计。训练子集由大量具有 ROV 6D 姿势地面实况的合成图像组成。这些合成图像是使用 BlenderProc 生成的，并使用水下神经渲染 (UWNR) 策略进一步渲染，以增强其真实感。测试子集涵盖了不同的现实场景，包括池子集和茂名子集，重点关注涉及部分遮挡和低能见度的挑战性案例。在构建的数据集上评估了各种最新方法。结果表明，基于密集坐标的方法目前表现最好，优于基于关键点的方法和基于细化的方法。我们的数据集将很快公开。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313927</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 13:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AutoGraph：根据交通观察预测车道图</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313955</link>
      <description><![CDATA[车道图估计是自动驾驶背景下长期存在的问题。之前的工作旨在通过依赖大规模、手工注释的车道图来解决这个问题，为训练模型引入数据瓶颈来解决这个任务。为了克服这个限制，我们建议使用交通参与者的运动模式作为车道图注释。在我们的 AutoGraph 方法中，我们采用预先训练的对象跟踪器来收集交通参与者（例如车辆和卡车）的轨迹。根据这些轨迹的位置，我们仅使用头顶 RGB 图像从初始位置预测后继车道图，不需要任何人工监督。在后续阶段，我们将展示如何将各个后继预测聚合成一致的车道图。我们在 UrbanLaneGraph 数据集上展示了我们的方法的有效性，并进行了广泛的定量和定性评估，表明 AutoGraph 与手动注释图数据训练的模型相当。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313955</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 13:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用对比学习进行点云配准的跨模态信息引导网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313937</link>
      <description><![CDATA[目前大多数点云配准方法依赖于从点中提取特征。然而，这些方法因其依赖于从单一点模态获得的信息而受到限制，这可能导致诸如全局特征感知不足和缺乏纹理信息等缺陷。事实上，人类可以利用从 2D 图像中学到的视觉信息来理解 3D 世界。基于这一事实，我们提出了一种新颖的跨模态信息引导网络（CMIGNet），它通过跨模态信息获得全局形状感知，以实现精确和鲁棒的点云配准。具体来说，我们首先合并来自点云的投影图像，并使用注意机制融合跨模态特征。此外，我们采用两种对比学习策略，即重叠对比学习和跨模态对比学习。前者关注重叠区域的特征，后者则强调2D和3D特征之间的对应关系。最后，我们提出了一个掩模预测模块来识别点云中的关键点。对多个基准数据集的大量实验表明，我们的网络实现了卓越的配准性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313937</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 13:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VRVP：有价值区域和有价值点无锚点 3D 对象检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313022</link>
      <description><![CDATA[3D点云目标检测在自动驾驶、机器人及相关领域具有重要意义。然而，现有算法未能充分考虑点云对象的正样本点仅位于其表面，导致精度下降。高质量分类点位于中心，而高质量回归点主要位于边界。我们提出了一种称为有价值区域和有价值点（VRVP）的无锚目标检测算法，旨在解决分类和回归任务之间的不一致问题。我们通过基于分类的方法实现高质量的对象大小回归，并隐式关联回归和分类分支。此外，引入了有价值区域提取模块来选择有价值的点和区域并填充对象中心区域的缺失特征。我们通过与最先进的算法进行比较，验证了我们的算法在 KITTI 数据集和 Waymo 数据集上的有效性。结果表明，该方法在保持汽车检测的高精度的同时，显着提高了行人、骑行者等小物体的检测精度，具有很强的竞争力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313022</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 13:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时变任务函数闭环逆运动学求解器的收敛性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313037</link>
      <description><![CDATA[许多旨在允许冗余机器人执行具有优先级的复杂多任务的控制算法需要数值逆运动学 (IK) 求解器。本信研究了如果满足的话，保证闭环数值 IK 解算器的特定模块（上述某些算法的核心）收敛到可行解的条件。研究的目的是证明任务函数随时间变化时的收敛性。确保收敛的条件不仅包括初始任务误差和循环增益（正如固定任务函数所发生的那样），还包括计算解时使用的最大采样时间。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313037</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAMP：评估机器人装配操作和规划的基准</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10310102</link>
      <description><![CDATA[我们推出 RAMP，这是一个受现实工业装配任务启发的开源机器人基准测试。 RAMP 由横梁组成，机器人必须使用钉子作为紧固件将其组装成指定的目标配置。因此，它评估计划和执行能力，并在感知、推理、操作、诊断、故障恢复和目标解析方面提出挑战。 RAMP 被设计为可访问和可扩展。零件要么是 3D 打印的，要么是用容易获得的材料制成的。零件的设计和详细说明是公开的。为了扩大社区参与度，RAMP 结合了 April Tags 等固定装置，使研究人员能够根据需要专注于组装挑战的各个子任务。我们提供完整的数字孪生以及基本基线，以实现快速进展。我们的愿景是让 RAMP 成为社区驱动的努力的基础，并随着能力的成熟而不断发展。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10310102</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:21:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 EMG 的意图检测，利用深度学习实现上肢辅助外骨骼的共享控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10310091</link>
      <description><![CDATA[在人机交互领域，表面肌电图（sEMG）为测量主动肌肉力量提供了有价值的工具。虽然许多研究已经研究了基于用户意图和特定任务运动的上肢外骨骼的实时控制，但基于肌电图特征的身体关节位置预测在很大程度上仍未得到探索。在这封信中，我们提出了一种利用卷积神经网络和长短期记忆 (CNN-LSTM) 模型生成外骨骼关节轨迹的新方法来解决这一差距。我们的方法包括从三个通道的 EMG 和三个自由度 (DoF) 关节角度收集数据，使我们能够对气动电缆驱动的上肢外骨骼进行位置控制，从而帮助用户完成各种任务。通过广泛的实验，我们的基于意图的模型在不同速度下表现出强大的性能，并且能够检测有效负载和电极放置的变化。我们的研究得出的实证结果强调了我们方法的有效性，特别是通过根据需要提供外骨骼辅助来降低用户在不同任务期间的肌电图水平。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10310091</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:21:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ReC-Gripper：可重新配置的组合式吸力和指状夹持器，适用于各种物流拣选和装载任务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10306271</link>
      <description><![CDATA[这封信介绍了一种由手指和吸力组成的夹具，具有可重新配置的属性。通过重构功能，所提出的夹具具有适合物流订单拣选的不同工作环境的配置。夹具的手指部分配置有平行四边形远程运动中心（RCM）机构，以实现可重构功能。通过RCM机构，夹具实现了零偏移功能，消除了手指与吸力夹具之间的间隙，以及支撑手指的功能。在订单拣选任务中，该机械手比现有机械手表现出更高的抓取稳定性和实用性。首先，描述了构成夹具的机构和模型的设计。然后，与箱柜和货架环境中的现有夹具相比，对该夹具的性能进行定量评估。在本节中，抓取器在代表性任务中的性能提高了 32.912$\%$。最后，通过定量评估描述了该夹具的实用方面。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10306271</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高同步精度和传输距离的缆驱动分段机械手复合联动机构的设计与开发</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10306256</link>
      <description><![CDATA[电缆驱动分段机械手（CDSM）具有高灵巧性和大弯曲特性，且电机数量较少，在结构化环境中的长距离操纵方面具有巨大潜力。然而，随着关节数量和段长度的增加，由于摩擦和变形，同步性能将大幅下降。本文提出了一种CDSM的复合联动机构，以提高同步精度并增加传输距离。在对传统设计的分析基础上首先介绍了设计理念。然后，提出了复合连杆机构来克服单一连杆机构的缺点。它由短连杆机构和长连杆机构组成，前者和后者分别用于约束相邻和非相邻关节。随后对四种联动机构进行了详细设计。此外，还建立了联动机构的构造规则，并提供了典型的设计实例。最后开发了样机并进行了典型实验。实验结果表明，与传统设计相比，所开发的复合连杆机构能够显着提高同步精度并增加有效传输距离。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10306256</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有材料级响应能力的寻光和寻热藤蔓机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10305272</link>
      <description><![CDATA[软机器人和仿生机器人领域有望为合成系统注入自然界中的功能。然而，其中许多生物能力尚未实现。例如，自然界中的藤蔓通过嵌入藤蔓体细胞中的局部反应直接生长，使得没有中枢大脑的有机体能够成功地寻找资源（例如光）。然而迄今为止，受藤蔓启发的机器人尚未表现出如此本地化的嵌入式响应能力。在这里，我们展示了一种受藤蔓启发的机器人设备，其皮肤中嵌入了材料级响应，能够“生长”并转向光或热刺激。我们介绍了概念的基本建模、设计细节和实验结果，显示了其响应红外 (IR) 和可见光的行为。我们简单的设计理念提高了仿生机器人的能力，并为未来“生长”机器人奠定了基础，这些机器人能够寻求光或热，但极其简单且成本低廉。潜在的应用包括太阳能跟踪，以及未来的扑灭阴燃火灾。我们设想使用类似的机器人在难以进入的环境中寻找热点，从而使我们能够更快地扑灭可能长期燃烧的火灾。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10305272</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SACSoN：社交导航的可扩展自主控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10305270</link>
      <description><![CDATA[机器学习为构建符合社会规范的机器人系统提供了强大的工具，该系统超越了人类行为的简单预测模型。通过观察和理解过去经验中的人类互动，学习可以直接从数据中实现有效的社交导航行为。在这封信中，我们的目标是开发用于训练社交不引人注目行为的策略的方法，以便机器人可以仅使用机载 RGB 观测，以不干扰人类视觉导航行为的方式在人类中导航。我们基于人类的反事实扰动为此类行为引入了一个定义：如果机器人没有侵入空间，人类会采取同样的行为吗？通过最小化这种反事实扰动，我们可以诱导机器人以不改变共享空间中人类自然行为的方式行事。实例化这一原则需要训练政策，以尽量减少其对人类行为的影响，而这反过来又需要数据，使我们能够在机器人存在的情况下对人类的行为进行建模。因此，我们的方法基于两个关键贡献。首先，我们收集了室内移动机器人与人类旁观者互动的大型数据集。其次，我们利用该数据集来训练最小化反事实扰动的策略。我们提供补充视频，并在我们的项目页面上公开提供视觉导航数据集。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10305270</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 13:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>