<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>斜腔和对称斜腔气动网软执行器的建模与分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10659073</link>
      <description><![CDATA[斜腔气动网软体执行器（OC-PNSAs）在充气时呈现螺旋形变。对称斜腔气动网软体执行器（SOC-PNSA）由两个对称的OC-PNSAs组成，通过调节两个腔内的压力，可以控制其变形形状，使其能够抓取不同形状的物体。本文首先建立了OC-PNSAs的变形模型，证明了OC-PNSA在充气时绕斜壁弯曲，从而揭示了其螺旋形变的机理。此外，证明了OC-PNSA的螺旋弯曲角度等于同尺寸PNSA的弯曲角度。因此，现有的PNSA弯曲模型可以应用于OC-PNSAs。此外，考虑到对称斜腔的耦合效应，我们基于OC-PNSA模型和等效效应原理，建立了SOC-PNSAs的变形模型。实验和模拟均验证了理论模型在预测执行器变形方面的准确性。所提出的模型对于优化螺旋执行器的设计和控制很有价值，有助于其应用于抓取各种形状的物体。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10659073</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 13:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于仿射变换的完全不可检测的虚假数据注入攻击，针对带有攻击检测器的远程机械手运动控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10654498</link>
      <description><![CDATA[这封信证明了针对机器人操纵器进行完全不可检测的仿射变换攻击的可行性，其中智能攻击者可以注入乘性和加性虚假数据，同时完全隐藏在系统用户面前。攻击者可以通过满足本文提出的三个条件来实施这些通信线路攻击。通过将标准（未受攻击）试验和可检测攻击案例与三种完全不可检测的轨迹攻击场景进行比较，在 FANUC 6$^{\circ }$ 自由度操纵器上对这些说法进行了实验验证：缩放、反射和剪切。结果显示，在攻击场景和标准情况下观察到的末端执行器误差相似，表明完全不可检测的仿射变换攻击方法使攻击者完全隐藏，同时使他们能够攻击操纵器轨迹。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10654498</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有通信拓扑平滑过渡的 AUV 最短时间编队控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10654493</link>
      <description><![CDATA[本文研究了自主水下机器人（AUV）在编队过程中拓扑切换时的最小时间编队控制问题。首先采用smoothstep函数描述通信拓扑的平滑过渡，然后通过最小化AUV的积分时间差分误差构建最小时间编队控制问题。针对上述问题，设计了一种基于积分强化学习（IRL）的AUV控制器，以实现领航者-跟随者的编队任务。值得注意的是，本文中的平滑过渡可以减少队形变化过程中的振荡并提高安全性，同时基于IRL的编队控制器可以在未知环境下实现最短时间编队任务。最后，通过仿真和实验结果验证了理论解的正确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10654493</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过不同的人类演示实现逐帧运动重定向和自碰撞避免</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10654310</link>
      <description><![CDATA[由于人与机器人之间的运动学配置不均匀，人机运动重定向是一个复杂的非线性问题。最近的努力旨在解决运动重定向在不同机器人上的通用性问题，但在处理不同尺度的未见人体运动以及缺乏有效的自碰撞避免策略方面仍然存在挑战。为了应对这些挑战，我们引入了一种新颖的运动重定向框架，该框架能够从不同尺度的人体演示中生成无自碰撞的关节角度。运动重定向问题首先被建模为神经潜在优化问题。然后，提出骨架归一化图卷积网络作为人体运动图编码器的基本组成部分，以从人体演示中提取与尺度无关的深度拓扑特征作为初始潜在值。为了避免自碰撞，我们提出了一种基于图卷积网络的高精度自碰撞检测网络，用于不同的机器人配置和结构，以在重定向网络训练期间惩罚自碰撞。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10654310</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用分布式变分推理的多机器人对象 SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10654311</link>
      <description><![CDATA[多机器人同时定位和地图构建 (SLAM) 使机器人团队能够依靠环境的共同地图完成协调任务。通过集中处理机器人观测来构建地图是不可取的，因为它会产生单点故障，并且需要预先存在的基础设施和大量的通信吞吐量。这封信将多机器人对象 SLAM 表述为通信图上的变分推理问题，该通信图受到不同机器人维护的对象估计的共识约束。为了解决这个问题，我们开发了一种分布式镜像下降算法，其中正则化强制通信机器人之间的共识。使用算法中的高斯分布，我们还为多机器人对象 SLAM 推导出分布式多状态约束卡尔曼滤波器 (MSCKF)。对真实数据和模拟数据的实验表明，与单个机器人 SLAM 相比，我们的方法改进了轨迹和对象估计，同时与集中式多机器人 SLAM 相比，可以更好地扩展到大型机器人团队。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10654311</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对“基于模拟到现实深度学习的自主纳米无人机竞速框架”的更正</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10646567</link>
      <description><![CDATA[对文章“基于模拟到现实深度学习的自主纳米无人机竞速框架”进行了修正。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10646567</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过不确定物体属性下的在线模型估计实现精确的机器人推动操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10646486</link>
      <description><![CDATA[机器人推动是一项基本的非抓握操作技能，对于处理难以抓握的物体至关重要。这封信提出了一种高精度的机器人推动框架，该框架利用在线估计模型沿给定的标称轨迹推动物体，尽管物体的属性不确定，例如摩擦系数、质量分布和摩擦中心 (CoF) 的位置。核心概念涉及估计能够表示观察到的局部运动的最佳推动运动模型。传统分析模型的广义形式与移动窗口无迹卡尔曼滤波器 (UKF) 相结合，用作在线估计模型。它捕捉被推动物体的局部行为，并与基于模型预测控制的推动策略相结合，以实现精确的推动性能。在实验中，与传统分析模型和数据驱动模型方法相比，所提出的机器人推动框架在跟踪给定的标称轨迹方面表现出更高的精度，即使运动模型受到干扰也是如此。此外，通过涉及自动机器人收集餐具的演示展示了所提出的框架的实用性，说明了其在各种实际应用中的适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10646486</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过冲击输送为通用多旋翼飞行器提供坚固的高强度多表面快速紫外线固化有效载荷安装系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643659</link>
      <description><![CDATA[本信详细介绍了一种新型 3D 打印、轻质且快速固化的自动有效载荷安装系统的设计与开发，该系统用于空中机器人，使用 3D 打印的树脂填充粘合剂载体瓦片 (ACT)。其结构设计为在撞击时破坏和分散紫外线 (UV) 固化树脂，由轻质弹簧驱动的冲击器将瓦片撞击目标表面。然后用紫外线固化分散的树脂。使用 40 × 40 毫米 ACT 对常见建筑材料、表面条件和粗糙度进行剪切测试实验，结果表明，仅在固化 10 秒后负载就超过 900 N，展示了所提出的系统的强度、稳健性和速度。自动有效载荷安装实验表明，它可用于需要与墙体结构牢固永久粘合的应用，例如城市环境中的传感器有效载荷或系绳点。据作者所知，这是首次使用湿 UV 粘合剂通过多旋翼安装有效载荷的工作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643659</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于内窥镜手术的新型解耦刚度控制机器人平台</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643658</link>
      <description><![CDATA[内窥镜机器人因其辅助牵引和精确操控能力而备受关注，但其插入管刚度较低，易变形，对精确控制提出了极大挑战。现有的变刚度技术在维持扭转刚度和平台尺寸方面存在局限性。针对这些问题，本文提出了一种用于内窥镜手术的具有解耦刚度控制的机器人平台。新型齿盘的设计确保弯曲刚度的变化不会影响扭转运动。提出了一种有效截面比来评估变刚度机构的紧凑性，对于所提设计，该有效截面比设置为67.16%。凭借紧凑设计，机器人平台在10 mm直径内高效集成了变刚度机构和多个功能通道。建立了变刚度插入管的驱动模型，并进行了试验以评估刚度变化性能。试验结果表明，该插入管弯曲刚度可实现15.11倍（227.69–3439.47 N$\cdot$cm${^{2}}$）的变化，弯曲刚度的变化不影响扭矩和角度传递效率，角度传递性能优于商用插入管。此外，进行了动物体内试验，成功切除126 mm${^{2}}$的黏膜组织，验证了可变刚度插入管及机器人平台在内镜手术中的潜在应用价值。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643658</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用多模式协同作用增强 3D 多目标跟踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643650</link>
      <description><![CDATA[3D 多目标跟踪 (MOT) 旨在在连续动态环境中建立和保持一致的目标轨迹。目前，由于其简单性和效率，基于检测的跟踪已成为 3D MOT 的主导范式。然而，这种范式在很大程度上依赖于 3D 物体检测的性能，而 3D 物体检测通常无法处理拥挤或遮挡的情况。一些研究指出，引入 2D 物体检测有助于增强 3D MOT，但它们往往忽略了多模态数据源之间的协同作用。在本文中，我们旨在充分利用多模态协同作用来增强 3D 多目标跟踪，称为 EMMS-MOT，这可以显著减少由低质量检测和类似的运动干扰因素导致的跟踪失败。具体来说，我们首先提出了一种多模态位置协调器 (MMLC)，它可以通过在不同模态之间施加空间协同作用，用 2D 检测增强 3D 检测。此外，我们还设计了一个多模态运动估计器 (MMME)，它有利于纠正轨迹运动状态，通过扩展的卡尔曼滤波器同时建模 2D 和 3D 运动。在两个公共数据集 KITTI 和 NuScenes 上的实验结果表明，我们提出的 EMMS-MOT 跟踪器可以胜过最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643650</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人搜索和探索的观察增强上下文多臂老虎机</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643651</link>
      <description><![CDATA[我们引入了一种新的上下文多臂老虎机 (CMAB) 变体，称为观察增强 CMAB (OA-CMAB)，其中机器人使用来自外部信息源（例如人类）的额外结果观察。在 OA-CMAB 中，外部观察是上下文特征的函数，因此在观察到的选项结果之上提供证据来推断隐藏参数。但是，如果外部数据容易出错，则必须采取措施保持推理的正确性。为此，我们基于最近开发的概率语义数据关联技术为 OA-CMAB 推导出一个稳健的贝叶斯推理过程，该过程处理复杂的混合模型参数先验和语义外部数据源的混合离散-连续观察似然。为了应对 OA-CMAB 中的综合不确定性，我们还基于近似预期自由能最小化推导出一种用于最佳选项选择的新主动推理算法。这通过考虑错误观察和非高斯分布来推广 CMAB 主动推理的先前工作。模拟深空搜索站点选择问题的结果表明，即使外部提供了不正确的语义观察（例如由科学家提供），仍然可以在各种各样的条件下实现有效的决策和稳健的参数推理。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643651</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有标记还是无标记？模式可切换的光学触觉传感，适用于多种机器人任务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643674</link>
      <description><![CDATA[光学触觉传感器在机器人感知和操作任务中起着关键作用。这些传感器的膜可以涂上标记或保持无标记，从而使它们能够在标记或无标记模式下工作。然而，这种单模选择意味着传感器仅适用于操作或感知任务。虽然标记对于操作至关重要，但它们也会阻碍摄像头，从而妨碍感知。在标记和无标记模式之间进行选择的困境是一个重大障碍。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的模式可切换光学触觉传感方法，以促进两种模式之间的转换。标记到无标记的转换是通过生成模型实现的，而其逆转换是使用稀疏监督回归模型实现的。我们的方法允许单模光学传感器在标记和无标记模式下有效运行，而无需额外的硬件，使其非常适合感知和操作任务。大量实验验证了我们方法的有效性。对于感知任务，我们的方法将包含错误分类样本的类别数量减少了 2 个，并将接触区域分割 IoU 提高了 3.53%。对于操纵任务，我们的方法在滑倒检测中获得了 92.59% 的高成功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643674</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微驱动串联机器人的运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643675</link>
      <description><![CDATA[现代机械手因其精确度而广受赞誉，但通常难以在狭小空间内操作。这一限制推动了超冗余和连续机器人的发展。虽然这些机器人具有独特的优势，但它们在重量、机械复杂性、建模和成本等方面面临挑战。最小驱动串联机器人 (MASR) 已被提议作为一种轻量、低成本和更简单的替代方案，其中被动关节由沿手臂移动的移动执行器 (MA) 驱动。然而，MASR 的逆运动学 (IK) 和通用运动规划算法尚未得到解决。在本信中，我们提出了专门为 MASR 的独特运动学开发的 MASR-RRT* 运动规划算法。该算法的主要组成部分是一个基于数据的模型，用于在考虑 MA 的最小遍历的同时解决 IK 问题。该模型仅使用 MASR 的正向运动学进行训练，不需要真实数据。以该模型作为本地连接机制，MASR-RRT* 最小化表示动作时间的成本函数。综合分析，我们发现 MASR-RRT* 的性能优于标准 RRT* 的直接实现。在不同环境中对真实机器人进行的实验验证了所提出的算法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643675</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强适应性：基于分层前沿的复杂环境下的导航路径规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643636</link>
      <description><![CDATA[当前的无人机路径规划方法在障碍物较少的导航环境中表现出高效的性能，例如室内区域和室外森林。然而，它们在处理障碍物较大的环境时经常遇到挑战，例如高大的墙壁和高耸的建筑物场景（ET 场景）。这些挑战通常会导致路径规划出现路径冗余甚至完全失败的问题。在本文中，提出了一种基于分层边界的路径规划框架，以增强规划器对不同环境的适应性。通过点云体素下采样方法处理收集到的边界，将其转换为空间均匀的点集。进行分析以探索无人机当前位置、目标和潜在引导点之间的关系。随后，设计了一个决策函数来从点集中识别最佳局部引导点以引导无人机进行路径规划。在模拟环境中的方法比较证明了所提方法的出色性能，并通过真实世界实验进一步验证了其可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643636</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Viiat-Hand：为盲人截肢者提供集成语音交互、计算机视觉、听觉和触觉反馈的伸手抓握恢复系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643668</link>
      <description><![CDATA[对于视力障碍 (BVI) 截肢者来说，视力和​​抓握能力的丧失使看似简单的伸手抓握任务变成了一项重大挑战。这封信介绍了一种专为 BVI 截肢者设计的新型多感官假肢系统，用于协助感知、导航和抓握任务。该系统集成了语音交互、环境感知、抓握指导、协作控制和听觉/触觉反馈。具体来说，它处理用户命令，通过听觉/触觉通道提供环境数据，并管理抓握手势和手腕角度的协作控制，以实现稳定的物体处理。原型 viiat-hand 经过实验测试，八名非残疾人和四名视力障碍者执行伸手抓握任务，结果表明用户可以在室内环境中准确伸手（平均时间：15.24 秒）并安全地抓握物体（平均时间：17.23 秒）。该系统还被证明是用户友好的，用户只需进行少量培训即可熟练使用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10643668</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>