<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过以人为本的共享自主性缓解遥控移动机器人的过度协助：利用次优理性洞察</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10778417</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们介绍了一种以人为本的共享自主方法，以解决远程机器人操作中的过度协助问题，旨在减少控制冲突并增强用户体验。我们将人机团队建模为部分可观察的马尔可夫决策过程 (POMDP)，其中包含预期目标和人类理性的不确定性。通过采用玻尔兹曼噪声理性模型来预测操作员行为，采用基于遗憾理论的机制来检测模型错位，我们动态调整援助策略以适应操作员的次优理性。我们在三种场景中的实验验证了所提出的方法，表明它在明确指定的场景中保持了基准性能。此外，它在目标未建模的场景中显着降低了 35.0% 的平均控制冲突，在障碍未建模的场景中降低了 19.1%，同时分别将系统的可用性提高了 11.2% 和 39.5%。对人机交互的详细分析突出了我们的方法在容忍人类输入噪声方面的稳健性和对操作员意图变化的适应性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10778417</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4D-CS：利用聚类先验进行 4D 时空 LiDAR 语义分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777056</link>
      <description><![CDATA[LiDAR 点的语义分割对于自动驾驶和移动机器人系统具有重要价值。大多数方法探索多扫描的时空信息，以识别每个点的语义类别和运动状态。然而，这些方法往往忽略了空间和时间上的分割一致性，这可能导致同一物体内的点云被预测为不同的类别。为了解决这个问题，我们的核心思想是在多个帧中生成可以反映物体完整空间结构和时间信息的聚类标签。这些标签为我们的双分支网络 4D-CS 提供了明确的指导，该网络集成了基于点和基于聚类的分支，以实现更一致的分割。具体来说，在基于点的分支中，我们利用历史知识通过多个视图上的时间融合来丰富当前特征。在基于聚类的分支中，我们提出了一种新策略来生成前景物体的聚类标签，并应用它们来收集逐点信息以得出聚类特征。然后，我们合并跨多个扫描的相邻聚类以恢复由于遮挡而丢失的特征。最后，在点簇融合阶段，我们自适应地融合来自两个分支的信息以优化分割结果。大量实验证实了所提方法的有效性，我们在 SemanticKITTI 和 nuScenes 数据集上的多扫描语义和运动对象分割中取得了最佳结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777056</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用粒度干扰实现可穿戴设备的形状自适应附件设计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777586</link>
      <description><![CDATA[将可穿戴设备贴在用户身上，以保证舒适性和功能性，同时又能适应体形的差异和变化，这通常是一个挑战。在本信中，我们提出了一种通过颗粒堵塞解决此问题的方法，其中通过快速降低内部气压（例如真空）使充满颗粒的膜变硬，导致颗粒材料因摩擦而堵塞在一起。当人体处于柔软状态时，这种结构可用于贴合人体的复杂形状，而当机器人切换到刚性状态时，可通过真空堵塞颗粒来实现机器人的正常功能。我们进行了一项实验，系统地研究了多个设计参数对这种基于堵塞的界面抵抗横向力的能力的影响。具体来说，我们开发了一个台式原型，其中模块化颗粒堵塞结构通过向下的悬挂力连接到不同大小和形状的物体上。我们的数据显示，使用堵塞是将整体结构稳定性提高 1.73 至 2.16 N 的必要措施。此外，使用三个模块、高悬挂力和低膜填充（约 25%）也有助于提高抗侧向力。我们的研究结果为未来使用颗粒堵塞结构实现可穿戴附件奠定了基础。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777586</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续空间中具有异构几何和运动约束的多智能体路径查找</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777024</link>
      <description><![CDATA[多智能体路径查找 (MAPF) 是多智能体系统中的一个关键研究领域。现有算法通常将智能体的移动空间离散化为网格或拓扑，而忽略了智能体的几何特征和运动学约束。这种限制妨碍了它们在实际工业场景中的适用性和效率。在本文中，我们提出了一种基于优先级的搜索算法，用于在连续空间中工作的异构移动机器人，解决几何和运动学约束。该算法称为连续空间异构基于优先级的搜索 (CHPBS)，采用两级搜索结构和优先级树进行碰撞检测。为了加快连续空间中的单智能体路径查找，我们引入了一种加权混合安全间隔路径规划算法 (WHSIPP$_{d}$)。此外，我们提出了三种策略来增强我们的算法，统称为增强型 CHPBS (ECHPBS)：部分扩展、目标推理和自适应诱导优先级。在专门的基准上与两种基线算法的比较分析表明，ECHPBS 在 50 个代理的 100 米×100 米地图上实现了 100% 的成功率，平均运行时间不到 1 秒，并且在 100 个代理的 300 米×300 米地图上保持相同的 100% 的成功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777024</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GeoRecon：基于单目视频的在线 3D 场景重建的几何一致性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777604</link>
      <description><![CDATA[基于单目视频的在线三维场景重建旨在从单目 RGB 视频中逐步恢复三维网格，使机器人能够完成与环境交互的任务。由于三维数据的内存消耗大，现有的几乎所有方法都采用由粗到细的架构，其中体素逐渐稀疏化并跨层分割。然而，这些方法忽略了不同层次之间的对齐，导致重建场景的几何特性较差。此外，整个框架依赖体素特征进行监督，缺乏对特征提取网络提取的图像几何特征的有效监督。这些几何特征对于进一步的三维场景重建至关重要。为了解决上述问题，我们提出了 GeoRecon，通过关键帧二维表示自回归和跨层三维体素特征对齐实现几何相干重建。具体而言，对于二维图像空间，为缓解二维特征提取中监督的缺失，在输入的二维关键帧上引入图像重建自监督回归约束，确保提取的特征能够学习到准确的几何特征和进一步的体素特征。对于三维体素特征空间，为实现不同层次之间的一致对齐，利用高级体素特征约束低级体素特征，实现从粗（即低级）体素特征到细（即高级）体素特征的对齐。通过这两个组件的设计，所提方法有效地重建了场景的几何结构。实验结果证明了所提方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777604</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VLM-Social-Nav：使用视觉语言模型进行评分，实现社交意识机器人导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777573</link>
      <description><![CDATA[我们提出了 VLM-Social-Nav，这是一种基于视觉语言模型 (VLM) 的新型导航方法，用于计算以人为中心的环境中机器人的运动。我们的目标是实时决策机器人的行为是否符合人类的期望。我们利用感知模型来检测重要的社交实体，并促使 VLM 生成符合社交要求的机器人行为指导。VLM-Social-Nav 使用基于 VLM 的评分模块，该模块计算成本项，以确保底层规划器生成的机器人行为符合社交要求且有效。我们的整体方法减少了对大型训练数据集的依赖，并增强了决策的适应性。在实践中，它可以改善人类共享环境中符合社交要求的导航。我们使用 Turtlebot 机器人在四种不同的真实社交导航场景中演示和评估我们的系统。我们观察到四种社交导航场景中的平均成功率至少提高了 27.38%，平均碰撞率提高了 19.05%。我们的用户研究评分表明，VLM-Social-Nav 产生了最符合社交要求的导航行为。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777573</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>静态环境中可重构充气梁机械手的运动规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777004</link>
      <description><![CDATA[软生长机器人有潜力用于复杂的操作任务和检查或搜索救援导航。它们具有类似植物的特性，允许它们翻转和操纵多个链接并探索杂乱的环境。然而，这种操作的多样性会导致多条路径，这是传统探路者面临的最大挑战之一。在这封信中，我们提出了一种基于 A$^*$ 搜索的运动规划器，专门为在预定的静态任务上操作的软生长操纵器而设计。此外，我们实现了一个随机数据结构来降低算法在探索替代路径时的复杂性。这允许规划器检索不同任务的最佳解决方案。我们对一组三个任务进行了演示，观察到这个随机过程不会损害路径最优性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777004</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 GP 的空中悬挂货物运输 NMPC</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777548</link>
      <description><![CDATA[在本研究中，我们利用高斯过程 (GP) 并提出了一种基于学习的控制方案，用于多旋翼机运输悬挂在电缆上的负载。我们的最终目标是近似实际系统动态和标称系统动态之间存在的模型差异。朝着这个方向，利用加权和稀疏高斯过程 (GP) 回归来在线近似模型误差并保证实时性能，同时确保适应多旋翼机部署的室外环境中的条件。学习到的模型误差被输入到非线性模型预测控制器 (NMPC) 中，该控制器为校正的系统动态而制定，无论室外条件如何，外部干扰的存在如何，主要来自未知的风，该控制器都可以实现多旋翼机向参考位置的运输，同时最小化电缆角运动。所提出的方案通过八旋翼飞行器的模拟和实际实验进行了验证，结果表明，与标称 NMPC 相比，4 蒲福风条件下的稳态位置误差减少了 80%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777548</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多模态融合的联合检测三维多目标跟踪框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777493</link>
      <description><![CDATA[在经典的检测跟踪 (TBD) 范式中，检测和跟踪是分开且按顺序进行的，必须进行适当的数据关联才能获得令人满意的跟踪性能。在本文中，提出了一种新的多目标跟踪框架，将目标检测和多目标跟踪集成到单个模型中。所提出的跟踪框架消除了经典 TBD 范式中复杂的数据关联过程，并且不需要额外的训练。其次，研究了历史轨迹的回归置信度，并预测了当前帧中轨迹（弱物体或强物体）的可能状态。然后，设计了一个置信度融合模块来指导轨迹和检测的非最大抑制，以实现有序且鲁棒的跟踪。第三，通过整合历史轨迹特征，增强了检测器的回归性能，更好地反映了现实世界中物体的遮挡和消失模式。最后，在常用的 KITTI 和 Waymo 数据集上进行了广泛的实验。结果表明，所提出的框架仅使用 2D 检测器和 3D 检测器即可实现稳健的跟踪，并且比许多最先进的基于 TBD 的多模态跟踪方法更准确。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777493</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分层深度强化学习用于自主多机器人系统中的计算卸载</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777577</link>
      <description><![CDATA[为了确保系统响应能力，一些计算密集型任务通常会被卸载到云或边缘计算设备上。在无法连接到外部计算设施的环境中，自主多机器人系统 (AMRS) 中成员之间的计算卸载成为一种解决方案。挑战在于如何在不干扰其他成员本地计算任务的情况下最大限度地利用他们的闲置资源。因此，本研究提出了 HRL-AMRS，这是一种分层深度强化学习框架，旨在分配计算负载并减少 AMRS 内计算任务的处理时间。在这个框架中，高层必须考虑低层在不同计算设备状态下确定的数据加载规模对实际处理时间的影响。此外，低层采用长短期记忆 (LSTM) 网络来增强对计算设备时间序列状态的理解。实验结果表明，在不同任务规模和机器人数量下，与基线方法相比，该框架平均缩短了 4.32% 的处理时间。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10777577</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HPA-MPC：悬浮负载四旋翼飞行器的混合感知非线性模型预测控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766615</link>
      <description><![CDATA[配备缆绳悬挂负载的四旋翼飞行器是一种多功能、低成本且节能的解决方案，可用于空中运输、建筑和操作任务。然而，它们在现实世界中的部署受到多项挑战的阻碍。该系统难以控制，因为它是非线性的、欠驱动的、由于松弛-绷紧缆绳模式而涉及混合动力学，并且在复杂的配置空间中演变。此外，使用机载传感器和计算实时估计完整状态和缆绳的模式转换至关重要。为了应对这些挑战，我们提出了一种用于悬挂负载四旋翼飞行器的新型混合感知感知非线性模型预测控制 (HPA-MPC) 控制方法。我们的方法考虑了完整的混合系统动力学，并包括感知感知成本，以确保有效载荷在导航期间在机器人的摄像头中保持可见。此外，使用机载传感器估计完整状态和混合动力学的转换。实验结果表明，即使在松弛-绷紧转换期间，我们的方法也能实现稳定的负载跟踪控制，并且完全在机载上运行。实验还表明，当人类操作员与负载交互时，感知感知项可以有效地将有效载荷保持在机器人的摄像机视野范围内。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766615</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NormalFlow：使用基于视觉的触觉传感器实现快速、稳健且准确的基于接触的物体 6DoF 姿势跟踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766628</link>
      <description><![CDATA[对于想要达到人类水平的灵巧度的机器人来说，触觉感知至关重要。在依赖触觉的技能中，基于触觉的物体跟踪是许多任务的基石，包括操控、手部操控和 3D 重建。在这项工作中，我们引入了 NormalFlow，这是一种快速、稳健且实时的基于触觉的 6DoF 跟踪算法。利用基于视觉的触觉传感器的精确表面法线估计，NormalFlow 通过最小化触觉衍生的表面法线之间的差异来确定物体的运动。我们的结果表明，NormalFlow 的表现始终优于竞争基线，并且可以跟踪桌面等低纹理物体。对于长视界跟踪，我们展示了当传感器围绕珠子滚动 360 度时，NormalFlow 保持 2.5 度的旋转跟踪误差。此外，我们还展示了最先进的基于触觉的 3D 重建结果，展示了 NormalFlow 的高精度。我们相信 NormalFlow 为涉及用手与物体交互的高精度感知和操作任务开辟了新的可能性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766628</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可训练超向量编码，用于边缘设备上的高效 3D 回环检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766645</link>
      <description><![CDATA[回环检测在同步定位和地图构建 (SLAM) 系统中起着至关重要的作用。回环检测的主要任务包括分析先前访问的位置并纠正地图构建错误，这些错误通常源于传感器数据中的固有噪声并随时间累积。然而，存储和查询/搜索先前访问的信息的负担随着时间的推移而不断增加。因此，减少存储的数据量变得越来越重要。在本研究中，我们提出了一种可训练超向量 (THV) 编码器，集成量化和查找表 (LUT) 以显著提高执行速度。此外，我们在二阶池 (SOP) 中使用三角掩码来过滤编码器中的无关特征，并引入二元四元组损失以有效地训练二元特征表示。我们在 KITTI、MulRan 和 Wild-Places 数据集上对我们的方法进行了广泛的评估。实验表明，我们的方法在保持准确性的同时显著提高了效率。此外，我们的方法有效地利用了 3D-NAND 闪存内存计算技术来提高执行性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766645</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良好的基础胜过众多标签：标签高效的全景分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766616</link>
      <description><![CDATA[广泛应用基于学习的机器人感知模型的一个关键挑战是大幅减少所需的带注释训练数据量，同时实现准确的预测。这不仅对于降低运营成本至关重要，而且对于加快部署时间也至关重要。在这项工作中，我们利用视觉基础模型奠定的基础，解决了使用少量标签的全景分割 (PASTEL) 的这一挑战。我们利用这种模型中的描述性图像特征，使用很少的带注释的训练样本，训练两个轻量级网络头进行语义分割和对象边界检测。然后，我们通过一个新颖的融合模块合并它们的预测，该模块基于归一化切割生成全景图。为了进一步提高性能，我们利用特征驱动的相似性方案选择的未标记图像进行自我训练。我们通过将 PASTEL 应用于自动驾驶和农业机器人等重要的机器人感知用例来强调我们的方法的相关性。在大量实验中，我们证明，即使使用较少的注释，PASTEL 在标签高效分割方面的表现也明显优于以前的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766616</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TARS：机器人联觉中触觉可供性，助力灵巧操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766612</link>
      <description><![CDATA[在灵巧机器人操作领域，整合视觉和触觉模态以指导操作策略是一项重大挑战，尤其是在非接触式场景中，仅依靠触觉感知可能不够充分。视觉可供性技术目前提供以对象为中心的有效操作语义先验。然而，大多数现有研究仅限于使用相机传感器和先前的对象信息进行可供性预测。在本研究中，我们引入了一个统一的框架，称为机器人联觉中的触觉可供性 (TARS)，用于灵巧操作，通过统一的点云表示利用机器人联觉。该框架利用对象的视觉触觉可供性，有效地将来自外部相机的全面视觉感知与来自本地光学触觉传感器的触觉反馈相结合，以处理涉及接触和非接触状态的任务。我们在模拟环境中模拟了触觉感知并训练了面向任务的操作策略。随后，我们在四个不同的操作任务上测试了我们的方法，进行了广泛的实验，以评估我们方法中的不同模块如何优化这些操作策略的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766612</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>