<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用人体运动控制目标和多组件到达策略规划人机协同操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816393</link>
      <description><![CDATA[为了成功实现目标导向的人机交互，机器人应该适应协作人员的意图和行动。这可以通过肌肉骨骼或数据驱动的人体模型来实现，前者仅限于人体工程学等较低级别的功能，而后者的通用性或数据效率有限。缺少的是能够提供可通用的人类行为估计并集成到机器人规划方法中的人类运动控制模型。我们使用基于速度-准确性和成本效益权衡的人类运动控制模型来规划协作机器人运动。在这些模型中，人类轨迹最小化目标函数，这是我们适应数值轨迹优化的公式。然后可以通过约束和新变量对其进行扩展，以实现协作运动规划和目标估计。我们在具有不确定目标实现和同步运动任务的物理协作中部署了此模型以及多组件运动策略，展示了该方法在各种条件下产生类似人类的轨迹的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816393</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悟空：紧凑型柔性混合式空中-水上飞行器的设计、建模与控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814088</link>
      <description><![CDATA[空气和水的物理特性存在显著差异，对空中-水中混合飞行器 (HAAV) 的研发构成了重大挑战，导致原型机尺寸增加、推进器重量增加，并在其中一种介质中效率降低或驱动不足。本文介绍了“悟空”这款结构简单、体积小巧、机动性强的 HAAV。悟空最大宽度仅为 300 毫米，推重比为 2.48，其作战范围在空中为 20 米，在水下为 3 米，可实现跨域无缝机动。这些能力归功于使用单独的空中和水中推进器，结合提出的跨域混合控制框架和基于增量非线性动态逆 (INDI) 的水下姿态控制律。通过模拟和现场试验，展示了悟空的跨域转换能力和水下机动性能。我们的开发为HAAV应用提供了实用的解决方案，并为后续的HAAV协作任务提供了平台。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814088</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAVRL：学习在杂乱的环境中以不同的速度飞行</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816139</link>
      <description><![CDATA[在未知、杂乱的环境中自主飞行仍然是机器人技术面临的一大挑战。现有的避障算法通常采用固定的飞行速度，忽视了安全性和灵活性之间的关键平衡。我们提出了一种强化学习算法来学习适应不同环境复杂性的自适应飞行速度策略，从而提高避障安全性。基于学习的避障算法的一个缺点是，缺少映射模块可能会导致无人机陷入复杂的场景中。为了解决这个问题，我们为潜在空间引入了一种新颖的训练设置，该设置保留了之前深度图观测的记忆。潜在空间经过明确训练，可以预测过去和当前的深度图。我们的研究结果证实，在杂乱的环境中，不同的速度可以实现成功率和灵活性的更好平衡。此外，我们的记忆增强潜在表示优于强化学习中常用的潜在表示。此外，将我们的方法与现有的最先进方法 Agile-autonomy 和 Ego-planner 进行广泛的比较，表明我们的方法具有卓越的性能，尤其是在高度杂乱的环境中。最后，经过最少的微调，我们成功地在真正的无人机上部署了我们的网络，以增强避障能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816139</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>P2d-DO：具有点到分布检测因子的 LiDAR SLAM 退化优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816047</link>
      <description><![CDATA[尽管 LiDAR SLAM 技术已广泛应用于各种机器人，但在具有稀疏几何特征的场景中，它仍然可能受到约束不足导致的退化的影响。如果不能检测到退化并进行适当处理，定位和建图的准确性将显著下降。在本文中，我们提出了 P2d-DO 方法，该方法由点到分布的退化检测算法和点云加权退化优化算法组成，以减轻退化的负面影响。退化检测算法通过观察局部区域内分布概率的变化来输出表征退化状态的因子。然后将反映点云置信度的因子输入到退化优化算法中，使系统能够通过在匹配过程中分配更大的权重来优先考虑可靠的点云。全面的实验验证了我们方法的有效性，表明在准确性和鲁棒性方面，退化检测和姿势估计都有显着的改善。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816047</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双足轮腿机器人集成建模与控制优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816086</link>
      <description><![CDATA[双足轮腿机器人是地面移动机器人的重要构型。在现有的研究中，为了将模型部署在计算能力有限的嵌入式系统上，通常将机器人的平衡控制与车体姿态和转向解耦，降低了机器人的控制协调性。针对上述问题，首先引入了新型全状态动力学模型（FSDM），通过泰勒展开和求解多元函数极限的方法对模型进行线性化。其次，针对虚拟模型控制（VMC），提出了一种基于轨迹方程的正向运动学（FK）求解方法。与一般的FK求解方法相比，该方法可以进一步显著提高嵌入式平台上VMC的计算速度。此外，对线性二次调节器（LQR）控制器进行了优化，可根据状态变量的误差自动调整权重矩阵值。同时，仿真结果表明，通过主动调整姿态可以提高机器人的运动性能。为此，设计了自适应LQR控制器、转向补偿器和重力补偿器，仿真与物理实验结果验证了所提模型、控制器和控制策略的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816086</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合 Theta$^*$：具有积分约束的 Dubins 车辆运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816097</link>
      <description><![CDATA[我们考虑具有曲率约束（例如最小转弯半径）和次要成本（例如资源成本）的车辆运动规划问题。传统的运动规划问题将次要成本作为成本函数中的软约束。在本文中，我们采用不同的方法，将其视为与主要目标成本分开的约束。具体而言，沿车辆路径的综合资源成本被限制在预先指定的限制内，该限制与正在优化的主要行程成本分开。这种方法适用于消防等应用，在这些应用中，找到成本或时间最低的路径至关重要，同时限制暴露在高热区域。为了解决资源限制，我们引入了混合 Theta$^*$ (H$\boldsymbol{\Theta }^*$) 算法。这是一种基于增量采样的搜索算法，其灵感来自资源受限最短路径问题中使用的标记算法。我们提出了 (H$\boldsymbol{\Theta }^*$) 算法的两个版本，标签选择和焦点选择；这些变体在从处理队列中选择要扩展的标签的方式上有所不同。所提出的算法在成功率和解决方案成本方面都明显优于使用传统运动规划算法的基线方法。我们通过计算实验和机载计算的实际飞行测试验证了算法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816097</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过变换连杆机构实现的新型铰接式导螺杆线性执行器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814080</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种具有高伸展率的新型线性致动器，该致动器通过用作铰接式导螺杆的独特平面变换连杆机构 (TLM) 实现。该机构在伸展时形成刚性梁，在不使用时紧凑地盘绕，无需联锁机构，从而提高了耐用性并降低了维护成本。本文还讨论了线性致动器的综合设计，包括铰接式导螺杆和驱动变换机构，利用平面 TLM 的运动特性。制造了一个概念验证原型，并评估了其负载能力、准确性、可重复性和效率。与受较低伸展率限制的传统致动器不同，所提出的致动器的紧凑性和横向负载弹性使其非常适合医疗设备、空间机器人和工厂自动化等空间受限的应用。总体而言，所提出的线性致动器代表了线性致动器领域的重大进步，并有可能实现以前无法通过传统设计实现的广泛应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814080</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 13:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GARD：一种基于几何信息和不确定性感知的零样本路边单目物体检测基线方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812033</link>
      <description><![CDATA[为了开发高效的车辆-基础设施协作感知系统，基于路边摄像头的感知方法需求量很大。通过专注于对象级深度预测，我们探索了将环境先验集成到此类系统中的潜在好处，并提出了一种基于几何的路边每个对象深度估计算法，称为 GARD。所提出的方法利用针孔相机模型的固有几何特性来推导路边视图图像中给定 2D 目标的深度和 3D 位置，从而减轻了单目 3D 检测对计算密集型端到端学习架构的需求。我们的方法仅使用预先训练的 2D 检测模型，不需要大量特定于场景的训练数据，并且在不同的环境和相机设置中表现出卓越的泛化能力，使其成为单目 3D 物体检测的实用且经济高效的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812033</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>已知垂直方向的三焦点张量和相对姿态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10811867</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了两种新颖的求解器，用于估计已知垂直方向的视图之间的相对姿态。使用惯性测量单元 (IMU) 可以轻松获得摄像机视图的垂直方向，惯性测量单元已广泛应用于自动驾驶汽车、移动电话和自主飞行器 (AAV)。给定已知的垂直方向，我们的算法只需要求解两个旋转角度和两个平移向量。本文描述了一种线性闭式解，只需要三个视图中的四个点对应。我们还提出了一种使用最新的 Gröbner 基础求解器具有三个点对应的最小解。由于所提出的方法需要较少的点对应，因此它们可以有效地应用于 RANSAC 框架中，以在视觉里程计中进行异常值去除和姿态估计。所提出的方法已经在 KITTI 的合成数据和真实世界场景中进行了测试。实验结果表明，估计姿态的准确性优于其他替代方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10811867</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ConditionNET：学习执行监控的前提条件和效果</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812068</link>
      <description><![CDATA[将机器人引入日常场景需要能够监控任务执行情况的算法。在本信中，我们提出了 ConditionNET，这是一种以完全数据驱动的方式学习动作的先决条件和效果的方法。我们开发了一种高效的视觉语言模型，并在训练期间引入了额外的优化目标，以优化一致的特征表示。ConditionNET 明确地模拟了动作、先决条件和效果之间的依赖关系，从而提高了性能。我们在两个机器人数据集上评估了我们的模型，其中一个是我们为这封信收集的，其中包含 406 个成功的和 138 个失败的 Franka Emika Panda 机器人远程操作演示，这些演示执行了倒水和清洁柜台等任务。我们在实验中表明，ConditionNET 在异常检测和相位预测任务上的表现都优于所有基线。此外，我们在真实机器人上实施了一个动作监控系统，以展示所学先决条件和效果的实际适用性。我们的结果突出了 ConditionNET 在增强机器人在现实环境中的可靠性和适应性方面的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812068</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过动态操作实现高速铲取：模型与实践</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812039</link>
      <description><![CDATA[本研究介绍了一种机器人高速铲取技术，这是一种从坚硬的支撑表面快速拾取薄物体的有效解决方案。高速铲取涉及使用双指夹持器进行动态和有冲击力的操作。一根手指动态地穿透支撑表面上的物体下方，而另一根手指帮助形成笼子并随后牢牢抓住。整个过程在几分之一秒的时间内完成。我们开发了一种高速铲取操作的理论模型，并使用我们为增强环境适应性而设计的定制直驱夹持器来实现它。大量实验验证了我们的高速铲取方法的可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812039</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受蜘蛛启发的气动折叠膜软执行器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10811968</link>
      <description><![CDATA[柔性气动关节是软体节肢机器人的主要驱动部件，但启动气压高、转动角度小的问题限制了机器人的运动范围、控制精度和灵活性。借鉴蜘蛛腿液压关节的灵感，设计了一种创新的折叠膜软关节执行器，在5.25 kPa气压下实现80°转动角度，角度密度为15.23°/ kPa，疲劳寿命超过10 000次，显著改善气动关节的输出特性。该执行器的折叠膜采用有机硅涂层纤维织物，通过一体成型法制造。此外，针对执行器中存在的无效膨胀问题，研究并讨论了不同约束层材料对执行器输出性能的影响。研究发现，TPU约束的执行器最大输出扭矩为0.307 N·m，比纤维约束和无约束执行器分别提高了7.7%和13.7%，同时回弹时间为1.25秒，分别缩短了0.23秒和0.22秒。软执行器可以受益于本研究提出的折叠膜软关节执行器的设计技术，其可以在低气压下提供显著的扭矩输出，并具有优越的疲劳特性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10811968</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自主地面车辆的鲁棒情境感知导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812052</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种情境感知导航框架，旨在支持自主地面车辆（包括铰接式车辆）的导航。所提出的框架采用具有新节点的行为树来管理导航任务：规划器和控制器选择、路径规划、路径跟踪和恢复。它结合了天气检测系统和可配置的全局路径规划和控制器策略选择器，这些选择器作为行为树动作节点实现。这些组件集成到一个子树中，该子树通过评估地图和实时传感器数据来监督和管理全局规划器和控制策略的可用选项和参数。所提出的方法提供了三个主要好处：克服了单一规划器策略在具有挑战性的场景中的局限性；通过在优化和计算工作量之间取得平衡来确保有效的路径规划；通过减少路径曲率和提高驾驶性能来实现更平稳的导航。对所提出的框架的性能进行了实证分析，并与具有单一路径规划策略的最先进的导航系统进行了比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812052</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习在垂直挑战地形上建模和规划轮式移动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812038</link>
      <description><![CDATA[大多数自主导航系统都假设轮式机器人是刚体，其二维平面工作空间可分为自由空间和障碍物。然而，最近的轮式移动研究表明，轮式平台具有在垂直挑战性地形（例如岩石露头、崎岖巨石和倒下的树干）上移动的潜力，这推翻了这两个假设。在障碍物和自由空间之间的界限模糊的地方，导航具有长悬架行程和低轮胎压力的越野车辆底盘需要精确的 3D 建模底盘和地形之间的相互作用，这因悬架和轮胎变形、轮胎与地形之间摩擦力的变化、车辆重量分布和动量等而变得复杂。在这封信中，我们提出了一种学习方法来模拟轮式移动，即在车辆与地形前向动力学方面，并规划可行、稳定和高效的运动，以便在垂直挑战性地形上行驶而不会翻车或卡住。我们对两轮机器人进行了物理实验，并表明使用我们学习到的模型进行规划可以实现导航成功率提高 60% 以及不稳定底盘侧倾和俯仰角度降低 46% 。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812038</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过边缘和结构先验进行机器人抓取的领域不变特征学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10810509</link>
      <description><![CDATA[现有的抓握检测方法通常依赖于数据驱动策略从标记数据中学习抓握特征，限制了它们对新场景和物体的推广。初步研究引入了领域不变方法，这些方法往往只考虑单一的视觉表征，而忽略了来自多个领域的物体所共享的广泛存在的可抓握先验。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的边缘和结构先验引导抓握检测网络，以有效提取领域不变的抓握特征，从而实现更准确的抓握。结构先验利用交叉注意将跨多个场景的可抓握结构特征聚合为场景不变的结构表征。边缘先验采用余弦相似度来测量物体抓握边界处前景和背景的差异。在公开数据集（单域、跨域和更严格的指标）和真实场景下进行了广泛的对比实验，以证明所提方法的优越性，尤其是对于复杂背景和杂乱物体。在跨域场景下，现有方法在 VMRD 和 GraspNet 数据集上由先验信息带来的平均改进分别为 6.87% 和 9.53%。此外，在更严格的指标下，我们的 MSPNet 在 Cornell 和 Jacquard 数据集上的表现比 SOTA 方法高出 9.0% 和 12.9%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10810509</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>