<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Search3D：分层开放词汇 3D 分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10857311</link>
      <description><![CDATA[开放词汇 3D 分割支持使用自由格式的文本描述探索 3D 空间。现有的开放词汇 3D 实例分割方法主要侧重于识别对象级实例，但难以处理更细粒度的场景实体，例如对象部件或由通用属性描述的区域。在这项工作中，我们引入了 Search3D，这是一种构建分层开放词汇 3D 场景表示的方法，支持在多个粒度级别进行 3D 搜索：细粒度对象部件、整个对象或由材料等属性描述的区域。与之前的方法不同，Search3D 转向更灵活的开放词汇 3D 搜索范式，超越了明确的以对象为中心的查询。为了进行系统评估，我们进一步贡献了一个基于 MultiScan 的场景级开放词汇 3D 部件分割基准，以及一组基于 ScanNet++ 的开放词汇细粒度部件注释。 Search3D 在场景规模开放词汇 3D 部分分割方面的表现优于基线，同时在分割 3D 对象和材料方面保持强劲的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10857311</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:18:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PneuSIC 盒：可扩展解复用气动顺序和独立控制盒</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854659</link>
      <description><![CDATA[由于其固有的柔顺性，软机器人非常适合各种应用，包括可穿戴机器人、触觉设备和医疗机器人。虽然有许多方法可以驱动软机器人，但气动驱动仍然是主要选择，因为它能够输出较大的力并具有快速的响应时间。但是，使用多个独立的气动执行器驱动机器人需要相同数量的压力调节器和相关的机电元件，这使得后端控制设置笨重、昂贵，并且不适合潜在的不受束缚的应用。在这项工作中，我们介绍了 PneuSIC Box，这是一种受音乐盒工作原理启发的气动多路分解器。与其他需要基于执行器数量的许多气动和控制输入的气动多路分解方法不同，PneuSIC Box 仅使用单个气动输入和一个电机即可运行。此外，由于使用软弯折阀，PneuSIC Box 可以同时控制多个执行器，并允许在连接的执行器中保留气动记忆，而无需任何能量消耗。我们讨论了该装置的工作原理和设计，提供了一个有限元分析 (FEA) 模型来辅助设计扭结阀，并给出了详细的装置特性。最后，我们使用尺蠖机器人和带有软手指的机械手证明了该装置的适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854659</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度强化学习进行装箱优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854610</link>
      <description><![CDATA[装箱问题（BPP）因其在物流与仓储环境中的广泛应用而近年来引起了人们的热烈研究。优化装箱问题以使更多的物体能够装入箱子中至关重要，其中物体的装箱顺序和放置位置是两个重要的优化目标。然而，现有的装箱优化方法，如遗传算法（GA），存在时间成本高和准确率相对较低的问题，难以在实际场景中实施。为了弥补相关研究的空白，我们提出了一种基于深度强化学习（DRL）的针对规则形状物体的二维和三维BPP优化方法，最大化空间利用率并最小化箱子的使用数量。首先，提出一个由改进的指针网络（由编码器、解码器和注意模块组成）构建的端到端DRL神经网络来实现最优的物体装箱顺序。其次，遵循自上而下的操作模式，采用基于高度图的放置策略确定有序物体在箱子中的放置位置，防止物体与箱子和箱子中的其他物体发生碰撞。第三，将奖励和损失函数定义为箱子的紧凑性、金字塔和使用次数的指标，以基于在线策略演员-评论家框架进行 DRL 神经网络训练。最后，我们进行了大量实验来评估所提方法的性能，并证明我们的方法比 GA 提高了 3%，节省了超过 $50 \times $ 的时间。此外，我们还对机器人包装进行了实验，以验证其在现实环境中的泛化能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854610</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于匹配滤波的城市和自然环境 LiDAR 位置识别</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854662</link>
      <description><![CDATA[位置识别是自主导航中一项重要的任务，涉及从初始遍历中重新识别以前访问过的位置。与视觉位置识别 (VPR) 不同，LiDAR 位置识别 (LPR) 可以容忍光照、季节和纹理的变化，从而在结构化城市环境的基准数据集上表现出色。然而，人们越来越需要能够在多样化环境中以高性能和最低限度的训练运行的方法。在这封信中，我们提出了一种手工匹配策略，该策略对城市和非结构化自然环境执行旋转平移不变位置识别和相对姿态估计。我们的方法构建了鸟瞰图 (BEV) 全局描述符，并使用匹配滤波进行两阶段搜索——这是一种在噪声中检测已知信号的信号处理技术。在 NCLT、Oxford Radar 和 WildPlaces 数据集上进行的广泛测试始终表现出在位置识别和相对姿态估计指标方面的最先进性能，召回率比以前最先进的方法高出 15%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854662</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有难度引导特征增强网络的多智能体轨迹预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854576</link>
      <description><![CDATA[轨迹预测对于自动驾驶至关重要，因为它旨在预测交通参与者的未来运动。传统方法通常对代理的轨迹进行整体推理，忽略了代理之间预测难度的差异。这封信提出了一种新颖的难度引导特征增强网络 (DGFNet)，它利用代理之间的预测难度差异进行多代理轨迹预测。首先，我们采用时空特征提取来捕获丰富的时空特征。其次，难度引导解码器控制未来轨迹流入后续模块，获得可靠的未来轨迹。然后，通过未来特征交互模块执行特征交互和融合。最后，融合的参与者特征被输入到最终解码器中，为多个参与者生成预测的轨迹分布。实验结果表明，我们的模型在 Argoverse 1&amp;2 运动预测基准上实现了 SOTA 性能。消融研究进一步验证了每个模块的有效性。此外，与 SOTA 方法相比，我们的方法平衡了轨迹预测精度和实时推理速度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854576</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用基于梯度的李群优化实现串联机械手的运动综合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854650</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了一个专门的运动综合问题：设计一个能够以最少的执行器遵循特定末端执行器位置和方向轨迹的机械手。这需要优化机器人的运动参数并求解逆运动学以确保其配置与所需轨迹一致。本文介绍了一种优化机器人设计的方法，即使用李代数表示关节运动并应用 Levenberg-Marquardt (LM) 算法。所提出的方法将逆运动学集成到优化过程中，同时解决这两个问题。为此，该方法利用李群与其对应李代数之间的内在关系，计算末端执行器相对于运动参数和机器人配置的位置和方向的导数。使用基于李代数的导数消除了传统运动参数化中固有的奇异性，增强了优化过程的稳定性和平滑性。在综合示例上的实验结果证明了该方法的鲁棒性，表现出与初始参数选择的独立性以及优于基于局部参数化的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854650</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杂乱果园环境中自主农业车辆田边转弯的高效安全轨迹规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854653</link>
      <description><![CDATA[自主农业车辆 (AAV)，包括田间机器人和自动拖拉机，通过提高效率和降低劳动力成本，在现代农业中变得不可或缺。AAV 操作中的一项关键任务是在作物行之间进行田间转弯。这项任务在田间空间有限、边界不规则、操作限制和静态障碍物的果园中具有挑战性。虽然传统的轨迹规划方法在耕作中效果很好，但它们在杂乱的果园环境中往往会失败。这封信介绍了一种新颖的轨迹规划器，它利用自动驾驶的进步提高了 AAV 田间机动的安全性和效率。我们的方法包括高效的前端算法和高性能的后端优化。应用于带有各种工具的车辆，它在标准和具有挑战性的果园田地中的表现都优于最先进的方法。这项工作将农业和自动驾驶技术结合起来，促进了 AAV 在复杂果园中的更广泛应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854653</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成对抗网络用于解决无数据对应的手眼校准问题</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852171</link>
      <description><![CDATA[在本研究中，我们重新发现了生成对抗网络 (GAN) 的框架，将其作为解决没有数据对应关系的校准问题的方法。当数据对应关系不存在或松散建立时，校准问题将成为对齐两个数据分布的参数估计问题。此过程在概念上与 GAN 训练的基本原理相同，在 GAN 训练中，网络经过训练以将生成分布与实际数据分布相匹配。作为主要应用，此想法应用于手眼校准问题，证明了所提出的方法在复杂校准问题中的适用性和优势。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852171</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于增量稀疏高斯过程的无人水下航行器轨迹跟踪模型预测控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</link>
      <description><![CDATA[在本信中，设计了一种基于增量稀疏高斯过程 (ISGP) 的模型预测控制 (MPC) 方法，用于无人水下航行器 (UUV) 的轨迹跟踪。MPC 的性能取决于系统建模的准确性。然而，由于不精确的水动力系数和强烈的非线性，为 UUV 建立准确的动态模型具有挑战性。因此，采用高斯过程 (GP) 来回归系统模型的偏差部分。提出了一种稀疏化规则，通过删除不太有价值的数据来减少训练数据集的大小，从而简化 GP 回归训练的复杂性。此外，还提供了一种增量更新训练数据的方法，以及严格的稳定性证明。最后，在第三方 ROS 环境中进行模拟，以证明所提方法的效率和准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于角动量的空间欠驱动机器人平衡姿态控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845206</link>
      <description><![CDATA[空间欠驱动机器人由两个在三维空间中移动的连杆组成，是人体姿势控制的简化模型。机器人单点支撑，踝关节欠驱动 2 个自由度 (DoF)，髋关节欠驱动 2 个自由度。本信提出了一种基于角动量的机器人反馈控制器。控制器可以局部稳定机器人到给定的平衡点，并实现不同平衡点之间的转换。首先，本信将角动量模型从平面扩展到三维空间，揭示了机器人的平衡行为由与状态变量选择密切相关的八个关键参数决定。本信分析了这些参数对角动量模型可控性的影响。其次，本信使用极点配置法提供了控制增益参数的解析表达式。最后，本信确定了控制器可能遇到奇异的平衡点，并通过模拟证明控制器可以有效地将机器人稳定到给定的平衡点，并在保持平衡的同时实现不同平衡点之间的转换。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845206</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>满足形状约束的肌腱驱动连续机器人非线性模型预测任务空间控制器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847881</link>
      <description><![CDATA[肌腱驱动连续机器人 (TDCR) 有潜力用于微创手术和工业检测，在这些情况下，机器人必须在狭窄和密闭的空间中导航。我们提出了一种模型预测控制器 (MPC)，利用 TDCR 的非线性运动学和冗余性来实现全身防撞，并具有实时处理 30 Hz 输入的能力。我们方法有效性的关键在于集成标称分段常数曲率 (PCC) 模型以有效计算可行轨迹，并使用局部反馈控制器来处理建模不确定性和干扰。我们的模拟实验表明，我们的 MPC 在位置跟踪方面优于传统的基于雅可比矩阵的控制器，尤其是在干扰和用户定义的形状约束下，同时还允许合并控制限制。我们进一步在硬件原型上验证了我们的方法，展示了其增强远程操作安全性的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847881</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适用于太空应用的多机器人探索规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847879</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种分布式多机器人探索规划方法，该方法专为具有陡峭海拔变化的复杂、不受约束的环境而设计。该方法采用两层方法：一个局部探索规划器，它构建一个网格图以最大化探索收益；一个全局规划器，它维护一个稀疏导航图以跟踪访问过的位置和边界信息。全局图在通信范围内的机器人之间定期同步，以保持环境的更新表示。我们的方法集成了定位环路闭合估计来纠正全局图漂移。在模拟和现场测试中，与最先进的方法相比，所提出的方法实现了 50% 的计算运行时间缩短，同时展示了卓越的探索覆盖范围。我们在两个模拟地下环境和火星模拟地形的现场实验中评估了它的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847879</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BEV-LSLAM：适用于户外环境的新型紧凑型 BEV LiDAR SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845798</link>
      <description><![CDATA[基于 LiDAR 的 SLAM 是自主机器人的一项必不可少的技术，得益于其高精度和尺度不变性。有趣的是，研究人员最近越来越关注建立简单、高效但有效的 LiDAR SLAM 系统。在本文中，我们提出了一种新颖且紧凑的仅 LiDAR SLAM 系统 BEV-LSLAM，利用 BEV 视图中的视觉特征进行所有管道步骤，包括姿势估计、映射、循环闭合和后端图优化。所提出的 BEV 特征比传统的几何特征更稳定，可以在不改变超参数的情况下适应各种 LiDAR 传感器。此外，得益于基于连续帧中的跟踪过程过滤脆弱特征，仅使用高质量特征点进行轻量级点云地图构建。与最先进的 LiDAR SLAM 方法相比，在 UrbanLoco、KITTI 和我们的 16 通道 LiDAR 数据集上进行的大量实验证明了我们的方法的优越性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845798</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过随机障碍物部署实现多样化策略学习，实现零样本适应</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847909</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们提出了一种新颖的强化学习框架，该框架可以在具有看不见的动态变化障碍物的环境中实现零样本策略适应。我们采纳了学习能够生成多样化动作的策略是实现这种适应性的关键这一想法，我们的主要贡献是一种新颖的学习算法，该算法结合了随机障碍物部署，使策略能够探索和学习多样化的动作。该方法克服了现有多样化策略学习方法的局限性，这些方法主要依靠互信息最大化来增加多样性。为了实现零样本动态适应，我们的方法还涉及两个关键组件：状态相关潜在技能采样器和运动预测器。我们使用技能采样器在每个状态下对多个技能变量进行采样，然后使用运动预测器过滤掉不安全的技能，从而执行与安全技能相对应的动作。与现有方法相比，我们的实验表明，所提出的方法可以生成更加多样化的动作，并更好地适应动态变化的环境，使其对于具有不同约束（例如移动障碍物）的任务非常有效。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847909</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RadaRays：通过硬件加速光线追踪实时模拟移动机器人旋转 FMCW 雷达</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845807</link>
      <description><![CDATA[RadaRays 允许在复杂环境中精确建模和模拟旋转的 FMCW 雷达传感器，包括模拟雷达波的反射、折射和散射。我们的软件能够实时处理大量物体和材料，使其适用于各种移动机器人应用。我们通过一系列实验证明了 RadaRays 的有效性，并表明与 CARLA 等自动驾驶模拟器中常用的基于射线投射的激光雷达模拟相比，它可以更准确地重现各种环境中 FMCW 雷达传感器的行为。我们的实验还可以作为研究人员评估自己的雷达模拟的宝贵参考点。通过使用 RadaRays，开发人员可以显著减少与原型设计和测试基于 FMCW 雷达的算法相关的时间和成本。我们还提供了一个 Gazebo 插件，使移动机器人社区可以访问我们的工作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845807</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>