<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于动态环境中移动移动操纵的反应式基础控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10400966</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种反应式基础控制方法，可以在具有静态和动态障碍的现实环境中实现高性能移动操纵。在移动底座保持运动的同时执行操纵任务可以显着减少执行多步骤任务所需的时间，并提高机器人运动的优雅度。现有的移动操纵方法要么忽略避障问题，要么依赖计划轨迹的执行，这不适合具有动态物体和障碍物的环境。所提出的控制器解决了这两个缺陷，并展示了动态环境中拾放任务的强大性能。性能是根据几个模拟和现实任务进行评估的。在具有静态障碍物的移动操纵任务中，我们的总任务时间比现有方法高出 41%。此外，我们还展示了机器人在移动中执行操作任务的真实示例，同时避免工作空间中出现第二个自主机器人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10400966</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恶劣环境中基于地形感知约束强化学习的速度规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10400920</link>
      <description><![CDATA[由于行驶效率、动态性、安全性和平稳性等各种限制，崎岖地形中的速度规划面临着挑战。这封信介绍了一个基于约束强化学习（CRL）的框架，该框架考虑了所有这些约束。另外，提取地形信息作为约束添加到CRL中也是一个障碍。在这封信中，设计了地形约束提取模块，通过估计最大安全速度来量化地形的语义和几何属性。所有网络都在模拟器或数据集上进行训练，并最终部署在真正的移动机器人上。为了不断提高规划性能并减轻模拟器与现实差距造成的误差，我们提出了一种反馈结构，用于在测试过程中检测和保留关键体验。在模拟器和真实机器人中的实验表明，我们的方法可以将危险状态的频率降低 45%，并将平滑度提高高达 71%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10400920</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于贝叶斯推理的下肢可穿戴机器人步态估计的鲁棒性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10400932</link>
      <description><![CDATA[旨在帮助人们进行日常活动的下肢可穿戴机器人必须可靠地从用户正在做什么的短暂困惑中恢复过来。这种混乱可能是由于瞬时传感器故障、与障碍物碰撞、由于步幅分布不均匀而失去步态等引起的。使用贝叶斯滤波器（例如扩展卡尔曼滤波器）根据角度测量推断用户行走状况的系统已被证明可以准确跟踪一系列活动的步态。然而，由于贝叶斯滤波器实现的基本问题结构和假设，此类估计器有“迷失”的风险，并且快速恢复的希望渺茫。在这封信中，我们 1) 引入基于蒙特卡罗的指标来量化模式跟踪步态估计器的鲁棒性，2) 提出提高跟踪鲁棒性的策略，3) 使用公开的步态生物力学根据这个新指标系统地评估它们数据集。我们的结果汇总了 10 名身体健全的受试者在随机扰动下进行的 2,700 次模拟步行试验，结果表明，通过对估计过程进行相对简单的修改，可以在不显着降低估计器准确性的情况下，大幅提高鲁棒性（从 8.9% 到 99%）。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10400932</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用非并置本体感知的柔性机器人进行全身直观的物理人机交互</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10400869</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一种使用端点传感设备与灵活机器人进行直观的物理人机交互（pHRI）的方法。该设备是由编码器和轻量级链路组成的无源串行链，与机械手并行安装。通过测量末端执行器相对于底座的偏转，机械手的整个主体成为潜在的交互界面，无论柔量来自连杆还是关节。所提出的控制方案是一种简单的关节速度控制，仅需要了解机械臂的刚体雅可比矩阵。该方法在简化模型的仿真和物理 3 自由度柔性链接柔性关节串行机器人的实验中得到了验证。结果表明，即使对于高动态任务，也能实现直观的 pHRI，相互作用力低于 25 N。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10400869</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKU-GoodsAD：用于无监督异常检测和分割的超市商品数据集</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387569</link>
      <description><![CDATA[视觉异常检测对于机器人视觉领域的许多任务至关重要且普遍使用。最近的异常检测数据集主要集中在工业自动化检查、医学图像分析和视频监控。随着无人超市的发展，异常检测在商品生产、销售的检查以及异常商品的自动更换等方面发挥着重要作用。因此，我们构建了超市商品异常检测（GoodsAD）数据集。它包含 484 种不同外观商品的 6124 张高分辨率图像，分为 6 个类别。每个类别包含几种常见的不同类型的异常，例如变形、表面损坏和打开。异常包含纹理变化和结构变化。它遵循无监督设置，仅使用正常（无缺陷）图像进行训练。为所有异常提供像素精确的地面实况区域。此外，我们还对当前最先进的无监督异常检测方法进行了全面评估。这个初始基准表明实际的 GoodsAD 数据集与实验室环境中的工业数据集（例如 MVTec AD）有很大不同。一些在工业异常检测数据集上表现良好的方法，在 GoodsAD 上表现不佳。这是一个用于超市商品异常检测的全面的多对象数据集，专注于现实世界的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387569</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自控变曲率软连续体机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387683</link>
      <description><![CDATA[这封信介绍了一种新型软连续体机器人，称为SCoReS，它能够在段级别连续自控制其曲率；与以前的设计相反，以前的设计要么需要外力或机器元件，要么其可变曲率能力是离散的——取决于锁定机构和段的数量。具有可变曲率的能力，其控制是连续的且独立于外部因素，使得软连续体机器人在受限环境中更具适应性，类似于在自然界中观察到的表现出多种曲率的大象鼻子或鸵鸟脖子。为此，我们的软连续体机器人首次利用基于微粒颗粒干扰的可变刚度增长脊柱实现可重构的可变曲率。我们详细介绍了所提出的机器人的设计，通过梁理论和有限元分析模拟展示了其建模，并通过实验进行了验证。然后在实验中探索机器人的多功能弯曲轮廓，并演示了以不同配置抓取水果的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387683</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习水下成像声纳的自我运动：新型 CNN 和 RCNN 方法的比较实验评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387668</link>
      <description><![CDATA[这项研究解决了通过深度神经网络（DNN）估计前视声纳（FLS）自我运动的挑战及其在自主水下机器人中的应用。在过去的二十年中，已经开发出使用 FLS 数据执行里程估算的分析方法。虽然这些方法可能有效，但它们通常计算量大、实施起来复杂，或者依赖于简化的假设，限制了它们的广泛应用。受光学领域工作的启发，我们提出了两种新颖的深度学习方法来估计 FLS 自运动。第一种方法采用卷积神经网络 (CNN) 直接从 FLS 图像估计运动。第二种方法使用循环卷积神经网络（RCNN）来利用顺序图像信息。我们通过对合成数据和现场数据进行培训和测试来定量评估其性能。结果表明，两种方法都可以学习估计两种数据类型的自我运动，并且包含顺序信息可以提高性能。这封信介绍了 RCNN 在该任务中的首次使用，通过根据现场数据微调模型来推进实际应用，并首次使用现场数据对此类声学里程计方法进行定量评估。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387668</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用物理世界搜索引擎识别日常物体的学习排序方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387680</link>
      <description><![CDATA[家庭服务机器人为日益增长的日常护理和支持需求提供了解决方案。结合自动化和操作员干预的人机交互方法被认为是其在社会中使用的现实方法。因此，我们专注于在人机循环设置中从开放词汇用户指令中检索目标对象的任务，我们将其定义为学习对物理对象进行排序（LTRPO）任务。例如，给出指令“请前往有圆桌的餐厅。拿起上面的瓶子”，模型需要输出操作员/用户可以选择的目标对象的排名列表。在这封信中，我们提出了 MultiRankIt，这是一种用于 LTRPO 任务的新颖方法。 MultiRankIt 引入了跨模态名词短语编码器来对包含指代表达的短语与目标边界框之间的关系进行建模，并引入了跨模态区域特征编码器来对目标对象与其周围上下文环境的多个图像之间的关系进行建模。此外，我们为 LTRPO 任务构建了一个新的数据集，其中包含具有复杂引用表达式的指令，以及具有各种目标对象的真实室内环境图像。我们在数据集上验证了我们的模型，它在平均倒数排名和recall@k方面优于基线方法。此外，我们在一个环境中进行了物理实验，其中家庭服务机器人根据用户在人机交互环境中的指令，在标准化家庭环境中检索日常物品。实验结果表明，目标检索的成功率达到80%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10387680</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EV-Planner：通过基于事件的物理引导神经形态规划器进行节能机器人导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10382663</link>
      <description><![CDATA[基于视觉的物体跟踪是执行自主空中导航以避免障碍物的重要前提。受生物启发的神经形态事件相机正在成为基于帧的相机的强大替代品，因为它们能够异步检测不同的强度（即使在较差的照明条件下）、高动态范围和对运动模糊的鲁棒性。尖峰神经网络 (SNN) 因以节能方式异步处理事件而受到关注。另一方面，基于物理的人工智能 (AI) 最近受到关注，因为它们能够通过传统模拟神经网络 (ANN) 内的物理建模嵌入系统知识。在这封信中，我们提出了一种基于事件的物理引导神经形态规划器（EV-Planner），使用神经形态事件相机和基于物理的人工智能来执行避障。我们考虑自主无人机导航的任务，其任务是检测移动的大门并飞过它们，同时避免碰撞。我们使用事件相机以无监督的方式使用浅层尖峰神经网络来执行对象检测。利用无人机旋翼中无刷直流电机的物理方程，我们训练具有深度输入的轻量级能量感知物理引导神经网络（PgNN）。这预测了负责生成接近最小能量路径的最佳飞行时间。我们在 Gazebo 模拟器中生成无人机，并使用机器人操作系统 (ROS) 实现传感器融合的视觉到规划神经符号框架。提出了安全无碰撞飞行轨迹的仿真结果，包括性能分析、烧蚀研究和未来潜在的研究方向。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10382663</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 13:23:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Car-Studio：从单视图和无限的野外图像中学习汽车辐射场</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380654</link>
      <description><![CDATA[组合神经场景图研究表明，辐射场可以成为可编辑自动驾驶模拟器中的有效工具。然而，之前的研究是在一系列自动驾驶数据集中学习的，导致在模拟器中旋转汽车时出现令人不满意的模糊效果。在这封信中，我们提出了一个用于学习无约束图像并从处理后的图像构建数据集的管道。为了满足模拟器的要求，要求车辆在视角变化时保持清晰度，轮廓与背景保持清晰以避免编辑时出现伪影，我们设计了车辆的辐射场，这是城市场景的重要组成部分前景。通过实验，我们证明我们的模型与基线相比实现了有竞争力的性能。使用从野外图像构建的数据集，我们的方法逐渐呈现出可控的外观编辑功能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380654</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 13:19:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论操作中检索、对齐和重放的有效性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380698</link>
      <description><![CDATA[当使用端到端行为克隆方法时，通过视觉观察进行的模仿学习效率非常低。在这封信中，我们探索了一种替代范式，将推理分解为三个阶段。首先是检索阶段，告知机器人它可以对物体做什么。其次，对齐阶段，通知机器人在哪里与物体交互。第三，重播阶段，告知机器人如何与物体交互。通过一系列关于日常任务的现实实验，例如抓取、倾倒和插入物体，我们表明这种分解带来了前所未有的学习效率以及有效的类间和类内泛化。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380698</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 13:19:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全方位轨迹调节的蝗虫机器人连续跳跃控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380702</link>
      <description><![CDATA[跳跃是小型机器人克服障碍的有效方式。经过多年的发展，人们提出了许多具有各种机构的微型跳跃机器人，并实现了跳跃轨迹控制、跌倒恢复，甚至连续跳跃。然而，大多数微型跳跃机器人没有足够的执行器来精确调节机器人的跳跃轨迹，这限制了机器人穿越复杂障碍物的灵活性。本文设计了可变能量存储和释放机构以及起飞姿态控制机构，以实现灵活的跳跃轨迹控制。前者的灵感来自于蝗虫后腿的半月形突起。交叉结构设计用于转向和车身直立。对扭簧的静态建模和机器人跳跃过程的动态建模进行了建模。这款长 28 厘米、重 120 克的机器人能够以精确控制的全向轨迹连续跳跃。最大跳跃高度和跳跃距离分别为2m和4m。该跳跃机器人具有很高的轨迹重复性，最大误差小于15.5毫米。最后，对该二个可调参数机器人的越障能力进行了分析。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380702</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 13:19:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多个基于李雅普诺夫的控制屏障函数在杂乱空间中进行安全导航控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380695</link>
      <description><![CDATA[控制屏障函数 (CBF) 是确保受控系统安全的强大工具，通常通过使用二次规划 (QP)（称为 CBF-QP）构建安全滤波器来使用。然而，由于操作环境的复杂性，专门针对安全性至关重要的移动机器人的导航任务合成 CBF 会带来挑战。除此之外，CBF 合成应该针对每个新环境重复进行，这进一步增加了计算负担。在这封信中，我们介绍了基于李雅普诺夫的 CBF，这是一种仅由控制李雅普诺夫函数 (CLF) 构建的 CBF。通过利用多个基于 Lyapunov 的 CBF 作为构建块来创建大型控制不变集，我们制定了类似 CBF-QP 的安全滤波器，以确保杂乱环境中的安全。所提出的安全滤波器继承了CBF-QP的有利特性，例如快速计算和安全保证，并且可以适应不同的环境，而不需要繁琐地重新合成新的特定于环境的CBF。我们通过多次仿真和实际实验证明了所提出方法的有效性，其结果表明，即使在有许多障碍的复杂工作空间中，所提出的安全过滤器也能成功地为机器人提供安全性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380695</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 13:19:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目标守卫问题中协同追踪的分布式管道</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380689</link>
      <description><![CDATA[目标守卫问题（TGP）是一种经典的战斗游戏，追击者的目标是捕获逃亡者，以保护领土免受入侵。本文提出了一种用于多追踪者多逃避者 TGP 的分布式管道，能够容纳不同数量的逃避者和成功追踪的标准。该管道将​​协作包围导向的分布式模型预测控制（CEO-DMPC）方法与用于追击者轨迹规划的协作分组策略相结合。这种集成实现了跨各种场景的捕获过程中的协作和避免碰撞。此外，CEO-DMPC 的目标函数采用预测状态序列，而不仅仅是最终状态。逃亡者在人工势场 (APF) 策略的指导下达到他们的目标而不被捕获。通过不同参数的仿真对整个管道进行了验证，并对实验结果进行了说明和分析。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10380689</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 13:19:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STAGP：用于行人轨迹预测的时空自适应图池网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10373049</link>
      <description><![CDATA[预测行人未来的移动方式对于机器人导航、自动驾驶和视频监控至关重要。行人之间复杂的互动使得预测他们未来的轨迹变得困难。先前的研究主要集中于对场景中所有行人的交互特征进行建模。然而，这种方法通常会导致大量不相关的交互，并且忽略了时间相关的特征。为了解决这些问题，我们提出了一种用于行人轨迹预测的时空自适应图池网络（STAGP）。 STAGP 采用自适应图池来显式建模行人之间的交互、冗余交互以及建立有向交互。此外，我们利用时空注意力来提取行人交互的时间特征。为了预测未来轨迹，我们使用时间外推器卷积神经网络（TXP-CNN）。 ETH 和 UCY 数据集用于评估 STAGP。将 STAGP 与值进行比较，实验结果表明它在 ADE 和 FDE 指标方面具有竞争力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10373049</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 13:23:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>