<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于摄像头的不完整观测在线矢量化高清地图构建</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10542214</link>
      <description><![CDATA[基于摄像头的在线地图构建侧重于从环视图像中学习地图元素。与以往依赖完整观测的方法不同，我们探索了一种新的在不完整观测下的地图构建问题，即由于摄像头损坏或遮挡导致环视视图的一个或多个视角缺失。不完整的观测会导致性能下降，甚至失败。基于不完整观测的地图构建面临两大挑战：补充缺失的视角特征和降低高维特征学习的复杂度。针对这些问题，我们提出了一种新颖的全景观测先验网络（POP-Net）。首先，基于观测切换训练机制，我们提出了一个全景学习模块（PL-Module）。它建立了一个可学习的全景特征空间，便于从不完整观测中提取全景特征，从而补充缺失的视角特征。其次，基于特征分解机制，我们设计了一个全景分解-聚合操作（PDA-Operation），将高维全景特征分解为低维局部场景特征。这使得有限的局部场景特征能够代表多样化的全景特征，从而减轻了高维特征学习的计算和内存负担。实验结果表明，在不完整观测场景下，我们的方法优于现有的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10542214</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 13:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有 2 通 2 态电磁阀的气动软机器人中的可编程压力控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540306</link>
      <description><![CDATA[气动软体机器人具有适应性强、负载能力强等特点，而气动控制系统是气动软体机器人传递信号、控制压力的神经系统，系统的控制精度和响应速度对软体机器人的性能至关重要。本文提出了一种低成本的气动系统配置，采用压力控制策略，仅使用2通2态电磁阀即可实现可编程的压力状态。开发了一种具有12个独立气路的气动系统原型。实验结果表明，该压力控制策略能够实现1kPa以内的控制精度，并可调节充气和放气速度。此外，三个机器人应用验证了其满足软体机器人不同压力需求的能力。作为一种多功能的气动平台，该创新系统为软体机器人领域的驱动和控制做出了贡献。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540306</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:15:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有气球故障恢复能力的可变形四旋翼飞艇，可用于移动生态传感</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540257</link>
      <description><![CDATA[氦气辅助飞艇在扩展监测或数据收集应用中的普及度不断提高，但其关键限制因素是气球发生故障或爆裂时会出现单点故障。为了解决这一问题，我们推出了 Janus，这是一种混合型飞艇-无人机平台，配备集成的气球故障检测和恢复功能。Janus 采用触发机制，可将平台从飞艇无缝转换为标准四旋翼无人机。利用多个传感器并融合其读数，我们开发出了一种强大的气球故障检测系统。Janus 在飞艇模式下表现出全向移动性，并在收到信号后迅速转换为四旋翼模式。我们的结果证实了系统从气球故障中成功恢复，对气球故障检测的响应时间为 66 毫秒。在 90% 的情况下，无人机变身为四旋翼并在 0.362 秒内实现恢复。通过将飞艇的持久飞行能力与四旋翼飞行器的灵活性融入 Janus 等变形平台，我们可以满足需要延长飞行时间和增强灵活性的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540257</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoPeD 推进多机器人协作感知：现实环境中的综合数据集</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540310</link>
      <description><![CDATA[在过去十年中，尽管单机器人感知取得了重大进展，但多机器人协作感知的探索仍然很大程度上尚未开发。这涉及融合多个机器人的压缩、间歇、有限、异构和异步环境信息，以增强整体感知，尽管存在传感器噪声、遮挡和传感器故障等挑战。一个主要障碍是缺乏现实世界的数据集。这封信介绍了一个开创性的、全面的现实世界多机器人协作感知数据集，以促进该领域的研究。我们的数据集利用了空中-地面机器人协作的未开发潜力，具有不同的空间视点、互补的机器人移动性、覆盖范围和传感器模式。它具有原始传感器输入、姿势估计和可选的高级感知注释，从而适应不同的研究兴趣。与主要用于同步定位和映射 (SLAM) 的现有数据集相比，我们的设置确保了传感器视图的多样化范围和充分重叠，以促进多机器人协作感知算法的研究。我们通过多个协作感知任务定性地证明了该数据集的价值。我们相信这项工作将开启在多机器人环境中通过多模态协作感知进行高级场景理解的潜在研究。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540310</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fieldscale：基于局部感知场的热红外图像自适应缩放</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540295</link>
      <description><![CDATA[热红外 (TIR) 摄像机因其对外部照明的鲁棒性而成为安全相关领域中有前途的传感器。但是，原始 TIR 图像具有 14 位像素深度，需要重新缩放为 8 位才能用于一般应用。以前的研究利用全局一维查找表仅根据强度计算像素增益，这会降低图像质量，因为没有考虑热量的局部性质。我们提出了 Fieldscale，这是一种基于局部感知二维场的重新缩放，其中嵌入了图像内每个像素的强度值和空间上下文。它可以自适应地确定每个区域的像素增益，并生成空间一致的 8 位重新缩放图像，信息损失最小，可见度高。图像质量评估和其他两个下游任务的持续性能改进支持了 Fieldscale 的有效性和可用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540295</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高刚度接触重负载机器人系统导纳控制的扰动鲁棒框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540319</link>
      <description><![CDATA[涉及串联机械手的应用，无论是与人类共同操作还是自主操作任务，都要求机器人提供高导纳，以尽量减少接触力并保持与高刚度表面的稳定接触。这可以通过导纳控制实现，但是，内环动态限制了从外环提供所需导纳的带宽。此外，扰动会影响导纳控制性能，而其他系统特定限制（例如典型工业机械手中的“黑匣子” PD 位置控制）阻碍了更先进控制方法的实施。为了应对这些挑战，本文介绍了一种扰动鲁棒框架，该框架专为从事涉及重载荷的接触丰富任务的串联机械手而设计。在此框架内，引入了一种广义的扰动鲁棒观测器 (PROB)，它利用关节速度测量和内环速度控制模型，并通过接触力测量来适应接触的变化刚度。介绍了三个 PROB，包括一个新颖的组合动力学观测器 (CDYOB)。 CDYOB能够实现大范围导纳，不受内环带宽限制，理论分析和工业机器人实验验证了所提方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540319</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RHAML：基于交会的相互定位分层架构</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540183</link>
      <description><![CDATA[相互定位是多机器人系统中协作感知的基础。有效利用有限的机载传感器实现无标记机器人之间的相互定位是值得的。然而，由于对机器人的大规模变化和定位细化考虑不足，以前的工作表明，当机器人仅配备 RGB 摄像头时，其准确性有限。为了提高定位的精度，本文提出了一种新颖的基于会合的相互定位分层架构 (RHAML)。首先，为了学习多尺度特征，将各向异性卷积引入网络，得到初始定位结果。然后，使用迭代细化模块来调整姿势。最后，进行姿势图以全局优化定位结果，其中考虑了多帧观测。因此，提供了一种灵活的架构，允许根据需求选择合适的模块。模拟表明，RHAML 有效地解决了多机器人相互定位的问题，当机器人表现出 5 米的深度变化时，平移误差低于 2 厘米，旋转误差低于 0.5 度。此外，通过将其应用于多机器人探索未知环境时的地图融合，验证了其实用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10540183</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气动软波纹管式手腕设计及运动建模</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538368</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们旨在开发一种高效、准确的软腕运动模型，该软腕由并联配置的气动波纹管组成，以便在狭小空间内进行灵巧的操作。挑战来自于产生的气动驱动力沿气室的分布性和变形依赖性，这使得很难获得等效的广义力。为了在准确性和计算效率之间取得平衡，我们首先基于波纹管型致动器的模拟和实验观察，利用全局状态变量建立波纹管局部变形的简化几何模型。然后我们定义腔壁的变形梯度。随后，我们利用最小势能原理开发正向和逆运动学。对手腕的工作空间和有效载荷极限进行了分析，并进行了轨迹跟踪实验以验证所提出的运动学。无负载情况下的圆形和四面体轨迹的平均误差分别达到轨迹特征长度的约 2.40% 和 5.25%，平均计算时间分别为每点 0.17 秒和 0.16 秒，模型在允许的负载范围内保持一定的精度。最后，我们在软腕末端安装了一个吸盘，并在密闭空间内成功执行了拾取和放置任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538368</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skater：一种新型双模双旋翼机器人，可在空中和各种地形上自适应运动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538378</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们介绍了一种新型双模双旋翼机器人 Skater，该机器人可适应空中和各种地面。Skater 由一个沿其纵向移动的双旋翼组成，两侧有两个被动轮。使用纵向排列的双旋翼作为空中和地面模式的统一驱动系统，该机器人不仅保持了简洁轻巧的机制，而且具有出色的地形穿越能力和强大的转向能力。此外，利用双旋翼的矢量推力特性，Skater 可以主动产生转向所需的向心力，使其即使在湿滑路面上也能实现稳定运动。此外，我们对 Skater 的综合动力学进行建模，分析其微分平坦度，并引入使用非线性模型预测控制的控制器进行轨迹跟踪。通过大量的实际实验和基准比较验证了该系统的出色性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538378</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过仪器化物体从第一物体视角评估柔性机器人抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538419</link>
      <description><![CDATA[机器人很难抓取柔顺的物体——施加的力太小可能会导致抓取失败，而施加的力太大可能会导致物体损坏。机器人需要施加适当的力才能快速而自信地抓取物体，以便执行所需的任务。尽管已经提出了一些方法来解决这个问题，但性能评估仍然是直接测量物体属性变化和可能损坏的问题。为了填补这一空白，本文引入了一个新概念，使用仪表物体来评估机器人的柔顺抓取。提出了一种概念验证设计，从第一物体的角度测量施加在软长方体物体上的力。该设计可以使用多个嵌入式 3D 霍尔传感器检测相对于嵌入式磁体的变形，从而检测其表面上的多个接触位置和施加的力。通过使用神经网络解释霍尔效应信号来实现接触估计。在综合实验中，该设计在估计长方体每个面的接触方面取得了良好的性能，在用于评估平行钳口夹持器的抓取时，在检测多个面的接触方面也取得了不错的性能，证明了设计的有效性和概念的可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538419</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腿式机器人上集成气压传感器，用于增强边缘的触觉探索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538409</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种新型触觉传感器，它利用了封装在可变形橡胶球中的气压传感器阵列。该传感器设计为四足机器人 Unitree Go1 的末端执行器脚，能够承受脚部至少 40 N 的反复冲击。腿式机器人的触觉感应扩展了它们的实用性，特别是在边缘检测和探索方面。所提出的触觉接触框架处理压力数据以对接触类型（无接触、平面或边缘）和边缘相对于机器人底座的方向进行分类。为了评估传感器的性能及其触觉边缘探索能力，我们在各种条件下对腿式机器人进行了广泛测试，包括不同的地形、变化的有效载荷、暴露于动态干扰和倾斜边缘。将边缘检测与原始标量力传感器进行比较。实验表明，在 14 毫米的检测范围内，预测边缘方向的平均绝对误差为 2$^{\circ }$，并且在中型四足机器人的实际操作条件下运行稳健。通过这一贡献，我们的目标是增强足式机器人在各种应用中的能力和安全性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538409</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带输出约束的柔性仿生鱼尾事件触发自适应容错边界控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538389</link>
      <description><![CDATA[本文研究了边界控制下的柔性仿生鱼尾系统的跟踪问题。将柔性仿生鱼尾系统建模为具有非均匀参数的欧拉-伯努利梁，其执行器为位于鱼尾前端的直流电动机。首先，采用自适应补偿方法解决部分执行器失效问题。其次，设计屏障Lyapunov函数确保跟踪误差不超过预定范围。此外，提出一种采用固定阈值策略的事件触发控制（ETC）策略，通过跟踪参考信号促进柔性鱼尾进行周期性振动，减少控制器和执行器之间的通信负担。最后，利用直接Lyapunov方法证明了闭环系统一致最终有界，跟踪误差趋近于零的邻域。数值仿真结果验证了所提控制律的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538389</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用自适应点图融合单视图深度概率进行多视图深度估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538406</link>
      <description><![CDATA[最近，一些方法通过融合几个相邻的单视图深度概率来估计深度图。它们在多视图不一致区域（例如无纹理表面、反射表面和移动物体）中取得了良好的效果。然而，这些方法涉及两个新问题：它们的薄成本体积包含许多无效值，并且相邻体积单元的深度往往非常不同，这阻碍了多视图信息的有效融合。为了解决这些问题，我们设计了一种基于点图的新型单视图融合方法来从几个连续图像中估计深度图。我们的方法首先估计输入图像的深度图的初始概率分布，该分布被参数化为像素深度和不确定性。然后，我们从参考图像的初始分布中采样非均匀深度候选。与流行的 3D 成本体积不同，我们利用采样的深度候选来构建自适应局部点图来表示多视图几何约束。对于具有多视图一致性的像素，我们聚合它们的局部图以更新它们的初始深度。并将更新后的像素作为控制点来细化剩余像素的深度。我们通过与 KITTI Odometry 数据集和 DADD 数据集上的最新基线工作进行定量和定性比较证明了所提出方法的有效性，并且即使没有 3D 成本量，我们的结果也超越了所有竞争方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538406</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于近距离放射治疗的肌腱辅助磁控 (TAMS) 机器人探针</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538399</link>
      <description><![CDATA[间质近距离放射治疗需要多达 20 根直针来环绕和照射深层肿瘤，但在晚期癌症病例中，其辐射剂量可能不理想。可操纵的探针可用于引导针在组织内移动，从而提高手术准确性并减少每次手术所需的针数。这项工作介绍了一种新型肌腱辅助磁控 (TAMS) 机器人探针的设计，用于操纵市售的近距离放射治疗针。双驱动模式（磁性和肌腱驱动）可提高弯曲柔顺性，同时在极小的直径（外径：1.4 毫米）下保持轴向刚度，这是从管腔内操纵空心针的关键特性。我们还开发了一个双管 Cosserat 杆模型，用于估计 TAMS 机器人和针组件在肌腱、外部磁场以及最终的磁体+肌腱力组合驱动下的行为。我们在自由空间中验证了我们的模型，并展示了 TAMS 机器人和双驱动模式将近距离放射治疗针引导至幻影组织内高曲率的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10538399</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单个操作员在多个位置使用多个半自动机器人进行同步对话服务：纪念品推荐的现场试验</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10537610</link>
      <description><![CDATA[最近，远程操作系统已经开发出来，使单个操作员能够同时与多个位置的用户互动。然而，在这样的系统下，存在一个潜在的挑战，即操作员在切换位置时可能需要加入正在进行的对话，而无法完全了解他们的历史。因此，无缝过渡和高质量对话的发展可能会受到阻碍。本研究将注意力集中在多个机器人的使用上，旨在创建一个半自主的远程操作系统。该系统使操作员能够根据需要在每个位置的双机器人之间切换，从而有助于同时提供更高质量的对话服务。在初始阶段，进行了一项现场实验，以评估用户对操作员使用双机器人提出的建议的满意度。13 天内从 391 名参与者收集的结果表明，与机器人自主推荐相比，操作员通过多个机器人进行干预并提供建议时，用户满意度更高。这些发现有助于制定一个远程操作系统，该系统允许单个操作员提供多点对话服务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10537610</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>