<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于学习的软体水下机械手外部感知与软体执行器网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737404</link>
      <description><![CDATA[与环境物体的相互作用会引起外部感受和本体感受信号的重大改变。然而，在水下软体操纵器中部署外部感受传感器会遇到许多挑战和限制，从而限制其感知能力。在本文中，我们提出了一种基于学习的新型外部感受方法，该方法利用内部本体感受信号并利用软执行器网络 (SAN) 的原理。外部碰撞引起的变形和振动往往会通过水下软体操纵器的 SAN 传播，并可被本体感受传感器检测到。我们从传感器信号中提取特征并开发基于全连接神经网络 (FCNN) 的分类器来确定碰撞位置。我们构建了一个训练数据集和一个独立的验证数据集，用于训练和验证分类器。实验结果证实，所提出的方法可以使用独立验证数据集以 97.11% 的准确率识别碰撞位置，这在水下软机器人感知和控制领域具有潜在的应用价值。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737404</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用物理强化学习实现安全高效的多智能体防撞</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737374</link>
      <description><![CDATA[强化学习 (RL) 在解决多智能体防撞挑战方面显示出巨大的潜力。然而，现有的基于 RL 的方法往往存在训练效率低和动作安全性差的问题。为了解决这些问题，我们引入了一个物理信息强化学习框架，该框架配备了两个模块：势场 (PF) 模块和多智能体多级安全 (MAMLS) 模块。PF 模块使用人工势场方法计算正则化损失，并将其自适应地集成到批评者的损失中以提高训练效率。MAMLS 模块将动作安全公式化为一个受约束的优化问题，通过解决这个优化来得出安全的动作。此外，为了更好地解决多智能体防撞任务的特点，引入了多智能体多级约束。模拟和现实世界实验的结果表明，与先进的基线方法相比，我们的物理信息框架在训练效率和安全相关指标方面都有了显着的改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737374</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MiniTac：一款超紧凑型 $\text{8 mm}$ 视觉触觉传感器，用于增强机器人辅助微创手术中的触诊</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737431</link>
      <description><![CDATA[机器人辅助微创手术 (RAMIS) 比传统的开放式和腹腔镜手术具有显著优势。然而，机器人辅助微创手术 (RAMIS) 的一个重大限制是外科医生无法触诊组织，而触诊是检查组织特性和检测异常的关键技术，这限制了 RAMIS 的广泛采用。为了克服这一障碍，我们推出了 MiniTac，这是一种基于视觉的新型触觉传感器，其横截面直径为 8 毫米，非常紧凑，旨在无缝集成到主流 RAMIS 设备中，尤其是达芬奇手术系统中。MiniTac 采用一种新型机械响应光子弹性体膜，可在不同的接触压力下改变颜色分布。这种颜色变化由嵌入式微型摄像头捕捉到，使 MiniTac 能够检测组织表面和内窥镜视野中通常被遮挡的深层肿瘤。MiniTac 的功效已在幻影和离体组织上经过严格测试。通过利用先进的机械响应光子材料，MiniTac 在将触觉感应集成到 RAMIS 方面取得了重大进步，有可能将其适用性扩展到目前依赖传统手术方法的更广泛的临床场景。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10737431</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过鞍点动力学实现多机器人任务分配的分布式算法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10736633</link>
      <description><![CDATA[本信开发了两种分布式算法来解决多机器人任务分配问题 (MTAP)。我们首先将 MTAP 描述为整数线性规划 (ILP) 问题，然后将其重新表述为放松凸优化问题。基于鞍点动力学，我们提出了两种使用乐观梯度下降 (OGDA) 和额外梯度 (EG) 方法的分布式优化算法，这些算法实现了对放松问题的最优解的精确收敛。在大多数情况下，这样的解决方案反映了原始 ILP 问题的最优性。对于一些特殊的 ILP 问题，我们提供了一种基于扰动的分布式方法来避免不一致现象，从而获得任何 ILP 问题的最优解。与一些需要与其他机器人通信的中央机器人的分散式算法相比，我们开发的算法是完全分布式的，其中每个机器人仅与任意连通图的最近邻居进行通信。我们从计算、通信和数据存储复杂性方面评估了开发的算法，并将它们与一些典型算法进行了比较。结果表明，所提算法具有较低的计算和通信复杂度，并通过数值例子验证了算法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10736633</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四足机器人实时支持地形测绘及地形自适应局部规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734151</link>
      <description><![CDATA[四足机器人在复杂环境中的应用日益广泛，对其感知和规划系统提出了新的挑战。本文提出了一种新颖的局部感知和规划方法，将外部感知（如激光点云和深度图像）与本体感知（如足部力量）相结合，通过密集支撑面预测和四足地形可穿越性分析实现地形高程映射。此外，它通过地形交互预测增强了传统的 2D 状态网格规划，从而实现了基于感知的高级命令自适应调整决策。所提出的系统在室内和室外环境中进行了测试，在支撑面预测和自适应局部规划和运动方面取得了良好的表现。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734151</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更安全的间隙：使用基于间隙的局部规划器实现平面非完整机器人的安全导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734154</link>
      <description><![CDATA[本文扩展了基于间隙的导航技术“潜在间隙”，并在局部规划层面为运动平面非完整机器人模型提供安全保障，从而形成了更安全的间隙。它依赖于从机器人到间隙的可导航自由空间子集，称为锁眼区域。该区域由以机器人为中心的最大无碰撞圆盘和通过间隙的无碰撞梯形区域的并集定义。更安全的间隙首先在锁眼区域内生成基于贝塞尔的无碰撞路径。得分最高的路径的锁眼区域由实时合成的基于浅层神经网络的归零屏障函数 (ZBF) 编码。具有锁眼 ZBF 约束和贝塞尔路径输出跟踪的非线性模型预测控制 (NMPC) 合成了安全的运动学可行轨迹。如果 NMPC 优化未能在规定时间内收敛到解决方案，则潜在间隙投影算子将作为强制安全的最后措施。 Safer Gap 的模拟和实验验证证实了其无碰撞导航特性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734154</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于内核的度量学习用于自动驾驶赛车中不确定对手车辆轨迹预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10733995</link>
      <description><![CDATA[自动驾驶赛车面临着安全超越对手车辆 (OV) 的重大挑战，因为对手车辆 (OV) 的驾驶策略未知，导致其轨迹不确定。为了应对这些挑战，本研究提出了深度内核学习 (DKL) 的异构内核指标，旨在稳健地捕捉 OV 的各种驾驶策略，并执行精确的轨迹预测以及相关的不确定性。所提出的内核指标的一个关键优点在于，考虑到观察到的自车 (EV) 和 OV 之间的相互作用，它们能够以无监督的方式协调相似的驾驶策略并分离不同的驾驶策略。通过在 1/10 比例赛车平台上的实验研究证实了所提出方法的有效性，表明预测精度有所提高，从而可以安全地超越 OV。此外，我们的方法对于车载计算单元具​​有计算效率，证实了其在快节奏赛车环境中的可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10733995</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于楼层平面图的主动全球定位和导航辅助系统，适用于盲人和视力低下人士</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734166</link>
      <description><![CDATA[即使在有先前地图（如楼层平面图）的情况下，在陌生环境中导航代理（例如盲人或视力低下的人）也会带来很大困难。首先，确定代理在环境中的姿势至关重要。当代理还需要探索环境的方向以减少代理位置的不确定性时，任务的复杂性就会增加。这种主动全局定位问题通常涉及找到一种转换，以将代理的传感器生成的地图与楼层平面图相匹配，同时提供一系列点对点方向以进行有效探索。当前的方法分为两类：基于学习的方法，需要针对每个环境进行大量训练；或非基于学习的方法，这通常依赖于对代理初始位置的先验知识，或使用与代理相同的传感器模式创建的楼层平面图。为了解决这些限制，我们引入了一种用于实时、主动全局定位和导航的新型系统，适用于盲人和视力低下的人。通过生成语义知情的实时目标，我们的方法可以进行局部探索并创建 2D 语义点云，以实现有效的全局定位。此外，它使用建筑平面图动态校正里程计漂移，与代理的全局位置无关，并引入了一种用于逆转时实时闭环的新方法。我们的方法的有效性已通过多个真实世界的室内实验得到验证，同时也凸显了其适应性和易于扩展到任何移动机器人的便利性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734166</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分段连续曲线连杆多接触点张拉整体机器人几何静态建模框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734217</link>
      <description><![CDATA[张拉整体结构将拉伸（电缆）和刚性（链接）元素协同组合，以实现结构完整性，使其重量轻、可打包且抗冲击。因此，它们在非结构化环境中具有很高的运动潜力。本研究介绍了张拉整体探索机器人 (TeXploR) 的几何建模，该机器人由两个半圆形弯曲链接组成，由 12 条预应力电缆固定在一起，并通过沿每个链接移动的内部质量来驱动。这种设计可以实现高效稳定的滚动（例如，在斜坡上翻倒）。然而，由于半圆形弯曲链接的不连续性、与表面平面的两个变化接触点以及质量沿链接的瞬时运动，这种独特的设计带来了静态和动态建模挑战。该机器人采用几何方法建模，其中完整约束证实了实验观察到的四状态混合系统，证明 TeXploR 沿一个链接滚动，同时绕另一个链接的末端旋转。它还确定了准静态状态转换边界，这些边界使得机器人状态能够通过内部质量转移连续变化。这是文献中第一次对非球形两点接触系统进行运动学和几何建模。此外，静态解是闭式的，不需要对解进行数值探索。MATLAB 模拟在无绳原型上进行了实验验证，接触点圆弧角的平均绝对误差为 4.36$^{\circ }$。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734217</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可变形线性物体与环境动态交互的全局-局部图注意网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734211</link>
      <description><![CDATA[准确建模可变形线性物体 (DLO) 与其环境之间的相互作用对于机器人操纵器进行主动变形控制至关重要。图神经网络 (GNN) 在基于粒子的 DLO 动力学中表现出巨大潜力。然而，大多数现有研究按顺序传播粒子信息，忽略了粒子运动（包括远端粒子）彼此之间以及与相互作用状态之间的强烈关联。本文基于 GNN 和注意力机制设计了一个全局和局部注意力动态模型 GladNet，以聚合粒子间的信息，并专注于相互作用粒子以进行 DLO 与环境的交互。具体而言，首次提出了一个全局虚拟节点来传递粒子信息并缩短传播路径，该节点连接所有粒子并聚合全局信息。当 DLO 和障碍物边界粒子接近时，它们之间会建立一条边来捕获相互作用状态。此外，我们按 $k$ 跳邻居对所有粒子进行分组，并设计一个结合跳跃注意力和自注意力的 HopSA 模块来发现相邻粒子之间的相关性。在模拟和真实数据上的实验结果表明，所提出的 GladNet 网络的预测准确率优于基线模型，尤其是在长期预测方面。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734211</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用雷达速度因子进行越野导航的稳健高速状态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734142</link>
      <description><![CDATA[在复杂环境中实现机器人自主执行任务关键型应用需要强大的状态估计。特别是在导航所依赖的外部感知传感器可能因环境挑战而性能下降，从而导致任务失败的情况下。正是在这样的挑战中，调频连续波 (FMCW) 雷达传感器的潜力凸显出来：作为具有直接速度测量能力的补充外部感知传感模式。在这项工作中，我们使用径向速度因子集成了来自 FMCW 雷达传感器的径向速度测量，以将线性速度更新提供给滑动窗口状态估计器，以便与 LiDAR 姿势和 IMU 测量融合。我们证明，这种增强提高了状态估计器对环境中存在的挑战性条件的鲁棒性，以及它们可能对脆弱的外部感知模式造成的负面影响。使用在复杂沙漠环境中以高速（$\sim$12 m/s）行驶的自主、全尺寸、越野车进行的机器人现场实验对所提出的方法进行了广泛的评估。此外，通过与公共数据集上最先进的雷达惯性里程计方法进行比较，证明了该方法在模拟和现实世界中 LiDAR 里程计性能下降的情况下的稳健性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734142</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用平方和规划实现杂乱环境中的无碰撞轨迹优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10733988</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种用于机器人在杂乱的 3D 环境中导航的轨迹优化方法。我们将机器人的几何形状表示为由多项式不等式定义的半代数集，以便可以适当地描述具有一般形状的机器人。我们直接利用无碰撞空间来构建自由区域图，搜索参考路径，并将轨迹上的每个航路点分配给特定区域。然后，我们为每个自由区域合并一个统一的缩放因子，并制定一个平方和 (SOS) 优化问题，其最优解揭示了机器人与自由空间之间的包含关系。SOS 优化问题进一步改写为半正定规划 (SDP)，并且无碰撞约束被证明等同于限制整个轨迹上的缩放因子。接下来，为了解决具有所提出的安全约束的轨迹优化问题，我们通过计算 SDP 的原始对偶最优解处的拉格朗日函数的梯度，得出更新机器人配置以降低最小缩放因子的指导方向。因此，这无缝地促进了使用基于梯度的方法有效解决轨迹优化问题。通过一系列模拟和实际实验，在各种具有挑战性的场景中验证了所提出的轨迹优化方法，结果证明了其在密集和复杂环境中生成无碰撞轨迹的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10733988</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ATI-CTLO：基于自适应时间间隔的连续时间 LiDAR 里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734164</link>
      <description><![CDATA[机器人的剧烈运动和环境地形特征会导致 LiDAR 扫描中的运动失真，从而严重影响 3D LiDAR 里程计的定位和测绘性能。现有的失真校正解决方案难以在计算复杂性和准确性之间取得平衡。在本信中，我们提出了一种基于自适应时间间隔的连续时间 LiDAR 专用里程计 (ATI-CTLO)，它基于简单而有效的线性插值。我们的方法可以根据运动动态和环境退化灵活地调整控制节点之间的时间间隔。这种适应性提高了跨各种运动状态的性能，并提高了算法在退化（特别是特征稀疏）环境中的鲁棒性。我们在不同平台的多个数据集上验证了我们方法的有效性，实现了与最先进的仅 LiDAR 里程计方法相当的精度。值得注意的是，在涉及剧烈运动和稀疏特征的情况下，我们的方法优于现有的仅 LiDAR 方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10734164</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑速度-载荷摩擦模型的机器人物理动态参数一步法辨识</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723755</link>
      <description><![CDATA[为了提高辨识精度，提出了一种机器人动力学模型，引入了考虑关节载荷的摩擦模型。首先，分析机器人关节中的扭矩传递，赋予电机惯性参数物理意义。然后，考虑关节载荷，增强传统摩擦模型的辨识能力，提出一种带载荷的新型摩擦模型。接下来，采用一步法直接辨识机器人的基本动力学参数和物理动力学参数。使用 Rokea XMate3pro 7-DOF 机器人进行实验验证。结果表明，所提出的动力学模型在动力学辨识中具有更高的精度，有效地描述了关节改变运动方向时由电机扭矩引起的抖动现象。此外，在辨识物理可行性参数方面，我们的模型比传统方法表现更好，能够更好地拟合末端关节的动态。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723755</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚软混合吸盘，增强抗扭矩和节能附着力</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723752</link>
      <description><![CDATA[在机器人领域，基于吸力的粘附在从物体转移到爬墙机器人等各种应用中起着关键作用。为了提高吸盘的密封性和附着稳定性，研究人员采用了最先进的技术，包括使用具有更好保形性能的软材料或堵塞机制。然而，软材料在负载下会导致吸盘发生不良变形，而使用堵塞机制在尺寸和重量方面存在限制。这封信介绍了一种新型刚软混合吸盘 (RSH-SC)，旨在在非理想条件下（即在不规则和倾斜表面上吸力）增强稳定性和节能附着。为了模仿章鱼灵巧的吸力和帽贝强大的粘附能力，RSH-SC 集成了一个刚性外壳，以实现更好的密封性和抗扭矩性。值得注意的是，与由 Ecoflex 00-50 制成的软吸盘相比，RSH-SC 的抗扭矩变形能力提高了 550 倍。 RSH-SC 的独特结构还使其能够在没有持续真空压力的情况下保持牢固附着，从而节省能源。使用 RSH-SC 的爬行机器人在天花板上展示了稳定的运动，这可以显著提高软机器人在复杂环境中的能力，为机器人和自动化系统的更广泛应用铺平了道路。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10723752</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>