<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>切割序列扩散器：通过磨削实现物体成型的模拟到现实可迁移规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806643</link>
      <description><![CDATA[使用机器人自动研磨物体是一项至关重要的工业过程，涉及使用旋转研磨带去除材料。该过程会根据材料类型、去除量和机器人研磨姿势等工艺条件产生去除阻力，所有这些都使形状转变的分析建模变得复杂。此外，由于数据收集成本高且过程不可逆，基于真实世界数据的数据驱动方法具有挑战性。这封信提出了一种用于研磨物体成型的切割序列扩散器 (CSD)。CSD 只需要简单的模拟数据进行模型学习，提供了一种有效的方法来规划可转移到现实世界的长期动作序列。我们的方法设计了一个平滑的动作空间，具有受约束的小去除量，以抑制由去除阻力引起的形状转变的复杂性，从而缩小了模拟中的现实差距。此外，通过使用扩散模型生成长期动作序列，我们的方法缩短了规划时间，并允许在遵守每步小去除量约束的同时研磨目标形状。通过模拟和真实机器人实验的评估，我们确认我们的 CSD 能够在短时间内有效地研磨不同的材料和各种目标形状。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806643</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过计算设计改善人机协作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806640</link>
      <description><![CDATA[当机器人进入我们的日常生活时，人类和机器人周围的共享空间对于促进人机协作至关重要。共享空间的设计应满足人类的偏好和机器人的效率。本文以厨房为例，说明良好的空间设计对增强协作的重要性。给定厨房边界、食品站、柜台和食谱，所提出的方法确定符合厨房设计规则要求并提高性能的站台和柜台的最佳位置。关键的技术挑战是优化方法通常评估数千种设计，并且每次评估都会分析空间的交通流量，这必须解决许多运动规划问题。为了应对这一技术挑战，我们使用了可以有效解决多智能体运动规划的分散式运动规划器。我们的结果表明，优化的厨房设计可以显着提高人机协作的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806640</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种稳定、柔顺的人机物理交互的可变导纳控制策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806656</link>
      <description><![CDATA[导纳控制是为协作机器人提供精确操控和灵活接触行为的重要方法，适用于经常涉及物理交互的工业环境。然而，非专业人员的过于僵化或高频交互将危及系统的稳定性。为了解决这个问题，本研究提出了一种新型的协作机器人导纳控制框架，用于检测振荡状态并通过调整控制器参数来保持稳定性。具体来说，设计了一个递归触觉稳定性观测器来提供系统稳定性的定量评估，同时构建了一个基于模型预测控制的可变导纳控制器，以最佳地调整稳定性和灵活性，以满足可变任务的要求。在 AUBO I5 协作机器人上对 23 名志愿者进行的模拟两个工业任务的实验中，本算法的有效性得到了验证。此外，还测试了该算法在实际协作任务中的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806656</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在无人机上实现柔性触摸，实现空中触觉导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806756</link>
      <description><![CDATA[空中机器人因其出色的机动性和敏捷性而成为环境测量、探索和检查的成熟解决方案。如今，提供这些功能的算法依赖于 GNSS 和视觉，而它们在某些感兴趣的环境中会受到阻碍，例如室内和地下或烟雾和灰尘中。在类似条件下，动物依靠触觉和身体形态所体现的对相互作用的顺从反应。这样，它们就可以通过感受周围的环境，使用触觉提示安全地导航。在这封信中，我们从自然例子中汲取灵感，并提出了一种允许四旋翼飞行器使用来自环境的触觉信息进行导航的方法。我们建议为传统四旋翼飞行器配备一种体现顺从性和传感能力的新型机械手指。我们通过一种导航方法完成了这一设计，该方法根据机械手指的接触信息生成新的航路点，以跟随未知环境。整个系统的评估表明，在无人机和分段平面之间具有各种相对角度的 36 次飞行实验中，获得了成功、可重复的结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806756</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多提示传递的气动可穿戴触觉显示器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806587</link>
      <description><![CDATA[与基于视觉的增强现实 (AR) 中同时显示真实和虚拟图像的“透视”范例相比，其触觉对应物，即通过可穿戴触觉系统进行的“感知”，仍然在很大程度上尚未被探索，它能够同时体验物理对象和触觉渲染的虚拟属性。在之前的研究中，我们介绍了可穿戴织物屈服显示器 (W-FYD)，它使用弹性薄织物作为与手指的交互表面，允许在主动和被动探索模式下传递与柔软度相关的线索以及滑动刺激。该设备被证明是有效的，但由于被动模式下升降机构的驱动策略，目前的设计面临与设备尺寸和重量相关的外形问题。为了解决这个问题，我们提出了一个小型化系统，称为 W-FYD AIR，它利用气动腔作为升降机构，将设备的整体尺寸从 100 × 60 × 36 毫米缩小到 78 × 45 × 37 毫米，重量从 100 克缩小到 54 克。通过仔细确定每个组件的尺寸以及特性描述和识别过程，我们证明了新系统具有与原始系统相同的特性和功能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806587</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从人体手臂可到达工作空间的角度进行人形手臂结构分析与设计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806768</link>
      <description><![CDATA[拥有一个类似于上身周围人类手臂的人体手臂工作空间（姿势可达）对于在类人环境中有效操作至关重要。然而，这方面的研究很少。这封信旨在研究上身周围工作空间（WAUB）中人体手臂的最佳结构配置。为此，我们首先分析了 WAUB 中人体手臂的可达性数据，随后提出了一种将人体数据纳入人体手臂设计的设计策略。所提出的策略由两个关键部分组成：基于任务点姿势可达性的结构参数优化方法和针对 WAUB 定制的任务点识别方法。优化过程利用协方差矩阵自适应进化策略 (CMA-ES)，并将无碰撞控制集成到每个优化迭代中，以实现逼真的手臂运动。任务点识别涉及定义从人体数据中得出的预期工作空间，并通过分析难以到达的区域来选择任务点。考虑到人体的拟人化轮廓和人体肩部特征，引入了人体上身模型。对这些模型进行的性能测试评估了优化的有效性。结果可以为人形手臂设计提供实用的见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806768</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PTS-Map：非结构化环境中不确定性感知可遍历性映射的概率地形状态图</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806631</link>
      <description><![CDATA[几十年来，非结构化环境中自主导航的可遍历性映射一直受到广泛研究。然而，由于几何感知的不确定性以及可遍历性地图的简化表示无法捕捉环境的详细结构，它仍然具有挑战性。我们提出了 PTS-Map，一种 2.5D 概率地形状态图来解决这些问题。PTS-Map 依次更新地表状态和地上高程状态，明确区分地面和障碍物的几何特征。在状态更新期间，我们引入了一种新颖的地面不确定性估计来减轻不可靠特征测量的影响。通过有效地设计地形状态和解决几何特征不确定性，PTS-Map 构建了一个时间一致的可遍历性地图，可提供与导航相关的精确地面条件和垂直特征。实验在具有不同特征的各种大规模非结构化环境中进行。通过构建精确的可遍历性地图，PTS-Map 在成功率和效率方面优于其他最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806631</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人远程操作的具有并行神经网络的自适应用户界面</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803036</link>
      <description><![CDATA[近年来，人机交互 (HRI) 已成为一个日益重要的研究领域。人类在远程操作或轮流等 HRI 任务中的体验很大程度上取决于机器人与用户之间的界面设计。在任意 $M$ 维输入设备和 $N$ 自由度 (DOF) 机器人之间设计一个直观的用户界面 (UI) 仍然是一项重大挑战。本文提出了一种名为并行神经网络自适应用户界面 (PNNUI) 的新型 UI 设计方法。PNNUI 利用两个并行神经网络进行学习，然后通过最小化任务完成时间和最大化运动平滑度来提高用户的远程操作性能。我们的方法旨在通过在基于神经网络 (NN) 和遗传算法的离线无监督学习方案中最小化任务完成时间来学习用户界面硬件和机器人之间非直观的输入输出映射。其次，PNNUI 通过调整并行神经网络的权重在线最小化远程操作抖动。我们通过实验评估了通过带有三个输入的传统操纵杆远程操作 3 自由度非完整机器人所产生的 UI。20 名人类受试者在几种条件下沿着障碍赛道操作机器人。用户试验数据的统计分析表明，PNNUI 通过最大限度地提高流畅度并保持离线学习方案的完成时间，改善了机器人远程操作的人类体验。此外，我们公式的抽象性质使得性能指标可以自定义，从而将其适用性扩展到其他接口设备和 HRI 任务，特别是那些一开始并不直观的任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803036</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DexTOG：学习以语言条件为导向的灵巧抓握</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803020</link>
      <description><![CDATA[本研究介绍了一种新颖的语言引导扩散学习框架 DexTOG，旨在推动灵巧手面向任务的抓取 (TOG) 领域的发展。与主要关注两指夹持器的现有方法不同，本研究解决了灵巧操作的复杂性，其中系统必须在特定任务约束下识别非唯一最佳抓取姿势，满足多种有效抓取要求，并在抓取规划中在高自由度配置空间中进行搜索。提出的 DexTOG 包括基于扩散的抓取姿势生成模型 DexDiffu 和支持 DexDiffu 的数据引擎。通过利用 DexTOG，我们还提出了一个新的数据集 DexTOG-80K，该数据集是使用影子机械手对来自五个类别的 80 个物体执行各种任务而开发的，展示了机械手的灵活性和多任务处理能力。这项研究不仅代表了灵巧TOG的重大飞跃，而且提供了全面的数据集和模拟验证，为机器人操作研究树立了新的标杆。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803020</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OMEGA：通过状态空间模型实现动态环境中空地机器人的高效遮挡感知导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803034</link>
      <description><![CDATA[空地机器人 (AGR) 因其出色的机动性和多功能性（即飞行和驾驶）而被广泛用于监视和灾难响应。当前的 AGR 导航系统在静态遮挡易发环境（例如室内）中表现良好，通过使用 3D 语义占用网络来预测遮挡以进行完整的局部映射，然后计算欧几里得有符号距离场 (ESDF) 进行路径规划。然而，由于感知网络的低预测精度和路径规划器的高计算开销的限制，这些系统在动态场景（例如人群）中面临挑战。在本文中，我们提出了 Omega，它包含带有高效 AGR-plAnner 的 OccMamba 来解决上述问题。OccMamba 采用一种新颖的架构，将语义和占用预测分离为独立的分支，并结合 mamba 模块来有效地提取 3D 环境中的语义和几何特征。这确保网络可以学习长距离依赖关系并提高预测准确性。然后在鸟瞰图 (BEV) 空间内组合特征，以最大限度地减少特征融合期间的计算开销。生成的语义占用图集成到局部地图中，提供动态环境的遮挡感知。我们的 AGR-Planner 利用此局部地图，并采用 Kinodynamic A* 搜索和基于梯度的轨迹优化，实现无 ESDF 和节能规划。实验表明，OccMamba 的表现优于最先进的 3D 语义占用网络，mIoU 为 25.0%。动态场景中的端到端导航实验验证了 OMEGA 的效率，实现了 96% 的平均规划成功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803034</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>事实：基于视觉的无人机群的快速主动坐标初始化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803028</link>
      <description><![CDATA[坐标初始化是完成机器人群协作任务的第一步，决定了任务的质量。然而，在基于视觉的无人机群中，快速而稳健的坐标初始化仍然难以实现。为此，我们的信函提出了一个完整的初始相对姿态估计系统，包括相对状态估计和主动规划。具体来说，我们的工作将机载视觉惯性里程计与基于视觉的观测融合在一起，产生方位和距离测量，这些测量是匿名的、部分相互的和嘈杂的。这是第一种基于凸优化的方法，使用基于视觉的观测来初始化坐标。此外，我们设计了一个轻量级模块来主动控制机器人的运动，以获取观测值并避免碰撞。仅使用立体摄像机和惯性测量单元作为传感器，我们验证了我们的系统在模拟和有障碍物且没有全球导航卫星系统信号的现实世界区域中的实用性。与基于局部优化和过滤器的方法相比，我们的系统可以更稳定、更快速地实现坐标初始化的全局最优，适用于具有尺寸、重量和功率限制的机器人。源代码发布出来供参考。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803028</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KiGRAS：用于真实代理模拟的运动驱动生成模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803038</link>
      <description><![CDATA[轨迹生成是自动驾驶的关键任务。最近的研究引入了自回归范式，利用状态转换模型来近似未来轨迹分布。该范式与现实世界的轨迹生成过程非常相似，并取得了显著的成功。然而，由于冗余状态空间中真实轨迹的表示无效，其潜力受到限制。为了解决这一限制，我们提出了运动驱动的真实代理模拟生成模型 (KiGRAS)。KiGRAS 不是在状态空间中建模，而是将驾驶场景分解为每个时间步骤的动作概率分布，从而提供了一个紧凑的空间来表示真实的驾驶模式。通过运动模型建立从动作（原因）到轨迹（结果）的物理因果关系，KiGRAS 消除了大量冗余轨迹。因果空间中动作派生的所有状态都被限制为物理上可行的。此外，表示相同动作序列的冗余轨迹被映射到相同的表示中，反映了它们的底层动作。这种方法大大降低了任务的复杂性并确保了物理可行性。KiGRAS 在 Waymo 的 SimAgents Challenge 中取得了最佳表现，在 WOMD 排行榜上排名第一，并且参数数量明显少于其他模型。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803038</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LiP-LLM：将线性规划和依赖图与大型语言模型相结合，用于多机器人任务规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803039</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了 LiP-LLM：将线性规划和依赖图与大型语言模型 (LLM) 相结合，用于多机器人任务规划。为了使多机器人高效执行任务，必须管理任务之间的优先依赖关系。尽管已经提出了使用 LLM 的多机器人分散式和集中式任务规划器，但这些研究都没有从任务效率的角度关注优先依赖关系或利用传统的优化方法。它解决了管理技能之间的依赖关系和优化任务分配的关键挑战。LiP-LLM 包括三个步骤：通过 LLM 生成技能列表和依赖图，以及使用线性规划进行任务分配。LLM 用于生成全面的技能列表并构建依赖图，以映射这些技能之间的关系和顺序约束。为了确保技能执行的可行性和效率，技能列表是通过计算可能性生成的，并使用线性规划为每个机器人最佳地分配任务。在模拟环境中进行的实验评估表明，该方法优于现有的任务规划器，在执行复杂的多机器人任务时实现了更高的成功率和效率。结果表明，将 LLM 与优化技术相结合可以提高多机器人系统准确高效地执行协调任务的能力。在有两个机器人的环境中，在对象名称发生变化的语言教学组中观察到的最大成功率差异为 0.82。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803039</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人辅助穿衣的服装扩散模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803021</link>
      <description><![CDATA[机器人有潜力帮助残疾人和老年人。对于护理人员来说，最常见和最繁重的任务之一就是穿衣。机器人辅助穿衣的两个挑战是建模服装的动态和处理视觉遮挡，视觉遮挡会因服装、机器人和人类之间的距离而阻碍对服装完整状态的感知。在这封信中，我们提出了一种基于扩散的服装动力学模型，用于机器人辅助穿衣期间的服装，该模型可以处理部分点云观测。扩散模型以观察和机器人的动作为条件，用于预测未来状态下服装打开的完整点云。该模型用于模型预测控制器，该控制器使用基于模型的强化学习进行迭代训练。在我们的实验中，我们研究了一个常见的穿衣问题：将衣服的袖子插入手臂。正如所进行的实验所证明的那样，所提出的基于扩散的模型预测控制器可以有效地用于机器人辅助穿衣并处理视觉遮挡。此外，我们的方法具有很高的样本效率。具体来说，在所检查的穿衣任务中，控制器的成功率达到 91.2%，采样轨迹少于 100 条。真实世界的实验表明，所提出的方法可以适应模拟与现实之间的差距，并能很好地推广到新型服装和身体配置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803021</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敏捷多旋翼无人机拦截动态目标的可变时间步长 MPC</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803033</link>
      <description><![CDATA[敏捷轨迹规划可以提高多旋翼无人驾驶飞行器 (UAV) 在任务导向和运动轨迹规划相结合的场景中的效率，例如监测时空现象或拦截动态目标。使用现有非线性模型预测控制方法的敏捷规划受到规划步骤数量的限制，因为它对计算的要求越来越高。这会缩短预测范围长度，导致解决方案质量下降。此外，固定的时间步长限制了目标邻域中可用 UAV 动态的利用。在本信中，我们建议通过引入可变的时间步长并将其与预测范围长度相结合来解决这些限制。简化的点质量运动原语用于利用四旋翼动力学的差分平坦度和在平坦输出空间中生成可行轨迹。基于所呈现的评估结果和经过实验验证的部署，所提出的方法通过实现长航段规划但允许紧密采样的机动来提高解决方案质量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10803033</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>