<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>GARD：一种基于几何信息和不确定性感知的零样本路边单目物体检测基线方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812033</link>
      <description><![CDATA[为了开发高效的车辆-基础设施协作感知系统，基于路边摄像头的感知方法需求量很大。通过专注于对象级深度预测，我们探索了将环境先验集成到此类系统中的潜在好处，并提出了一种基于几何的路边每个对象深度估计算法，称为 GARD。所提出的方法利用针孔相机模型固有的几何特性来推导路边视图图像中给定 2D 目标的深度和 3D 位置，从而减轻了单目 3D 检测对计算密集型端到端学习架构的需求。我们的方法仅使用预先训练的 2D 检测模型，不需要大量特定于场景的训练数据，并且在不同的环境和相机设置中表现出卓越的泛化能力，使其成为单目 3D 物体检测的实用且经济高效的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812033</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>已知垂直方向的三焦点张量和相对姿态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10811867</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了两种新颖的求解器，用于估计已知垂直方向的视图之间的相对姿态。使用惯性测量单元 (IMU) 可以轻松获得摄像机视图的垂直方向，惯性测量单元已广泛应用于自动驾驶汽车、移动电话和自主飞行器 (AAV)。给定已知的垂直方向，我们的算法只需要求解两个旋转角度和两个平移向量。本文描述了一种线性闭式解，只需要三个视图中的四个点对应。我们还使用最新的 Gröbner 基础求解器提出了一种具有三个点对应的最小解。由于所提出的方法需要较少的点对应，因此它们可以有效地应用于 RANSAC 框架中，以在视觉里程计中进行异常值去除和姿态估计。所提出的方法已经在 KITTI 的合成数据和真实世界场景中进行了测试。实验结果表明，估计姿态的准确性优于其他替代方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10811867</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ConditionNET：学习执行监控的前提条件和效果</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812068</link>
      <description><![CDATA[将机器人引入日常场景需要能够监控任务执行情况的算法。在本信中，我们提出了 ConditionNET，这是一种以完全数据驱动的方式学习动作的先决条件和效果的方法。我们开发了一种高效的视觉语言模型，并在训练期间引入了额外的优化目标，以优化一致的特征表示。ConditionNET 明确地模拟了动作、先决条件和效果之间的依赖关系，从而提高了性能。我们在两个机器人数据集上评估了我们的模型，其中一个是我们为这封信收集的，其中包含 406 个成功的和 138 个失败的 Franka Emika Panda 机器人远程操作演示，这些演示执行了倒水和清洁柜台等任务。我们在实验中表明，ConditionNET 在异常检测和相位预测任务上的表现都优于所有基线。此外，我们在真实机器人上实施了一个动作监控系统，以展示所学先决条件和效果的实际适用性。我们的结果突出了 ConditionNET 在增强机器人在现实环境中的可靠性和适应性方面的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10812068</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>轮腿式 SLAM：室内 LiDAR-惯性 SLAM 融合轮腿式机器人运动学模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10811879</link>
      <description><![CDATA[SLAM 是室内环境中定位和周围环境感知的关键技术。然而，轮腿机器人的动态姿态调整带来了新的挑战，影响了定位的准确性。因此，本文介绍了一种用于轮腿机器人的新型室内 SLAM 方法——轮腿 SLAM。这项研究的贡献包括有效融合双 LiDAR 系统以增强在退化室内环境中的鲁棒性、垂直校正因子以减少 Z 轴漂移和重力重新估计因子以改善姿势精度。在工厂、走廊和地下车库等各种室内环境中进行的大量实验证明了所提出方法的鲁棒性和准确性。结果表明，本文提出的方法增强了室内 LiDAR-惯性 SLAM 的鲁棒性，显著提高了定位精度并减少了轮腿机器人的累积误差。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10811879</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于估计姿势和遮挡误差的目标硬样本合成，用于改进物体姿势估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10810662</link>
      <description><![CDATA[6D 物体姿态估计是机器人技术的一个基本组成部分，可实现与环境的有效交互。这在箱体拾取应用中尤其具有挑战性，因为物体可能没有纹理且姿势困难，即使在训练有素的模型中，相同类型物体之间的遮挡也可能导致混淆。我们提出了一种与模型无关的新型硬示例合成方法，使用现有的模拟器以及相机到物体视场和遮挡空间中的姿势误差建模。通过评估模型在物体姿势和遮挡分布方面的性能，我们发现了误差较大的区域并生成逼真的训练样本以专门针对这些区域。通过我们的训练方法，我们展示了使用最先进的姿势估计模型在多个 ROBI 数据集对象中正确检测率高达 20% 的提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10810662</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过边缘和结构先验进行机器人抓取的领域不变特征学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10810509</link>
      <description><![CDATA[现有的抓握检测方法通常依赖于数据驱动策略从标记数据中学习抓握特征，限制了它们对新场景和物体的推广。初步研究引入了领域不变方法，这些方法往往只考虑单一的视觉表征，而忽略了来自多个领域的物体所共享的广泛存在的可抓握先验。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的边缘和结构先验引导抓握检测网络，以有效提取领域不变的抓握特征，从而实现更准确的抓握。结构先验利用交叉注意将跨多个场景的可抓握结构特征聚合为场景不变的结构表征。边缘先验采用余弦相似度来测量物体抓握边界处前景和背景的差异。在公开数据集（单域、跨域和更严格的指标）和真实场景下进行了广泛的对比实验，以证明所提方法的优越性，尤其是对于复杂背景和杂乱物体。在跨域场景下，现有方法在 VMRD 和 GraspNet 数据集上由先验信息带来的平均改进分别为 6.87% 和 9.53%。此外，在更严格的指标下，我们的 MSPNet 在 Cornell 和 Jacquard 数据集上的表现比 SOTA 方法高出 9.0% 和 12.9%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10810509</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>切割序列扩散器：通过磨削实现物体成型的模拟到现实可迁移规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806643</link>
      <description><![CDATA[使用机器人自动研磨物体是一项至关重要的工业过程，涉及使用旋转研磨带去除材料。该过程会根据材料类型、去除量和机器人研磨姿势等工艺条件产生去除阻力，所有这些都使形状转变的分析建模变得复杂。此外，由于数据收集成本高且过程不可逆，基于真实世界数据的数据驱动方法具有挑战性。这封信提出了一种用于研磨物体成型的切割序列扩散器 (CSD)。CSD 只需要简单的模拟数据进行模型学习，提供了一种有效的方法来规划可转移到现实世界的长期动作序列。我们的方法设计了一个平滑的动作空间，具有受约束的小去除量，以抑制由去除阻力引起的形状转变的复杂性，从而缩小了模拟中的现实差距。此外，通过使用扩散模型生成长期动作序列，我们的方法缩短了规划时间，并允许在遵守每步小去除量约束的同时研磨目标形状。通过模拟和真实机器人实验的评估，我们确认我们的 CSD 能够在短时间内有效地研磨不同的材料和各种目标形状。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806643</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过计算设计改善人机协作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806640</link>
      <description><![CDATA[当机器人进入我们的日常生活时，人类和机器人周围的共享空间对于促进人机协作至关重要。共享空间的设计应满足人类的偏好和机器人的效率。本文以厨房为例，说明良好的空间设计对增强协作的重要性。给定厨房边界、食品站、柜台和食谱，所提出的方法确定符合厨房设计规则要求并提高性能的站台和柜台的最佳位置。关键的技术挑战是优化方法通常评估数千种设计，并且每次评估都会分析空间的交通流量，这必须解决许多运动规划问题。为了应对这一技术挑战，我们使用了可以有效解决多智能体运动规划的分散式运动规划器。我们的结果表明，优化的厨房设计可以显着提高人机协作的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806640</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种稳定、柔顺的人机物理交互的可变导纳控制策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806656</link>
      <description><![CDATA[导纳控制是为协作机器人提供精确操控和灵活接触行为的重要方法，适用于经常涉及物理交互的工业环境。然而，非专业人员的过于僵化或高频交互将危及系统的稳定性。为了解决这个问题，本研究提出了一种新型的导纳控制框架，用于协作机器人检测振荡状态并通过调整控制器参数来保持稳定性。具体来说，设计了一个递归触觉稳定性观测器来提供系统稳定性的定量评估，同时构建了一个基于模型预测控制的可变导纳控制器，以最佳地调整稳定性和灵活性，以满足可变任务的要求。在 AUBO I5 协作机器人上对 23 名志愿者进行的模拟两个工业任务的实验中，本算法的有效性得到了验证。此外，还测试了该算法在实际协作任务中的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806656</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在无人机上实现柔性触摸，实现空中触觉导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806756</link>
      <description><![CDATA[空中机器人因其出色的机动性和敏捷性而成为环境测量、探索和检查的成熟解决方案。如今，提供这些功能的算法依赖于 GNSS 和视觉，而它们在某些感兴趣的环境中会受到阻碍，例如室内和地下或烟雾和灰尘中。在类似条件下，动物依靠触觉和身体形态所体现的对相互作用的顺从反应。这样，它们就可以通过感受周围的环境，使用触觉提示安全地导航。在这封信中，我们从自然例子中汲取灵感，并提出了一种允许四旋翼飞行器使用来自环境的触觉信息进行导航的方法。我们建议为传统四旋翼飞行器配备一个体现顺从性和传感能力的新型机械手指。我们通过一种导航方法完成了这一设计，该方法根据机械手指的接触信息生成新的航路点，以跟随未知环境。整个系统的评估表明，在无人机和分段平面之间具有各种相对角度的 36 次飞行实验中，获得了成功、可重复的结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806756</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多提示传递的气动可穿戴触觉显示器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806587</link>
      <description><![CDATA[与基于视觉的增强现实 (AR) 中同时显示真实和虚拟图像的“透视”范例相比，其触觉对应物，即通过可穿戴触觉系统进行的“感知”，仍然在很大程度上尚未被探索，它能够同时体验物理对象和触觉渲染的虚拟属性。在之前的研究中，我们介绍了可穿戴织物屈服显示器 (W-FYD)，它使用弹性薄织物作为与手指的交互表面，允许在主动和被动探索模式下传递与柔软度相关的线索以及滑动刺激。该设备被证明是有效的，但由于被动模式下升降机构的驱动策略，目前的设计面临与设备尺寸和重量相关的外形问题。为了解决这个问题，我们提出了一个小型化系统，称为 W-FYD AIR，它利用气动腔作为升降机构，将设备的整体尺寸从 100 × 60 × 36 毫米缩小到 78 × 45 × 37 毫米，重量从 100 克缩小到 54 克。通过仔细确定每个组件的尺寸以及特性描述和识别过程，我们证明了新系统具有与原始系统相同的特性和功能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806587</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从人体手臂可到达工作空间的角度进行人形手臂结构分析与设计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806768</link>
      <description><![CDATA[拥有一个类似于上身周围人类手臂的人体手臂工作空间（姿势可达）对于在类人环境中有效操作至关重要。然而，这方面的研究很少。这封信旨在研究上身周围工作空间（WAUB）中人体手臂的最佳结构配置。为此，我们首先分析了 WAUB 中人体手臂的可达性数据，随后提出了一种将人体数据纳入人体手臂设计的设计策略。所提出的策略由两个关键部分组成：基于任务点姿势可达性的结构参数优化方法和针对 WAUB 定制的任务点识别方法。优化过程利用协方差矩阵自适应进化策略 (CMA-ES)，并将无碰撞控制集成到每个优化迭代中，以实现逼真的手臂运动。任务点识别涉及定义从人体数据中得出的预期工作空间，并通过分析难以到达的区域来选择任务点。引入了考虑人体拟人轮廓和人体肩部特征的人体上身模型。对这些模型进行的性能测试评估了优化的有效性。结果可以为人形手臂设计提供实用的见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806768</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PTS-Map：非结构化环境中不确定性感知可遍历性映射的概率地形状态图</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806631</link>
      <description><![CDATA[几十年来，非结构化环境中自主导航的可遍历性映射一直受到广泛研究。然而，由于几何感知的不确定性以及可遍历性地图的简化表示无法捕捉环境的详细结构，它仍然具有挑战性。我们提出了 PTS-Map，一种 2.5D 概率地形状态图来解决这些问题。PTS-Map 依次更新地表状态和地上高程状态，明确区分地面和障碍物的几何特征。在状态更新期间，我们引入了一种新颖的地面不确定性估计来减轻不可靠特征测量的影响。通过有效地设计地形状态和解决几何特征不确定性，PTS-Map 构建了一个时间一致的可遍历性地图，可提供与导航相关的精确地面条件和垂直特征。实验在具有不同特征的各种大规模非结构化环境中进行。通过构建精确的可遍历性地图，PTS-Map 在成功率和效率方面优于其他最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806631</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用蒙特卡洛树搜索和监督学习实现非步态腿部运动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806593</link>
      <description><![CDATA[通过仔细选择接触序列和时间，腿式机器人能够与环境不断互动，从而在复杂地形中导航。然而，接触规划背后的组合性质阻碍了此类优化问题在硬件上的适用性。在这项工作中，我们提出了一种新方法，该方法通过使用基于采样的方法和监督学习技术，在基于优化的控制器背景下优化腿式机器人的步态序列和相应的时间。我们建议通过学习最优值函数来引导搜索，以加快步态规划过程，使其适用于实时。为了验证我们提出的方法，我们使用 22 公斤重的电动四足机器人在模拟和硬件上展示了它的性能。在不同的地形、外部扰动下对该方法进行了评估，并与步态序列先验固定的标准控制方法进行了比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806593</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腿式机器人跳跃动作的变频模型学习与预测控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806807</link>
      <description><![CDATA[对于腿式机器人而言，在长距离飞行阶段的动态操控（例如跳高或跳远）中同时实现目标精度和稳健性一直是一大挑战。为了应对这一挑战，我们提出了一种基于学习的新型控制方法，该方法包括模型学习和采用变频方案的模型预测控制 (MPC)。与现有的 MPC 技术相比，我们直接从实验中学习模型，不仅考虑腿部动力学，还考虑建模误差以及硬件和接触过程中的未知动力学不匹配。此外，使用变频学习模型使我们能够覆盖整个飞行阶段和最终跳跃目标，从而提高跳跃轨迹的预测精度。使用学习到的模型，我们还设计了变频，以有效利用不同的跳跃阶段并准确跟踪目标。在 Unitree A1 机器人硬件上总共 92 次跳跃中，我们验证了我们的方法优于使用固定频率或标称模型的其他 MPC，将跳跃距离误差减少了 $2-8$ 倍。我们还实现了在不平坦地形上连续跳跃时，跳跃距离误差小于 3%，这些地形随机放置了随机高度扰动（最高可达 4 厘米，即机器人站立高度的 27%）。我们的方法在 34 次单次和连续跳跃中，在不同跳跃目标和模型不确定性下获得了 $1-2$ 厘米的距离误差。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10806807</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>