<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用 Koopman 算子的肺部介入手术连续机器人的 MPC 设计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720870</link>
      <description><![CDATA[本文主要研究用于肺介入手术的支气管镜机器人的柔性管，该机器人属于连续体机器人。基于Koopman算子提出了动力学模型，利用真实数据精确求解系统矩阵参数。为了提高控制精度，设计了一种模型预测控制（MPC）算法，旨在跟踪柔性管的期望曲率和偏转角。MPC控制器利用来自电磁传感器的实时数据来调整管形，确保操控准确、灵敏。通过在Binary实验平台上进行的大量实验，验证了所提算法的有效性。与传统开环控制方法相比，所提算法在跟踪性能和运行可靠性方面取得了显著的提高。所提算法的各个系统状态误差较小，这意味着在所提MPC方案下可以获得更好的跟踪性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720870</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BEVNav：通过鸟瞰视角的时空对比学习实现机器人自主导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720445</link>
      <description><![CDATA[在无地图环境中，目标驱动的移动机器人导航需要有效的状态表示才能做出可靠的决策。受点云中鸟瞰图 (BEV) 对视觉感知的良好特性的启发，本文介绍了一种名为 BEVNav 的新型导航方法。它采用深度强化学习来学习 BEV 表示并提高决策可靠性。首先，我们提出了一种自监督的时空对比学习方法来学习 BEV 表示。在空间上，来自点云的两个随机增强视图相互预测，从而增强了空间特征。在时间上，我们将当前观察与连续帧的动作相结合以预测未来特征，建立观察转换和动作之间的关系以捕捉时间线索。然后，将这种时空对比学习结合到 Soft Actor-Critic 强化学习框架中，我们的 BEVNav 提供了一种卓越的导航策略。大量实验证明了 BEVNav 在行人密集的环境中具有很强的鲁棒性，在多个基准测试中均优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720445</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于磁流变液的 T 形轴增强型微型触觉拨盘</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720511</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种微型触觉拨盘，它利用磁流变液 (MRF) 来增强其阻力矩反馈。此外，我们设计了带有凸块的 T 形旋转轴并将其嵌入触觉拨盘中，以增强其触觉性能（阻力矩）。这种结构使 MRF 的两种操作模式（剪切和流动）能够同时促进所提出的触觉拨盘的驱动。这种结构允许磁通量流向 MRF，有助于进一步最大化阻力矩。我们进行了模拟，以确认螺线管产生的磁通量在所提出的触觉拨盘中形成闭环磁路，而没有磁饱和或泄​​漏。随着输入电流从 0 变为 300 mA，所提出的触觉拨盘的阻力矩从 8 N·mm 变化到 47 N·mm，从而表明所提出的触觉拨盘可以在微小的尺寸（直径：20 毫米；高度：20 毫米）中产生各种触觉感觉。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10720511</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AIVIO：利用人工智能辅助视觉惯性里程计实现无人机闭环物体相关导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10715655</link>
      <description><![CDATA[物体相关移动机器人导航对于各种任务（例如自主关键基础设施检查）至关重要，但需要能够从原始传感数据中提取有关感兴趣对象的语义信息。虽然基于深度学习 (DL) 的方法擅长从图像中推断语义对象信息，例如类别和相对 6$^{\circ }$ 自由度 (6-DoF) 姿势，但它们对计算要求很高，因此通常不适合有效载荷受限的移动机器人。在本信中，我们介绍了一种实时的无人机 (UAV) 系统，用于物体相关闭环导航，其最小传感器配置包括惯性测量单元 (IMU) 和 RGB 摄像头。利用基于 DL 的物体姿势估计器（仅对合成数据进行训练并针对配套板部署进行了优化），将物体相关姿势测量与 IMU 数据融合以执行物体相关定位。我们进行了多次真实世界实验，以验证我们的系统在电线杆检查这一具有挑战性的用例中的性能。补充视频中展示了闭环飞行的示例。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10715655</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于结肠图重建的新型辅助成像设备</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10715569</link>
      <description><![CDATA[结肠镜检查被公认为诊断和治疗结直肠癌的黄金标准，但它也存在一些局限性，可能会导致某些结肠区域被忽略。这可能会导致遗漏病变和间期癌症，从而导致治疗不完整。为了应对这一挑战，作者提出了一种新型结肠图重建辅助成像设备 (AID-CMR)，以帮助临床医生观察整个结肠粘膜并识别手术过程中可能遗漏的区域。该设备由一根远端装有成像模块的套管组成，该套管可围绕螺纹硅胶套移动。成像模块内装有可充气硅胶腔以扩张管腔、带 LED 的侧视微型全高清摄像头、磁性编码器和用于清洁摄像头的冲洗槽。在干预之前，该设备可以安装在标准结肠镜或其他系绳内窥镜上。在干预过程中，该设备可用于 (1) 重建器官的辅助地图、(2) 可视化完整解剖结构以及 (3) 提高疾病检测率。此外，这些地图可用于量化标准检查中遗漏的区域。本信介绍了一种概念验证设备，并讨论了在两种体外条件下进行的运动和重建测试。这些测试揭示了在运动、施加力和结肠地图重建方面的整体程序可行性，同时保留了息肉形态。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10715569</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热变色龙：辐射热红外图像的任务自适应色调映射</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10715649</link>
      <description><![CDATA[热红外 (TIR) 成像为具有挑战性的户外环境中的导航提供了强大的感知能力，但由于其 14/16 位格式，面临着纹理差和图像对比度低的问题。传统方法利用各种色调映射方法来增强 TIR 图像的对比度和光度一致性，然而，色调映射的选择在很大程度上取决于对任务和温度相关先验的了解，才能很好地发挥作用。在本文中，我们提出了热变色龙 (TCNet)，这是一种用于 RAW 14 位 TIR 图像的任务自适应色调映射方法。给定相同的图像，TCNet 会针对每个特定任务定制 TIR 图像的不同表示色调映射，从而消除了启发式图像重新缩放预处理和对场景温度或特定于任务的特征的广泛先验知识的依赖。TCNet 在对象检测和单目深度估计方面表现出改进的泛化性能，计算开销最小，并且可以模块化集成到现有架构中以完成各种任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10715649</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KRRF：用于多目标运动规划的运动动力学快速探索随机森林算法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10714001</link>
      <description><![CDATA[运动动力学多目标运动规划问题就是在具有先验未知访问顺序的多个目标位置上找到一条轨迹。目标是在杂乱环境中，最小化具有运动动力学运动模型的机器人的轨迹规划成本。由于该问题结合了两个 NP 难题，即旅行商问题 (TSP) 和运动动力学运动规划问题，因此尚未得到有效解决。我们提出了一种称为运动动力学快速探索随机森林 (KRRF) 的新型近似方法，用于找到满足机器人运动约束的无碰撞多目标轨迹。KRRF 同时从所有目标向所有其他目标生长运动动力学树，同时使用其他树作为启发式方法来促进生长。一旦规划了目标到目标的轨迹，它们的成本就会用于解决 TSP 以找到目标序列。通过引导基于 RRT 的规划器沿着 TSP 序列中的目标到目标轨迹来规划满足运动动力学约束的最终多目标轨迹。与现有方法相比，KRRF 提供了更短的目标到目标轨迹和最终多目标轨迹，成本降低了 1.1-2 倍，同时在大多数测试案例中计算速度更快。该方法将作为开源库发布。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10714001</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 13:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多模态肌肉骨骼建模增强遮挡环境中的实时身体姿势估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10714023</link>
      <description><![CDATA[近年来，人们对人机协作 (HRC) 的兴趣日益浓厚。开发有效的 HRC 工具的主要挑战之一是实时准确估计人体姿势，确保人身安全和高效协作。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的方法，即使在存在遮挡的情况下，也能实时准确、稳健地估计全身姿势。我们的系统结合了来自 RGB-D 相机和惯性测量单元的信息，利用它来通过多模态逆运动学优化来控制人体的肌肉骨骼模型。这种方法可确保提高跟踪运动的解剖真实感和准确性，同时允许灵活地适应各种传感器配置。考虑底层解剖结构也增强了在遮挡环境中估计身体姿势的能力。我们进行了几次 HRC 实验，其中操作员的视线受到各种类型的遮挡。结果表明，即使传感器数量有限且场景中存在遮挡，我们的方法也能显著提高姿势估计的准确性。我们的工作旨在促进需要精确理解人体运动的高级 HRC 应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10714023</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 13:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DexTouch：学习利用触觉灵活性寻找和操纵物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10714461</link>
      <description><![CDATA[触觉是熟练执行各种任务的必备能力，它使机器人能够在不依赖视觉信息的情况下搜索和操纵物体。在本文中，我们介绍了一种多指机器人系统，该系统旨在使用触觉来操纵物体，而不依赖视觉。对于模拟日常生活的任务，机器人使用其触觉在黑暗中操纵随机放置的物体。这项研究的目的是让机器人在有先前信息的情况下，利用触觉来弥补因视觉缺失而造成的信息差距，从而实现无需视觉的操作。通过强化学习在模拟中训练策略，并将训练好的策略转移到现实环境中，我们证明了无需视觉输入的操作可以应用于无需视觉的机器人。此外，实验还展示了触觉在无需视觉执行的任务中的重要性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10714461</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 13:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从演示中学习运动原语的条件神经专家过程</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10711283</link>
      <description><![CDATA[从演示中学习 (LfD) 是机器人技术中广泛使用的技能习得技术。然而，相同技能的演示可能会表现出显著的差异，或者学习系统可能会尝试同时获取相同技能的不同方法，这使得将这些动作编码为运动基元具有挑战性。为了应对这些挑战，我们提出了一个 LfD 框架，即条件神经专家过程 (CNEP)，该框架学习利用潜在空间内的固有信息将不同模式的演示分配给不同的专家网络，以将专家与编码表示相匹配。CNEP 不需要监督轨迹属于哪种模式。我们将 CNEP 的性能与广泛使用且功能强大的 LfD 方法（例如高斯混合模型、概率运动基元和稳定运动基元）进行了比较，并表明我们的方法在多模态轨迹数据集上优于这些基线。结果显示，运动基元的建模性能得到增强，从而可以合成更准确反映专家所展示轨迹的轨迹，尤其是当技能演示包括来自各种轨迹的交点时。我们在两个真实机器人任务（即避障任务和拾取和放置任务）上评估了 CNEP 模型，这两项任务要求机器人学习多模态运动轨迹并在给定目标环境条件下执行正确的基元。我们还表明，我们的系统能够通过在线调节机制即时适应环境变化。最后，我们认为，CNEP 通过自主查找离散行为基元并提供有关其专家选择决策的概率值，提供了更好的可解释性和可解释性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10711283</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 13:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字典标记 A*：带转弯半径约束的移动机器人最优路径和姿态规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10711302</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们介绍了一种名为 Dictionary-Labeled A* (DL-A*) 的算法，该算法解决了具有转弯半径约束的移动机器人路径和姿势规划的关键问题。DL-A* 使用字典来存储和处理增强拓扑地图中的多元素信息。该算法将地图中的边缘分为前进和后退驾驶状态，并通过地图预处理构建符合路段约束的连续状态集。随后，采用 A* 算法找到一条到达终点的最佳路径，同时满足终点姿势约束，目标是最小化总行程成本。模拟结果表明，与其他流行算法相比，我们的算法能够调整机器人的前进和后退驾驶姿势以最小化总成本，并表现出卓越的搜索效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10711302</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 13:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于视觉和语言导航的分层空间邻近推理</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10710318</link>
      <description><![CDATA[大部分视觉语言导航 (VLN) 算法由于缺乏视觉常识和推理能力有限,容易做出不准确的决策。针对这一问题,我们提出了一种分层空间邻近推理 (HSPR) 方法。首先,我们引入场景理解辅助任务,帮助智能体构建分层空间邻近知识库。该任务利用全景图和物体特征识别节点类型,揭示节点间、物体间、节点与物体间的邻接关系。其次,我们提出一种基于分层空间邻近知识库的多步推理导航算法,不断规划可行路径,提升探索效率。第三,我们引入残差融合方法,提升导航决策准确率。最后,我们在 REVERIE、SOON、R2R、R4R 等公开数据集上进行实验,验证了我们的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10710318</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 13:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TempFuser：使用长短期时间融合变换器学习敏捷、战术和杂技飞行动作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10711233</link>
      <description><![CDATA[空中格斗是空中应用中一个具有挑战性的场景，需要全面了解战略机动和敏捷飞机的空气动力学。空中智能体不仅需要从长期角度了解战斗机战术演进的机动，还需要从短期角度对飞机快速变化的空气动力学做出反应。在这封信中，我们介绍了 TempFuser，这是一种新颖的长期短期时间融合变压器架构，可以在复杂的空中格斗问题中学习敏捷、战术和特技飞行机动。我们的方法将两个不同的时间转换嵌入集成到基于变压器的网络中，以全面捕捉空中智能体的长期战术和短期敏捷性。通过结合这些观点，我们的策略网络生成端到端飞行命令，确保长期占据主导地位并有效地超越敏捷的对手。在高保真飞行模拟器中训练后，我们的模型成功学会了执行战略机动，在对抗各种类型的敌机时，其表现优于基线策略模型。值得注意的是，我们的模型在面对具有更强大规格的对手时，也能表现出类似人类的特技动作，而且完全不依赖先验知识。此外，它在具有挑战性的超音速和低空情况下表现出强大的追击性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10711233</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 13:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CitDet：柑橘水果检测的基准数据集</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10705083</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们提供了一个新的数据集，以推进最先进的柑橘类水果检测技术，并通过成像准确估算果园环境中受黄龙病 (HLB) 感染的树木的产量。尽管在解决水果检测问题方面取得了重大进展，但缺乏公开可用的数据集使得直接比较结果变得复杂。例如，柑橘检测长期以来一直是农业研究界关注的焦点，但缺乏相关工作，尤其是涉及受 HLB 影响的柑橘的公共数据集。为了解决这个问题，我们增强了最先进的物体检测方法，以用于典型的果园环境。具体来说，我们提供了位于已知受 HLB 影响严重的区域的柑橘树的高分辨率图像，以及柑橘类水果的高质量边界框注释。树上和地面上的果实都贴有标签，以便识别果实的位置，这有助于提高产量估计和通过果实掉落来衡量 HLB 影响的潜在程度。该数据集包含 579 张高分辨率图像中包含的 32,000 多个水果实例的边界框注释。总之，我们的贡献如下：(i) 我们引入了一个新数据集以及多种当代物体检测算法的基线性能基准，(ii) 我们展示了准确捕捉树上或地面上水果位置的能力，最后 (ii) 我们展示了我们的结果与产量估计的相关性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10705083</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有灵活场自由点轨迹和虚拟 FFP 直观操作的微型机器人实时 3D MPI 导航方案</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10704993</link>
      <description><![CDATA[基于磁粒子成像 (MPI) 的导航显示出将微型机器人准确引导到所需目标位置的巨大潜力。现有的基于 MPI 的导航系统由于计算负荷增加和缺乏有效的 3D 执行器方案而仅限于二维平面运动。因此，我们引入了一种基于实时 3D MPI 的微型机器人导航方案，该方案利用灵活的无场点 (FFP) 轨迹扫描方案和 3D 虚拟 FFP (vFFP) 直观操作。灵活选择 FFP 轨迹以增强时间分辨率。执行器功能的 vFFP 力模型具有很高的交互式操作潜力，可用于线性化与微型机器人和实际 FFP 的相对位置有关的磁力。已使用可用的 3D 幅度调制 MPI 系统验证了所提出的概念，该系统具有 90 毫米孔径和 4 T/m/$ \bm{\mu_{0}} $ 梯度。通过采用灵活的 FFP 轨迹，MPI 系统可以在 60 × 40 × 60 mm3 的 3D 视场 (FoV) 中实现高达 4 Hz 的图像采样率，从而实现基于 MPI 的实时导航。此外，所提出的导航控制策略可以到达 3D 血液模型中的任何目标出口，并且 vFFP 线性化的平均误差低于 5%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10704993</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>