<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>非线性状态估计的序贯高斯变分推断及其在机器人导航中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766664</link>
      <description><![CDATA[概率状态估计对于机器人在不确定的环境中导航至关重要。准确有效地管理估计状态中的不确定性是机器人稳健运行的关键。然而，机器人平台中的非线性带来了重大挑战，需要先进的估计技术。高斯变分推理 (GVI) 为估计问题提供了优化视角，提供了从高斯空间几何中得出的分析易处理的解决方案和效率。我们提出了一种顺序高斯变分推理 (S-GVI) 方法来解决非线性问题并提供高效的顺序推理过程。我们的方法将顺序贝叶斯原理集成到 GVI 框架中，使用信息几何的统计近似和梯度更新来解决。通过模拟和真实世界实验的验证表明，状态估计比最大后验 (MAP) 估计方法有显著的改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766664</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEDMamba：利用瓶颈机制和细到粗时间融合增强选择性状态空间建模，以便在机器人辅助手术中有效检测错误</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766660</link>
      <description><![CDATA[自动检测手术错误可以改善机器人辅助手术。尽管取得了令人鼓舞的进展，但现有方法在捕捉丰富的时间背景以建立长期依赖关系的同时保持计算效率方面仍然面临挑战。在本信中，我们提出了一种名为 SEDMamba 的新型分层模型，该模型将选择性状态空间模型 (SSM) 整合到手术错误检测中，以线性复杂度促进高效的长序列建模。SEDMamba 通过瓶颈机制和细到粗时间融合 (FCTF) 增强了选择性 SSM，以检测和时间定位长视频中的手术错误。瓶颈机制压缩并恢复其空间维度内的特征，从而降低计算复杂度。FCTF 利用多个扩张的一维卷积层合并不同尺度范围内的时间信息，以适应不同持续时间的错误。我们的工作还贡献了首创的帧级体内手术错误数据集，以支持真实手术病例中的错误检测。具体来说，我们部署了经过临床验证的观察性临床人体可靠性评估工具 (OCHRA) 来注释开源根治性前列腺切除术数据集 (SAR-RARP50) 中缝合任务期间的错误。实验结果表明，我们的 SEDMamba 优于最先进的方法，AUC 性能提升至少 1.82%，AP 性能提升 3.80%，同时计算复杂度显著降低。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766660</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HPA-MPC：悬浮负载四旋翼飞行器的混合感知非线性模型预测控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766615</link>
      <description><![CDATA[配备缆绳悬挂负载的四旋翼飞行器是一种多功能、低成本且节能的解决方案，可用于空中运输、建筑和操作任务。然而，它们在现实世界中的部署受到多项挑战的阻碍。该系统难以控制，因为它是非线性的、欠驱动的、由于松弛-绷紧缆绳模式而涉及混合动力学，并且在复杂的配置空间中演变。此外，使用机载传感器和计算实时估计完整状态和缆绳的模式转换至关重要。为了应对这些挑战，我们提出了一种用于悬挂负载四旋翼飞行器的新型混合感知感知非线性模型预测控制 (HPA-MPC) 控制方法。我们的方法考虑了完整的混合系统动力学，并包括感知感知成本，以确保有效载荷在导航期间在机器人的摄像头中保持可见。此外，使用机载传感器估计完整状态和混合动力学的转换。实验结果表明，即使在松弛-绷紧转换期间，我们的方法也能实现稳定的负载跟踪控制，并且完全在机载上运行。实验还表明，当人类操作员与负载交互时，感知感知项可以有效地将有效载荷保持在机器人的摄像机视野范围内。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766615</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可训练超向量编码，用于边缘设备上的高效 3D 回环检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766645</link>
      <description><![CDATA[回环检测在同步定位和地图构建 (SLAM) 系统中起着至关重要的作用。回环检测的主要任务包括分析先前访问的位置并纠正地图构建错误，这些错误通常源于传感器数据中的固有噪声并随时间累积。然而，存储和查询/搜索先前访问的信息的负担随着时间的推移而不断增加。因此，减少存储的数据量变得越来越重要。在本研究中，我们提出了一种可训练超向量 (THV) 编码器，集成量化和查找表 (LUT) 以显著提高执行速度。此外，我们在二阶池 (SOP) 中使用三角掩码来过滤编码器中的无关特征，并引入二元四元组损失以有效地训练二元特征表示。我们在 KITTI、MulRan 和 Wild-Places 数据集上对我们的方法进行了广泛的评估。实验表明，我们的方法在保持准确性的同时显著提高了效率。此外，我们的方法有效地利用了 3D-NAND 闪存内存计算技术来提高执行性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766645</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良好的基础胜过许多标签：标签高效的全景分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766616</link>
      <description><![CDATA[广泛应用基于学习的机器人感知模型的一个关键挑战是大幅减少所需的带注释训练数据量，同时实现准确的预测。这不仅对于降低运营成本至关重要，而且对于加快部署时间也至关重要。在这项工作中，我们利用视觉基础模型奠定的基础，解决了使用少量标签的全景分割 (PASTEL) 的这一挑战。我们利用这种模型中的描述性图像特征，使用很少的带注释的训练样本，训练两个轻量级网络头进行语义分割和对象边界检测。然后，我们通过一个新颖的融合模块合并它们的预测，该模块基于归一化切割生成全景图。为了进一步提高性能，我们利用特征驱动的相似性方案选择的未标记图像进行自我训练。我们通过将 PASTEL 应用于自动驾驶和农业机器人等重要的机器人感知用例来强调我们的方法的相关性。在大量实验中，我们证明，即使使用较少的注释，PASTEL 在标签高效分割方面的表现也明显优于以前的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766616</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HDPlanner：通过分层决策网络推进未知环境中的自主部署</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767278</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们介绍了 HDPlanner，这是一个基于深度强化学习 (DRL) 的框架，旨在解决移动机器人的两个核心且具有挑战性的任务：自主探索和导航，其中机器人必须自适应地优化其轨迹，以通过在未知环境中的持续交互来实现任务目标。具体来说，HDPlanner 依靠新颖的分层注意力网络，使机器人能够推理其跨多个空间尺度的信念并进行序列协作决策，其中我们的网络将长期目标分解为短期信息任务分配和信息路径规划。我们进一步提出了一种基于对比学习的联合优化，以增强 HDPlanner 的鲁棒性。我们通过经验证明，HDPlanner 在大量模拟（包括数百张测试地图和大规模、复杂的 Gazebo 环境）中的表现明显优于最先进的传统和基于学习的基线。值得注意的是，HDPlanner 实现了实时规划，与探索基准相比，行程距离减少了高达 ${35.7}{\%}$，与导航基准相比，行程距离减少了高达 ${16.5}{\%}$。此外，我们在硬件上验证了我们的方法，它在室内和室外环境中都能生成高质量、自适应的轨迹，凸显了其在现实世界中的适用性，无需额外的训练。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767278</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有自适应 Lipschitz 约束的稳健运动策略，适用于腿式机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767293</link>
      <description><![CDATA[深度强化学习 (DRL) 在足式机器人运动任务中取得了重大进展。然而，基于神经网络的控制策略在复杂环境中会因传感器噪声和外部干扰而出现动作波动，导致运动性能下降。在本文中，我们提出了一种新颖的鲁棒运动策略方案，利用多维梯度归一化 (MGN) 实现满足网络级别 Lipschitz 约束的策略参数化，并构建 Lipschitz 常数网络 (LCN) 来动态调整运动策略的局部 Lipschitz 常数，以平衡运动性能和鲁棒性。所提出的 Lipschitz 运动策略 (LLP) 提高了动作的流畅度，并且对观测噪声和外部干扰具有鲁棒性。我们在模拟和实际部署中验证了我们的方法，证明它在速度跟踪性能和穿越复杂地形的成功率方面优于现有方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767293</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高建筑机器人的精度：使用高精度加速度计进行偏转和间隙补偿的模块化因子图框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767287</link>
      <description><![CDATA[准确定位对于建筑行业至关重要，劳动力短缺凸显了对自动化的需求。需要具有长运动链的机器人系统才能到达复杂的工作空间，包括地板、墙壁和天花板。由于运动链上各个部分的偏转和间隙等影响，这些要求会严重影响定位精度。在本信中，我们介绍了一种新方法，该方法将偏转和间隙补偿模型与高精度加速度计相结合，显著提高了定位精度。我们的方法采用基于因子图公式的模块化框架来估计运动链的状态，利用加速度测量来通知模型。对公开发布的数据集进行了广泛的测试，反映了现实世界的施工干扰，证明了我们的方法的优势。与最先进的虚拟关节方法相比，所提出的方法将 xy 平面上的 95% 误差阈值降低了 50%，而结合基座倾斜补偿时则降低了 31%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767287</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主动与被动分枝相结合的3RPS-SPS机制调整策略优化与设计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767203</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种具有主被动分支的三自由度3RPS-SPS并联机构，利用单个主动输入实现预期位置调整，从而降低机构的制造和维护成本。介绍了3RPS-SPS并联机构的运动原理。为了给后续分析奠定基础，建立了3RPS-SPS并联机构的正、逆运动学模型。由于工作空间和关节角度的限制，需要对被动分支的调整顺序和驱动步长进行优化。最后，设计并制作了样机，并进行了实验以验证运动调整效果。强调了该机构的广泛潜在应用，特别是在重载部件调整实时定位并不重要的场景中。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767203</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于结合规则和学习方法的延迟感知摆动和抓取框架的蛇形机器人机动缠绕步态</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767290</link>
      <description><![CDATA[由于蛇形机器人高冗余自由度的特点，其关节杠杆臂往往很长，经常导致力矩饱和，尤其是在树间运动的情况下。传统的基于曲线段连接或波函数的静态规划方法往往会受到力矩饱和的限制，无法满足蛇形机器人树间运动的要求。因此，本文提出了一种结合规则和学习方法的延迟感知的摆动和抓取框架（DSG），用于扩展蛇形机器人的树间运动能力。具体而言，首先，针对力矩饱和问题，提出了一种关节力矩方向确定规则，以充分利用蛇形机器人的动能，使机器人以期望的方式运动。然后，DSG缩小了策略的探索空间并保证了延迟下的性能，并在此基础上设计了可机动的缠绕步态，使其能够可机动地缠绕在目标水平分支上。仿真与充分的实验结果表明，所提出的强化学习（RL）控制器具有扭矩要求低、高延迟下鲁棒性好、运动速度快、通用性强等特点。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10767290</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TARS：机器人联觉中触觉可供性，助力灵巧操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766612</link>
      <description><![CDATA[在灵巧机器人操作领域，整合视觉和触觉模态来指导操作策略是一项重大挑战，尤其是在非接触式场景中，仅依靠触觉感知可能不够充分。视觉可供性技术目前提供以对象为中心的有效操作语义先验。然而，大多数现有研究仅限于使用相机传感器和先前的对象信息进行可供性预测。在本研究中，我们引入了一个统一的框架，称为机器人联觉中的触觉可供性 (TARS)，用于灵巧操作，通过统一的点云表示利用机器人联觉。该框架利用对象的视觉触觉可供性，有效地将来自外部相机的全面视觉感知与来自本地光学触觉传感器的触觉反馈相结合，以处理涉及接触和非接触状态的任务。我们在模拟环境中模拟了触觉感知并训练了面向任务的操作策略。随后，我们在四个不同的操作任务上测试了我们的方法，进行了广泛的实验，以评估我们方法中的不同模块如何优化这些操作策略的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766612</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多普勒速度测量对旋转雷达里程计有用吗？</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766427</link>
      <description><![CDATA[覆盖范围为 360 ^{\circ }$ 的旋转调频连续波 (FMCW) 雷达在自动驾驶汽车导航中越来越受欢迎。然而，与“固定”汽车雷达不同，市售的旋转雷达系统通常不会产生径向速度，因为缺乏在同一方向的重复测量和基本硬件设置。为了使这些径向速度可观测，我们修改了商用旋转雷达的固件以使用三角调频。在本信中，我们开发了一种新颖的方法，使用这种调制从雷达强度扫描的连续方位角中提取径向多普勒速度测量值，而无需任何数据关联。我们表明，这些嘈杂、容易出错的测量值包含足够的信息来提供良好的自我速度估计，并将这些估计值纳入不同的现代里程计管道。我们在越来越具有挑战性的自动驾驶环境中对超过 110 公里的驾驶数据进行了广泛的评估。我们表明，多普勒速度测量可以在明确定义的几何条件下改善里程计，并使其即使在严重几何退化的环境中（例如长隧道）也能继续运行。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10766427</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 13:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滞后单腱导管运动学的经典、神经网络和混合模型比较</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759718</link>
      <description><![CDATA[虽然机器人控制导管运动可以提高尖端定位精度，但肌腱摩擦和弯曲变形引起的滞后会降低运动建模精度。在本信中，我们比较了三种模型在表示临床单肌腱心脏导管的正向和逆向运动图方面的能力。其中包括经典滞后模型、神经网络和两者的混合组合。我们的结果表明，当使用与预期临床运动相对应的运动训练模型时，建模精度最好。对于正弦运动，循环神经网络模型提供最佳性能。然而，对于点对点运动，简单的反冲模型可以提供与循环神经网络相当的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759718</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多机器人协同定位的一致性研究：基于变换的方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759716</link>
      <description><![CDATA[本信探讨了多机器人协作定位 (CL) 和同时定位与地图构建 (SLAM) 中常见的可观测性属性不匹配导致的不一致问题。为了解决这个问题，我们提出了一种基于变换的方法，该方法引入了线性时变变换，以确保变换后的系统具有与状态无关的不可观测子空间。因此，其可观测性属性不受线性化点的影响。我们建立了原始系统和变换后的系统的不可观测子空间之间的关系，指导时变变换的设计。然后，我们基于此方法提出了一种新型估计器，称为变换 EKF (T-EKF)，它利用变换后的系统进行状态估计，从而确保正确的可观测性，从而确保一致性。所提出的方法已通过蒙特卡罗模拟和真实世界实验得到了广泛验证，与最先进的方法相比，在准确性和一致性方面均表现出更好的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759716</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模多会话点云地图合并</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759717</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种用于大规模多会话 3D LiDAR 点云地图合并的开源框架 LAMM。LAMM 可以自动集成来自携带具有不同扫描模式的 LiDAR 的多个代理的子地图，从而促进各种环境中的位置特征提取、数据关联和全局优化。我们的框架结合了两个关键的创新之处，可实现稳健、准确的大规模地图合并。第一个创新之处是时间双向过滤机制，可从 3D LiDAR 点云数据中删除动态对象。这消除了动态对象对 3D 地图模型的影响，从而提供了更高质量的地图合并结果。第二个创新之处是针对检测到的回环的稳健而高效的异常值去除算法。该算法可确保位置检索中的高召回率和低误报率，从而显着减少大规模合并期间重复环境中的异常值。我们使用各种数据集评估我们的框架，包括 KITTI、HeLiPR、WildPlaces 和自收集的彩色点云数据集。结果表明，我们提出的框架可以准确地合并不同类型的激光雷达和数据采集设备在不同场景下捕获的地图。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10759717</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>