<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>自适应的自适应神经控制和适应性软爬行机器人的短期记忆</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925844</link>
      <description><![CDATA[柔软的爬行动物表现出由于形态计算（例如，柔性软体和各向异性皮肤）与神经计算（例如，具有可塑性和短期记忆（STM）神经控制）之间的协同作用而产生的有效和适应性行为。但是，将这些原则应用于软爬行机器人仍然具有挑战性。为了解决这个问题，我们的研究提出了一个自适应神经控制系统，该系统结合了在线学习和STM，以在软爬行机器人中产生适应性行为。该控制系统是在具有柔性软体，各向异性腹齿或皮肤的机器人中实现的，并具有体现的激光和Flex传感器。机器人展示了对各种扰动的多层次适应。扰动（例如粗糙的地形）可以通过被动（身体）的适应来管理牙齿的微观和人体的宏观变形。较大的扰动（包括被抬起或压制），通过狭窄的空间爬行以及遍历斜坡，通过主动（神经控制）适应来处理。机器人可以学习新的行为，例如在狭窄的空间中爬行，并存储感官信息，以保持稳健的行为，即使在暂时没有感觉反馈的情况下也是如此。此外，它可以通过感觉反馈预测，通过预测错误检测异常状态并适应其行为以解决这些错误来估计其状态。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925844</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多个连续性手术操纵器通过视觉反馈对可变形组织进行闭环合作操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925867</link>
      <description><![CDATA[连续手术手术机构由于其灵巧性和设计紧凑性而在单端口腹腔镜检查中具有有希望的潜力。但是，一个连续的手术手术器在手术过程中处理重组织是一项挑战。因此，这封信提出了一个闭环姿势控制框架，该框架允许使用多个连续操作器对可变形组织进行合作操纵，从而利用了手术机器人系统的固有视觉反馈。在拟议的控制框架中，连续的操纵器和由操纵器握住的可变形组织首先被视为平行连续运动链。可变形的组织被简化为弹性组织杆，以促进基于Cosserat Rod理论的平行连续运动链的动力学模型的推导。然后在每个控制周期中开发和迭代地开发和使用刚度和外部扳手估计器和逆动力学固化器求解器。通过对单端口内窥镜手术系统的多项实验研究来验证所提出的控制框架的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925867</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAC-Planner：多机器人在线覆盖过程的新任务分配和路径计划框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924719</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一个名为MAC-Planner的统一框架，该框架将多机器人任务分配与覆盖路径计划相结合，以更好地解决在线多机器人覆盖路径计划（MCPP）问题。通过根据系统的实时完成状态动态分配任务和计划覆盖路径，该计划者可以在其指定区域内有效地运行机器人。该框架不仅实现了出色的覆盖效率，而且还降低了机器人之间的冲突风险。我们提出了一种新颖的任务分配机制。这种机制通过构建目标覆盖地形的粗图，并利用$ k $  - 平均聚类以及成对优化方法来实现高效且公平的任务分配，将区域覆盖问题重新制定为点覆盖问题。我们还引入了有效的覆盖路径计划机制，以产生有效的覆盖路径并促进机器人合作。针对最新方法（SOTA）方法的广泛比较实验突出了Mac-Planner在降低冲突风险方面的显着覆盖效率和有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924719</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多个光电机器人的非接触式灵巧微观畅通无阻</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925901</link>
      <description><![CDATA[微观计算系统利用自动化和机器人技术来提高微观尺度上各种任务的精度，可重复性和效率。但是，当前方法通常仅限于特定的对象或任务，这需要使用自定义工具和专门的握把方法。这封信提出了一种基于光电技术的新型非接触微型消除方法。所提出的方法利用了光电场中产生的排斥性介电照射力来驱动微型机器人，从而使微型机器人能够在没有物理接触的情况下将目标对象推在杂乱的环境中。非接触功能可以最大程度地减少潜在损害，污染或粘附的风险，同时在很大程度上提高了操纵的灵活性。该功能使使用通用工具进行间接对象操作，从而消除了对专用工具的需求。进行了一系列的仿真研究和现实世界实验（包括非接触轨迹跟踪，避免障碍物和多个微型机器人之间的相互避免），以验证拟议方法的性能。所提出的公式为微观尺度上的一系列对象和任务提供了一种通用和灵巧的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925901</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Forge：不确定性下的强大接触式操作的力引导探索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925874</link>
      <description><![CDATA[我们提出了Forge，这是一种在存在明显姿势不确定性存在下的SIM到现实传递力感知操作策略的方法。在基于仿真的策略学习中，Forge将力阈值机制与动力学随机方案相结合，以使学习策略的稳健转移向真实的机器人。在部署时，以最大允许力为条件的伪造策略会自适应地执行接触量丰富的任务，同时避免了积极进取和不安全的行为，无论控制器的收益如何。此外，伪造策略可以预测任务成功，从而有效终止和对力阈值的自主调整。我们表明，Forge可用于学习各种强大的接触式策略，包括对Snap-Fit连接器的有力插入。我们进一步演示了行星齿轮系统的多阶段组件，该组件需要在三个组装任务中取得成功：螺母螺纹，插入和齿轮网格划分。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925874</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>轮式双足机器人的翻筋斗：一种全面的计划和控制策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925869</link>
      <description><![CDATA[轮式双足机器人（WBR）是一种具有强大运动能力的机器人。它结合了轮式和腿部机器人的优势，同时具有有效的运动性能和良好的地形适应性。但是，目前对WBR的跳跃运动的研究是有限的，主要集中于相对简单的跳跃动作。这封信探索了WBR的翻筋斗跳跃，扩大了跳跃行动的自由度并进一步增强其流动性。提出了全面的计划和控制策略。具体而言，该论文首先设计了整个翻筋斗的过程，包括基于人类运动的准备，飞行和恢复。在此基础上，得出了两个阶段的动态模型。起飞和着陆时的关键状态经过精心设计。此外，轨迹计划考虑了诸如系统动力学，联合限制和扭矩限制之类的约束，从而确保了轨迹的合理性。随后，构建了有效的控制器，以确保翻筋斗跳跃运动的稳定性。最后，通过物理模拟验证了整体计划和控制策略的有效性和适应性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10925869</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言驱动的政策蒸馏用于多机构增强学习中的合作驾驶</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924758</link>
      <description><![CDATA[连接和自动驾驶汽车（CAVS）的合作驾驶技术对于提高运输系统的效率和安全至关重要。基于学习的方法，例如多代理增强学习（MARL），在合作决策任务中表现出了强大的能力。但是，现有的MARL方法在学习效率和表现方面仍然面临挑战。近年来，大型语言模型（LLMS）在各种顺序决策任务中具有迅速提高和出色的能力。为了增强合作社的学习能力，同时确保决策效率和成本效益，我们提出了LDPD，这是一种指导MARL探索的语言驱动的政策蒸馏方法。在此框架中，基于LLM的教师代理人培训较小的学生代理商，通过其自己的决策示威来实现合作决策。教师代理人增强了骑士的观察信息，并利用LLMS执行复杂的合作决策推理，该推理还利用精心设计的决策工具来实现专家级的决策，从而提供高质量的教学经验。然后，学生经纪人通过梯度政策更新将教师的先验知识完善为自己的模型。实验表明，学生可以通过最少的教师指导迅速提高自己的能力，并最终超过教师的表现。广泛的实验表明，与基线方法相比，我们的方法表现出更好的性能和学习效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924758</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的行人行为预测的稀疏原型网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924395</link>
      <description><![CDATA[预测行人行为对于诸如自动驾驶和智能城市之类的应用至关重要。最近的深度学习模型在做出准确的预测方面取得了出色的性能，但他们无法提供内部运作的解释。此问题的原因之一是多模式输入。为了弥合这一差距，我们提出了稀疏的原型网络（SPN），这是一种可解释的方法，旨在同时预测行人的未来动作，轨迹和姿势。 SPN利用中间原型瓶颈层为其预测提供了基于样本的解释。原型是与模态无关的，这意味着它们可以与输入中的任何模态相对应。因此，SPN可以扩展到任意形式的组合。这些原型通过单声道和聚类约束，学习一致，人为理解的特征，并在动作，轨迹和姿势预测的泰坦和派对上实现最先进的表现。最后，我们提出了一个名为TOP-K单声道量表的度量标准，以定量评估解释性。定性结果显示稀疏性与解释性之间存在正相关。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924395</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SCDA-NET：基于激光雷达的3D对象检测的结构完成和密度意识网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923713</link>
      <description><![CDATA[作为各种应用程序方案（包括自动驾驶和移动机器人系统）的一项基本任务，3D对象检测受到了学术界和行业研究人员的广泛关注。但是，由于激光雷达的工作原理和外部因素（例如遮挡），对象的收集点云通常是稀疏且不完整的，这会影响3D对象检测器的性能。在这封信中，提出了一个结构完成和密度意识网络（SCDA-NET），用于从点云检测3D对象。具体而言，结构完成模块旨在通过利用变压器体系结构的序列转导能力来预测完整点云的密集形状。此外，我们提出了一种密度感知的体素ROI汇总策略，以引入密度特征，以反映在改进阶段原始对象的状态信息。通过恢复对象的完整结构并考虑原始点云中点的真实分布，提出的方法可以实现更准确的特征提取和场景感知。 Kitti和Waymo数据集的广泛实验结果证明了拟议的SCDA-NET的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923713</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGD​​-VIO：具有基于图的漂移抑制的飞机辅助RGB-D惯性进程</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923716</link>
      <description><![CDATA[通常，与点特征相比，高级功能提供了更多的几何信息，可以利用这些信息来进一步限制运动。飞机在人造环境中是司空见惯的，由于其广泛的空间和时间可观察性，提供了一种积极的方法来减少漂移。为了充分利用平面信息，我们建议使用RGB-D摄像头和惯性测量单元提出一种新型的视觉惯性进程，有效地将点和平面特征在扩展的Kalman滤波器框架中整合在一起。利用了点特征的深度信息以提高点三角剖分的准确性，而平面特征则用作添加到状态向量中的直接观察。值得注意的是，为了使长期导航受益，提出了一种基于图形的漂移检测策略来搜索平面图中的重叠和相同的结构，以便随后抑制累积漂移。两个公共数据集上的实验结果表明，我们的系统在本地化精度方面优于最先进的方法，同时产生紧凑且一致的平面图。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923716</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAFF-NET：通过多辅助功能融合使用4D雷达增强3D对象检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923711</link>
      <description><![CDATA[感知系统对于自动驾驶汽车的安全操作至关重要，特别是对于3D对象检测。尽管基于激光雷达的方法受到不利天气条件的限制，但4D雷达提供了有希望的全天候功能。但是，4D雷达引入了挑战，例如极端稀疏性，噪声和有限的几何信息。为了解决这些问题，我们提出了MAFF-NET，这是一种新型的多辅助功能融合网络，专门为3D对象检测而设计，使用单个4D雷达。我们引入了稀疏柱（SPA）模块，以减轻稀疏性的影响，同时确保足够的接受场。此外，我们设计了群集查询交叉注意（CQCA）模块，该模块使用基于速度的群集特征作为跨科融合过程中的查询。这有助于网络丰富潜在对象的特征表示，同时减少由角度分辨率和多径效应引起的测量误差。此外，我们开发了一个圆柱形去胶辅助（CDA）模块，以减少噪声干扰，从而提高了3D边界盒预测的准确性。在VOD和TJ4DRADSET数据集上进行的实验表明，MAFF-NET可以实现最先进的性能，表现优于16层激光雷达系统，并且以17.9 fps的速度运行，因此适用于自动驾驶汽车中的实时检测。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923711</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aquafuse：用于物理引导视图的水体融合水下场景的综合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924717</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，我们介绍了Aquafuse的想法，Aquafuse是一种基于物理学的方法，用于合成水下图像中的水体性能。我们为水体融合制定了封闭形式的解决方案，以促进现实的数据增强和几何一致的水下场景渲染。 Aquafuse利用水下光传播的物理特征从一个场景到另一个场景的物体内容，将水体综合。与数据驱动的样式传输方法不同，Aquafuse保留了输入场景中的深度一致性和对象几何形状。我们通过全面的实验来验证这一独特的功能，以了解各种水下场景。我们发现，水上图像可保持超过94％的深度一致性和90-95％的输入场景结构相似性。我们还证明，它通过在适应固有的水体融合过程的同时保留对象几何形状来生成准确的3D视图综合。 Aquafuse通过具有几何形状的样式转移为水下成像和机器人视觉打开了数据增强的新研究方向。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924717</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多代理生成的对抗性互动自我模拟学习，用于避免AUV的形成和避免障碍</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924397</link>
      <description><![CDATA[多个自动的水下车辆（多AUV）可以合作完成单个AUV无法完成的任务。最近，已经引入了多方面的增强学习来控制多AUV。但是，为多AUV控制的各种任务设计有效的奖励功能是困难甚至不切实际的。多代理生成的对抗性模仿学习（Magail）允许多AUV从专家演示中学习，而不是预定义的奖励功能，但遭受了需要最佳示范和未超过提供的专家演示的缺乏。这封信通过提出多代理生成的对抗性互动自我模拟学习（MAGAISIL）来建立在Magail算法的基础上，该学习可以通过逐渐替换人类教练选择的自我生成的良好轨迹来促进AUV来学习政策。我们通过实验室的AUV模拟器在凉亭平台上的三个多AUV组形成控制和避免障碍物的任务中的实验结果表明，通过Magaisil训练的AUV可以超越所提供的亚最佳专家示范，并在最佳示范中达到比Magail接近甚至更好的表现。进一步的结果表明，通过Magaisil训练的AUV政策可以适应复杂和不同的任务，以及从最佳演示中学习的Magail学习。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924397</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TSO弓：通过在线单词和轨迹分段的持续查询时间进行准确的长期循环封闭检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924314</link>
      <description><![CDATA[这封信展示了TSO-Bow，这是一种基于轻轨迹细分的单词袋算法，用于循环封闭检测，并利用间歇性在线培训用于收集的细分市场。在在线培训阶段，根据其功能，用于在线培训的收集数据表格子区域的段，最终创建了相应的子数据库以查询。在查询阶段，我们使用多层查询方法。最初，使用先验姿势信息根据几何距离选择候选子数据库。随后，应用下结界标准来滤除一些子数据库，然后使用PNP-RANSAC进行几何验证和精确的相对姿势估计。我们的算法通过使用分段的词袋和下限消除来减轻先前基于姿势的环路检测算法中的姿势漂移问题。它保持恒定的查询时间和内存成本，而不会在长期（同时定位和映射）大满贯中损害查询性能。大规模公共数据集的评估证明了我们算法在长期大满贯系统中的出色计算和记忆效率，查询时间效率以及出色的查询性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924314</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAMPOSE：可通过单视图提示的可推广的无模型的6D对象姿势估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923719</link>
      <description><![CDATA[在开放世界的情况下，对象构成估计是机器人技术，虚拟现实和自动驾驶的关键挑战。在这封信中，我们引入了Sampose，这是一个新颖的框架，旨在仅使用单视图提示即可实现开放世界环境中任何目标对象的无模型姿势估算。 Sampose主要由开放世界对象检测器（OOD）和粗到细节的姿势估计器（CFPE）组成。 OOD利用预先训练的效果模型执行零拍段匹配任务。它根据语义，几何和本地描述符得出的匹配分数选择了与新对象最相似的建议。在CFPE阶段，在Dino Sponics的指导下，稀疏的关键点匹配器首先执行强大的关键点匹配并计算初始姿势。然后，在从两个视图中对齐视角后，使用两个阶段的半密集匹配器来计算可靠的点对应关系，并最终确定对象的姿势。最后，我们的广泛实验证明了其稳健性和竞争性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923719</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>