<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>搜索3D：分层开放式vocabulary 3D分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10857311</link>
      <description><![CDATA[开放式Vocabulary 3D分割可以使用自由形式的文本描述来探索3D空间。开放量表3D实例分割的现有方法主要集中于识别对象级实例，但要与诸如对象部分或通用属性所描述的区域相处。在这项工作中，我们介绍了Search3D，这是一种构建层次结构开放式vocabulary 3D场景表示的方法，在多个粒度层面上启用3D搜索：细粒对象部分，整个对象或由属性材料（如材料）所描述的区域。与先前的方法不同，搜索3D转向更灵活的开放式摄氏3D搜索范式，而不是明确的以对象为中心的查询。为了进行系统的评估，我们进一步贡献了基于Multiscan的场景规模开放式3D零件分割基准，以及一套scannet ++上的开放式摄氏量细粒零件注释。搜索3D在场景尺度的开放式摄影3D部分分段中优于基准，同时保持了分割3D对象和材料的强大性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10857311</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:18:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气盒：可伸缩的气动顺序和独立控制框</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854659</link>
      <description><![CDATA[软机器人非常适合各种应用，包括可穿戴机器人技术，触觉设备和医疗机器人，由于其固有的依从性。虽然有许多用于驱动软机器人的方法，但气动致电仍然是主要的选择，因为它可以实现大量的力量输出和快速的响应时间。但是，使用具有多个独立气动执行器的机器人驱动机器人需要相等数量的压力调节器和相关的机电组件，从而使后端控制设置笨重，昂贵且不适合潜在的不受束缚的应用。在这项工作中，我们介绍了气本盒，这是一个受音乐盒工作原理启发的气动消除式盒子。与其他基于执行器数量的气动和控制输入需要许多气动输入的气动反复反复运动方法不同，气动盒仅使用单个气动输入和电动机运行。此外，肺盒可以同时控制多个执行器，并允许在附着的执行器中保留气动记忆，而无需通过软扭结阀而没有任何能量消耗。我们讨论设备的工作原理和设计，提供有限的元素分析（FEA）模型，以帮助设计扭结阀的设计，并提供详细的设备表征。最后，我们使用类似Inchworm的机器人和柔软的手指的机器人手证明了设备的适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854659</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>垃圾箱通过深厚的增强学习优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854610</link>
      <description><![CDATA[垃圾箱包装问题（BPP）最近引起了热情的研究兴趣，这是由于其在物流和仓储环境中的广泛应用。优化垃圾箱以使更多对象被包装到垃圾箱中确实至关重要，其中对象包装顺序和放置位置是两个至关重要的优化目标。但是，BPP的现有优化方法（例如遗传算法（GA））成为高度时间成本和相对较低精度的主要问题，因此在现实情况下很难实施。为了很好地缓解相关的研究差距，我们提出了一种新颖的优化方法，该方法是通过深钢筋学习（DRL）定期形状的2D和3D BPP的新型优化方法，最大化空间利用率并最大程度地减少了垃圾箱的使用量。首先，提出了由编码器，解码器和注意模块组成的修改指针网络构建的端到端DRL神经网络，以达到最佳对象包装顺序。其次，符合自上而下的操作模式，基于高度图的放置策略用于确定箱中有序对象的放置位置，从而防止对象与垃圾箱中的垃圾箱和其他对象碰撞。第三，奖励和损失功能被定义为基于policy contor-Critic-Critic框架进行DRL神经网络训练的紧凑性，金字塔和用法数量的指标。最后，我们进行了广泛的实验来评估所提出的方法的性能，并证明我们的方法可以提高3％，超过$ 50 \ times $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ $。此外，实施了关于机器人包装的实验，以验证其在现实环境中的概括能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854610</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于匹配的过滤的激光雷达场所识别城市和自然环境</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854662</link>
      <description><![CDATA[位置识别是自主导航中的一项重要任务，涉及从初始遍历中重新识别先前访问的位置。与Visual Place识别（VPR）不同，LIDAR PLACE识别（LPR）宽容对照明，季节和纹理的变化，从而在结构化城市环境的基准数据集上高性能。但是，对可以在高性能和最少培训的不同环境中运行的方法的需求越来越大。在这封信中，我们提出了一种手工制作的匹配策略，该策略对城市自然环境和非结构化自然环境均执行旋转式翻译不变的位置识别和相对姿势估计。我们的方法构建了鸟类视图（BEV）全球描述符，并使用匹配的过滤采用了两阶段的搜索 - 一种信号处理技术，用于检测已知信号中的噪声中的噪声。对NCLT，牛津雷达和野外数据集进行的广泛测试始终显示出跨场识别和相对姿势估计指标的最先进性能，比以前的最先进的召回率高达15％。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854662</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有难度引导特征增强网络的多基因轨迹预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854576</link>
      <description><![CDATA[轨迹预测对于自主驾驶至关重要，因为它旨在预测交通参与者的未来运动。传统方法通常对代理的轨迹进行整体推断，从而忽略了代理的预测难度差异。这封信提出了一个新型的难度引导特征增强网络（DGFNET），该网络利用了代理之间的预测难度差异来实现多代理轨迹预测。首先，我们采用时空特征提取来捕获丰富的时空特征。其次，困难引导的解码器将未来轨迹的流动控制到随后的模块中，从而获得了可靠的未来轨迹。然后，通过未来的特征交互模块进行特征交互和融合。最后，将融合的Actor功能馈入最终解码器，以生成为多个参与者的预测轨迹分布。实验结果表明，我们的模型在1＆2运动预测基准上实现了SOTA性能。消融研究进一步验证了每个模块的有效性。此外，与SOTA方法相比，我们的方法平衡了轨迹预测的准确性和实时推理速度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854576</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于梯度的谎言组优化的串行操作器的运动学合成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854650</link>
      <description><![CDATA[本文解决了一个专门的运动学合成问题：设计一个能够遵循最终效应器位置和方向的特定轨迹的操纵器，并具有最小的执行器。这需要优化机器人的运动学参数并求解逆运动学，以确保其配置与所需轨迹一致。本文介绍了一种通过使用Lie代数代表关节运动并应用Levenberg -Marquardt（LM）算法来优化机器人设计的方法。所提出的方法将逆运动学集成到优化过程中，同时解决这两个问题。为了实现这一目标，该方法计算终端效应器位置和方向相对于运动参数和机器人的配置的衍生物，从而利用了Lie组及其相应的Lie代数之间的内在关系。基于LIE代数的衍生物的使用消除了传统运动学参数化固有的奇异性，从而增强了优化过程中的稳定性和平滑度。合成示例的实验结果证明了该方法的鲁棒性，表明了基于局部参数化的初始参数选择和优于方法的独立性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854650</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动农业车辆岬角在杂乱的果园环境中转弯的高效且安全的轨迹计划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854653</link>
      <description><![CDATA[自动农业车辆（AAV），包括现场机器人和自动拖拉机，通过提高效率和降低劳动力成本而成为现代农业至关重要的。 AAV操作中的一项关键任务是岬角在作物行之间转动。在岬角空间有限，界限不规则，操作约束和静态障碍的果园中，这项任务具有挑战性。尽管传统的轨迹计划方法在耕作中效果很好，但它们通常在混乱的果园环境中失败。这封信提出了一项新颖的轨迹策划者，可提高AAV岬角操纵的安全性和效率，利用自动驾驶方面的进步。我们的方法包括有效的前端算法和高性能的后端优化。应用于具有各种工具的车辆，在标准和具有挑战性的果园田中的最先进方法均优于最先进的方法。这项工作桥接了农业和自动驾驶技术，促进了在复杂果园中更广泛采用的AAV。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10854653</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于求解手眼校准的生成对抗网络而无需数据通信</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852171</link>
      <description><![CDATA[在这项研究中，我们重新发现了生成对抗网络（GAN）的框架，作为没有数据通信的校准问题的解决者。当数据对应不存在或松散地建立时，校准问题将变成一个将两个数据分布对齐的参数估计问题。该过程在概念上与GAN培训的基本原理相同，在该原理中，对网络进行培训以将生成分布与真实数据分布相匹配。作为主要应用程序，该想法应用于手眼校准问题，证明了所提出的方法在复杂的校准问题中的适用性和益处。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852171</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于稀疏的高斯过程的稀疏过程模型预测控制无人驾驶水下车辆的轨迹跟踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，基于增量稀疏高斯工艺（ISGP）的模型预测控制（MPC）方法设计用于无人管理的水下车辆（UUV）的轨迹跟踪。 MPC的性能取决于系统建模的准确性。但是，由于不精确的流体动力系数和强大的非线性，为UUV构建准确的动态模型是具有挑战性的。因此，使用高斯工艺（GP）来回归系统模型的偏差部分。提出了一项稀疏规则，以减少培训数据集的大小，从而减少较低的价值数据，从而简化GP回归培训的复杂性。此外，还提供了一种逐步更新训练数据的方法，以及严格的稳定性证明。最后，在第三方ROS环境中进行了模拟，以证明该方法的效率和准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于角动量的空间射击机器人的平衡姿势控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845206</link>
      <description><![CDATA[空间不足的机器人由两个在3D空间中移动的链接组成，是人类姿势控制的简化模型。机器人在单个点支撑，在脚踝关节上没有2个自由度（DOF），而在髋关节上驱动的2-DOF。这封信建议机器人一个基于角动量的反馈控制器。控制器可以将机器人局部稳定到给定的平衡点，并在不同的平衡点之间实现过渡。首先，该字母将角动量模型从平面扩展到3D空间，表明机器人的平衡行为是由与状态变量选择密切相关的八个关键参数确定的。这封信分析了这些参数对角动量模型的可控性的影响。其次，该字母使用POL放置方法为控制增益参数提供了分析表达式。最后，该字母确定了控制器可能会遇到奇异性的平衡点，并通过模拟证明控制器可以有效地稳定机器人到给定的平衡点，并在保持平衡的同时启用不同平衡点之间的过渡。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845206</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非线性模型预测任务空间控制器满足肌腱驱动的连续体机器人的形状约束</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847881</link>
      <description><![CDATA[肌腱驱动的连续型机器人（TDCR）有可能用于微创手术和工业检查，在该手术和工业检查中，机器人必须在狭窄且狭窄的空间中导航。我们提出了一个模型预测控制器（MPC），以利用TDCR的非线性运动学和冗余，以避免全身碰撞，并具有30 Hz的汉纳德输入的实时功能。我们方法有效性的关键是将标称分段恒定曲率（PCC）模型集成，以有效地计算可行轨迹，并与局部反馈控制器一起处理建模不确定性和干扰。我们在模拟中的实验表明，我们的MPC在位置跟踪中的常规基于Jacobian的控制器的表现，尤其是在干扰和用户定义的形状约束下，同时也允许合并控制限制。我们进一步验证了硬件原型的方法，展示了其增强远程运行安全性的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847881</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于空间应用的多机器人勘探计划者</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847879</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种分布式的多机器人探索计划方法，为复杂的，不受限制的环境设计，具有陡峭的高度变化。该方法采用了两层方法：构造网格图以最大化勘探增益的本地勘探计划者和一个全球规划师，该计划人员维护稀疏导航图，以跟踪访问的位置和边境信息。全局图在通信范围内的机器人之间定期同步，以维护环境的更新表示。我们的方法集成了本地化循环闭合估算以纠正全局图漂移。在模拟和现场测试中，与最先进的方法相比，所提出的方法的计算运行时降低了50％，同时证明了出色的勘探覆盖率。我们在两个模拟的地下环境和火星 - 分析地形的现场实验中评估了其性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847879</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BEV-LSLAM：一种新颖而紧凑的Bev LiDAR大满贯，以供户外环境</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845798</link>
      <description><![CDATA[基于激光雷达的SLAM是自主机器人的重要技术，它得益于其高准确性和规模的不变性。有趣的是，研究人员最近越来越关注建立简单，高效但有效的LiDAR SLAM系统。在本文中，我们提出了一个新颖而紧凑的liDar-for-lyly Slam系统BEV-LSLAM，利用BEV视图中的视觉特征，以获取管道的所有步骤，包括姿势估计，映射，循环闭合和后端图优化。所提出的BEV功能比传统的几何特征更稳定，传统的几何特征可以适用于各种激光雷达传感器而无需更改超参数。此外，从连续帧中基于跟踪过程过滤脆弱的功能中受益，仅将高质量的特征点用于轻巧的PointCloud地图构造。与最先进的激光雷达大满贯方法相比，关于Urbanloco，Kitti和我们的16通道激光雷达数据集的广泛实验证明了我们方法的优势。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845798</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过随机障碍部署进行零射击适应的各种政策学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847909</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，我们提出了一个新颖的增强学习框架，该框架可以在没有看到，动态变化的障碍的环境中进行零拍的策略适应。我们采用学习能够产生各种行动的政策是实现这种适应性的关键的想法，我们的主要贡献是一种新颖的学习算法，该算法结合了随机的障碍部署，使该政策能够探索和学习多样化的行动。该方法克服了现有多种政策学习方法的局限性，这些方法主要依赖于相互信息最大化以增加多样性。为了启用零拍动的动态适应，我们的方法进一步涉及两个关键组成部分：依赖状态的潜在技能采样器和一个运动预测因子。我们使用技能采样器在每个状态下对多个技能变量进行了多个技能变量，然后使用运动预测器过滤出不安全的技能，然后执行与安全技能相对应的动作。与现有方法相比，我们的实验表明，提出的方法会产生更多的不同动作，并更好地适应动态变化的环境，从而使其对具有不同约束（例如移动障碍物）的任务非常有效。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847909</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RADARAY：通过硬件加速射线跟踪旋转FMCW雷达的实时仿真</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845807</link>
      <description><![CDATA[Radarays允许在复杂环境中进行旋转FMCW雷达传感器的准确建模和模拟，包括对雷达波的反射，折射和散射的模拟。我们的软件能够实时处理大量对象和材料，使其适合在各种移动机器人应用程序中使用。我们通过一系列实验证明了雷达的有效性，并表明它可以更准确地重现FMCW雷达传感器在各种环境中的行为，与基于射线铸造的激光射线样模拟相比，这些模拟在模拟器中通常用于自主的模拟器驾驶，例如卡拉。我们的实验还为研究人员评估自己的雷达模拟的宝贵参考点。通过使用Radarays，开发人员可以显着减少与原型和测试FMCW雷达算法相关的时间和成本。我们还提供了一个凉亭插件，该插件使移动机器人社区可以访问我们的工作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845807</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>