<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>多机器人快速时序逻辑任务规划：规划决策树方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530927</link>
      <description><![CDATA[本信开发了一种快速任务规划框架，称为规划决策树 (PDT)，它可以实时处理具有时间逻辑规范的大规模多机器人系统。具体来说，PDT 逐步构建树来表示任务进度。系统状态由完成位置和时间建模，这避免了复杂的产品自动机并显著减少了搜索空间。通过从根节点到叶节点生长树，可以在 PDT 中搜索满足线性时间逻辑 (LTL) 任务的任务规划。严格的分析表明，基于 PDT 的规划是可行的（即，生成的计划对于 LTL 任务是适用且令人满意的）和完整的（即，如果存在可行解，则保证找到）。我们进一步表明基于 PDT 的规划是有效的，即找到令人满意的计划的解决时间仅与机器人数量成线性比例。大量的模拟和实验结果证明了它的效率和有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530927</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于李群的用户运动精细化控制，用于受限机器人手臂的远程操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530920</link>
      <description><![CDATA[在单侧遥操作系统中，机器人在执行具有特定几何约束的任务时经常面临挑战。这些约束将机器人的运动限制在某些方向上，需要精确控制其位置和方向。如果操作员的命令不考虑这些约束，则可能会发生过大的接触力，从而可能损坏机器人及其环境。即使使用传统的导纳控制，这种情况也可能触发频繁的紧急停止。为了缓解这些问题，我们提出了一种专门用于处理几何约束的新型遥操作框架。该框架包含两个主要部分。1）几何约束识别：我们使用基于李群理论的直接线回归方法来识别几何约束。2）运动命令重塑：使用投影滤波器与李群设定点控制器耦合，安全地重新计算操作员的运动命令。这种方法可确保机器人的运动严格符合已识别的几何约束。因此，这种方法可显着降低相互作用力并防止发生严重故障或事故的风险。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530920</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不再喃喃自语：通过语音自适应增强机器人的可理解性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530918</link>
      <description><![CDATA[口头语言互动是人际交流的核心，人们可以灵活地根据不同的个体和环境调整自己的言语。令人惊讶的是，机器人以及其他数字设备并没有配备调整语音的功能，而是依赖于固定的语音参数，而这通常会妨碍用户的理解。我们进行了一项语音理解研究，涉及 39 名处于不同环境和语境条件下的参与者。在实验期间，机器人使用不同的声音参数发音，参与者的任务是识别口语并评价他们对机器人语音的主观印象。实验的主要结果表明，具有良好声学质量的空间与可理解性和用户体验呈正相关。然而，增加用户和机器人之间的距离会恶化用户体验，而分散注意力的背景声音会显著降低语音识别准确性和用户满意度。接下来，我们为机器人构建了一个自适应语音。为此，机器人需要知道用户在特定环境中理解口语的难度。我们提出了一个预测模型，该模型可以评估周围声学环境的烦人程度，从而评估在这种环境下理解某人的难度。然后，我们开发了一个卷积神经网络模型，以使机器人的语音参数适应不同的用户和空间，同时考虑环境声学对可理解性的影响。最后，我们展示了 27 位用户的评估，结果表明，与固定语音相比，自适应语音参数具有更出色的可理解性和用户体验。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530918</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于双旋转机电一体化设计的声阵列机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530925</link>
      <description><![CDATA[声悬浮技术能够非接触式地操控物体，在微装配行业中具有巨大的应用潜力。固定超声相控阵（UPA）广泛应用于空间受限、灵活性差的声悬浮控制物体。本文提出了一种基于双旋转机电一体化设计的声阵列机器人，结合了两个UPA的相位和方位控制。建立机器人模型，计算两个阵列每个单元的坐标、方位和相位。仿真和实验结果表明，所提出的机器人可行、有效，机器人在$\lbrace \mathit{O}\rbrace$的$yoz$和$xoz$平面上的最大可控悬浮面积分别比固定阵列悬浮器增加了183.2%和43.2%。该机器人将有助于发展微装配和其他领域的微操作技术。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530925</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于经鼓室窦入路人工耳蜗植入的新型手术机器人系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530029</link>
      <description><![CDATA[随着手术机器人的进步，利用机器人系统进行人工耳蜗植入（CI）的研究日益活跃。然而，由于人类面部凹陷的狭窄性，即使是最先进的CI机器人系统的精度也无法完全消除风险。因此，本研究提出了一种机器人辅助弯曲通道CI方法。该方法集成了CBCT图像分割、电磁导航和预紧柔性体路径预测等技术，以确保电极阵列（EA）能够顺利穿过弯曲通道并植入耳蜗。尸体实验表明，我们的方法显著提高了手术的安全性，每个技术组件都表现出良好的可靠性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530029</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用可编程触觉感应快速控制无特征物体的手持滑动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529292</link>
      <description><![CDATA[机械手精确地操纵动态物体仍然是一项艰巨的任务，尤其是在涉及摩擦滑动时。先前的解决方案涉及大量数据收集，以训练复杂的模型来控制手，而这些模型不一定适用于其他滑动情况。我们的方法侧重于使用带有电容阵列的触觉传感器进行直接滑动感应，并结合可编程片上系统，能够进行模式切换和采样率调整。我们描述了传感器在更高速度下感应滑动特征的能力，并介绍了一种用于估计运动的新方法。耦合多个分类器的低级传感器重新编程可在快速滑动事件期间改善滑倒避免和反应时间。该技术还跟踪由粘滑循环引起的主要表面振动频率，估计光滑平面的速度和加速度。使用平行爪机器人夹持器，我们展示了手中缺乏可跟踪表面特征的物体的动态重新定位。这项研究的目的是支持动态灵巧机器人在手内定向滑动时更快的推理和反应。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529292</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于自主外窥镜实时工具跟踪的混合跟踪模块</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529508</link>
      <description><![CDATA[外窥镜已成为显微神经外科领域一种有前途的视觉解决方案。然而，手动重新定位带来了挑战，导致手术流程中断。因此，需要免提外窥镜控制。这封信介绍了一种基于位置的视觉伺服控制方法，包括检测模块、混合跟踪模块和控制模块，控制模块可调整机器人相机支架以跟随手术工具。集成了混合模块来跟踪和预测手术工具的未来位置，以最大限度地减少系统延迟。所提出的系统由一个 7 自由度机器人操纵器和一个手眼立体相机组成。使用跟踪误差和中心误差指标评估了与三种替代方法（卷积神经网络 - CNN、粒子滤波器 - PF、光流 - OF）的比较分析。结果显示跟踪精度有所提高，慢速移动（2.5 厘米/秒）的平均误差为 $9.84 \pm 0.08$ 毫米，快速移动（4 厘米/秒）的平均误差为 $13.11 \pm 0.39$ 毫米。最后，进行了一项用户研究，以调查与手动重新定位相机相比，所提出的系统是否有效地减少了用户的工作量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529508</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RLingua：​​利用大型语言模型提高机器人操作中强化学习样本的效率</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529514</link>
      <description><![CDATA[强化学习 (RL) 已证明其在解决各种任务方面的能力，但其样本效率低下是出了名的。在本文中，我们提出了 RLingua，这是一个可以利用大型语言模型 (LLM) 的内部知识来降低机器人操作中 RL 的样本复杂性的框架。为此，我们首先提出了一种通过快速工程提取 LLM 先验知识的方法，以便可以以用户友好的方式生成针对特定任务的初步基于规则的机器人控制器。尽管不完善，但 LLM 生成的机器人控制器可用于在推出时以衰减概率生成动作样本，从而提高 RL 的样本效率。我们采用广泛使用的 RL 基线方法 TD3，并修改参与者损失以使策略学习朝着 LLM 生成的控制器正则化。RLingua 还提供了一种通过 RL 改进不完善的 LLM 生成的机器人控制器的新方法。我们证明了 RLingua 在 panda_gym 的四个机器人任务中可以显著降低 TD3 的样本复杂度，并在 RLBench 的 12 个稀疏奖励机器人任务中取得了高成功率，而标准 TD3 则失败了。此外，我们通过 Sim2Real 在现实世界的机器人实验中验证了 RLingua 的有效性，证明了学习到的策略可以有效地迁移到真实的机器人任务中。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529514</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>River：基于连续时间优化的紧耦合雷达惯性速度估计器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529532</link>
      <description><![CDATA[连续可靠的自速度信息对于各种机器人任务（例如自主导航和探索）中的高性能运动控制和规划至关重要。虽然作为一阶运动学的线速度可以与其他状态同时估计，也可以通过区分自运动估计器（例如里程表）中的位置明确获得，但当估计器退化时，高耦合会导致不稳定甚至失败。为此，我们提出了 River：一种精确且连续的线速度估计器，它基于连续时间优化有效地融合了高频惯性和雷达目标测量。具体而言，首先执行动态初始化过程以严格恢复状态的初始值，然后进行批量估计，其中速度和旋转 B 样条将逐步优化以提供连续的体架速度估计。模拟和真实世界实验的结果表明，River 能够高精度、可重复性和一致性地估计自速度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529532</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新型蝾螈机器人CPG模型设计方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529511</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种设计中枢模式发生器 (CPG) 模型的新方法，然后利用它来控制类蝾螈机器人。CPG 网络由改进的 Hopf 振荡器组成，具有新的耦合方案，可独立控制波形调节和相位协调过程。为了提高波形调节的准确性，使用自适应学习规则动态调整相应的耦合权重参数，并最终达到其临界值。此外，CPG 网络可以通过使用更新规则的临界值实现快速收敛。之后，利用设计的模型开发类蝾螈机器人的控制策略，包括步态表征和足部轨迹生成。该控制策略能够产生几种陆地步态，并且它们之间具有平滑的过渡。最后，进行了数值模拟和硬件实验，以证明所提方法的有效性。此外，该方法可应用于各种生物启发机器人，其中需要具有相位协调的非对称振荡信号。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529511</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DBA-Fusion：将深度密集视觉束调整与多个传感器紧密集成，实现大规模定位和建图</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529543</link>
      <description><![CDATA[视觉同步定位与地图构建 (VSLAM) 具有广泛的应用，其最先进的方法利用深度神经网络来提高鲁棒性和适用性。然而，在将这些基于学习的方法与多传感器信息融合方面缺乏研究，而这对于将相关应用推向大规模和复杂的场景是必不可少的。在本信中，我们通过因子图将可训练的深度密集束调整 (DBA) 与多传感器信息紧密结合。在该框架中，在连续图像之间执行循环光流和 DBA。从 DBA 获得的 Hessian 信息被输入到用于多传感器融合的通用因子图中，该图采用滑动窗口并支持概率边缘化。首先开发了视觉惯性集成管道，它提供了最小的度量尺度定位和地图构建能力。此外，还集成了其他传感器（例如全球导航卫星系统）以实现无漂移和地理参考功能。对公共数据集和自收集数据集进行了广泛的测试。结果验证了我们的方法的卓越定位性能，该方法能够在大规模环境中实现实时密集映射。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529543</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特征增强的多源子域自适应稳健剩余使用寿命预测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529501</link>
      <description><![CDATA[在预测和健康管理 (PHM) 中，剩余使用寿命 (RUL) 预测是关键任务之一。然而，在某些特定机器（例如新机器）上，并不总是有完整的运行至故障记录（带标签）。为了解决这个问题，新机器可能会参考其他相同或相似类型的机器（甚至是带标签的旧机器）来开发预测模型。迁移学习，特别是领域自适应，是一种用于将从源域获得的知识迁移到目标域的方法。本研究提出了特征增强的多源子域自适应 (FEMSA) 来预测 RUL。FEMSA 学习领域不变特征并通过重新定义多个源域来表征相似性；也就是说，我们通过重新制定多个操作条件来处理跨域泛化。在实验研究中，应用两个数据集来验证所提出的 FEMSA，结果表明 FEMSA 可以随着时间的推移提供更稳健的 RUL 预测，从而改进 PHM 系统。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10529501</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于视觉位置识别的高效显着性编码：引入轻量级以池为中心的显着性感知 VPR 方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528662</link>
      <description><![CDATA[这封信介绍了一种新颖的视觉位置识别 (VPR) 方法，称为轻量级以池为中心的显著性感知 VPR (LPS-VPR)，这是一种高性能 VPR 方法，能够在没有计算负担的情况下利用显著性信息。该方法的关键贡献是基于池的显著性编码器 (PSE)，它可以有效地提取局部上下文显著性线索并将其集成到图像嵌入中，避免使用计算密集型操作（例如注意）来提取显著性线索。该方法采用多级特征金字塔融合和级联回溯结构，以可忽略不计的计算需求合并来自骨干网络不同级别的多尺度嵌入信息。LPS-VPR 方法在主流 VPR 基准测试中表现出色，展示了最先进的 (SoTA) 运行时效率，详细的消融研究强调了每个 LPS-VPR 组件的有效性。扩展的视觉演示进一步强调了LPS-VPR的有效性和优越性，使其成为现实世界大规模VPR应用的有前途的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528662</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你只需计划一次：基于学习的指导学习单阶段规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528860</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种基于学习的单阶段规划器，用于在障碍物杂乱的环境中生成四旋翼飞行器的轨迹，而无需依赖显式地图。我们将感知和映射、前端路径搜索和后端优化集成到一个网络中。我们将运动规划问题定义为空间分离的多项式轨迹和相关分数的回归。具体来说，我们的方法采用一组运动基元来覆盖搜索空间，并在单次前向传播中预测基元的偏移量和分数以进行局部优化。开发了一种新颖的无监督学习策略，称为指导学习，以提供数值梯度作为训练的指导。我们使用有关周围环境的特权信息来训练网络策略，而在推理期间只有嘈杂的深度观察可用。最后，进行了一系列实验，以证明所提方法在模拟和现实世界中的有效性和时间效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528860</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用嵌入式光波导传感器对软机器人手指进行增强型无模型动态状态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528864</link>
      <description><![CDATA[在本信中，将先进的可拉伸光波导传感器实现到多向 PneuNet 软执行器中，以通过 NARX 神经网络增强动态状态估计。可拉伸波导具有先前研究的半分割核心设计，对多种应变模式敏感。它集成到具有两个压力室的软手指执行器中，可复制人类手指运动。软手指专为软机器人夹持器或手的应用而设计，在由电动线性平台控制的气动驱动下单独观察。该研究首先描述了软手指的工作空间和传感器响应。随后，使用 NARX 架构开发了三个动态状态估计器，它们在整合光波导传感器响应的程度上有所不同。对测试路径的评估表明，完整的传感器响应显着改善了末端执行器位置估计，将平均误差从 5.70 毫米降低 51% 至 2.80 毫米，而使用代表单芯波导设计的估计器仅将平均误差提高 21% 至 4.53 毫米。信的最后讨论了这些估计量在（开环）模型预测控制中的应用，并建议未来重点关注先进的、结构化的软（光学）传感器，以实现无模型状态估计和软机器人的控制。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10528864</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>