<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>生成对抗网络用于解决无数据对应的手眼校准问题</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852171</link>
      <description><![CDATA[在这项研究中，我们重新发现了生成对抗网络（GAN）的框架，作为没有数据通信的校准问题的解决者。当数据对应不存在或松散地建立时，校准问题将变成一个将两个数据分布对齐的参数估计问题。该过程在概念上与GAN培训的基本原理相同，在该原理中，对网络进行培训以将生成分布与真实数据分布相匹配。作为主要应用程序，该想法应用于手眼校准问题，证明了所提出的方法在复杂的校准问题中的适用性和益处。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852171</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于增量稀疏高斯过程的无人水下航行器轨迹跟踪模型预测控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，基于增量稀疏高斯工艺（ISGP）的模型预测控制（MPC）方法设计用于无人管理的水下车辆（UUV）的轨迹跟踪。 MPC的性能取决于系统建模的准确性。但是，由于不精确的流体动力系数和强大的非线性，为UUV构建准确的动态模型是具有挑战性的。因此，使用高斯工艺（GP）来回归系统模型的偏差部分。提出了一项稀疏规则，以减少培训数据集的大小，从而减少较低的价值数据，从而简化GP回归培训的复杂性。此外，还提供了一种逐步更新训练数据的方法，以及严格的稳定性证明。最后，在第三方ROS环境中进行了模拟，以证明该方法的效率和准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10851411</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于角动量的空间欠驱动机器人平衡姿态控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845206</link>
      <description><![CDATA[空间欠驱动机器人由两个在三维空间中移动的连杆组成，是人体姿势控制的简化模型。机器人单点支撑，踝关节欠驱动 2 个自由度 (DoF)，髋关节欠驱动 2 个自由度。本信提出了一种基于角动量的机器人反馈控制器。控制器可以局部稳定机器人到给定的平衡点，并实现不同平衡点之间的转换。首先，本信将角动量模型从平面扩展到三维空间，揭示了机器人的平衡行为由与状态变量选择密切相关的八个关键参数决定。本信分析了这些参数对角动量模型可控性的影响。其次，本信使用极点配置法提供了控制增益参数的解析表达式。最后，本信确定了控制器可能遇到奇异的平衡点，并通过模拟证明控制器可以有效地将机器人稳定到给定的平衡点，并在保持平衡的同时实现不同平衡点之间的转换。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845206</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>满足形状约束的肌腱驱动连续机器人非线性模型预测任务空间控制器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847881</link>
      <description><![CDATA[肌腱驱动的连续型机器人（TDCR）有可能用于微创手术和工业检查，在该手术和工业检查中，机器人必须在狭窄且狭窄的空间中导航。我们提出了一个模型预测控制器（MPC），以利用TDCR的非线性运动学和冗余，以避免全身碰撞，并具有30 Hz的汉纳德输入的实时功能。我们方法有效性的关键是将标称分段恒定曲率（PCC）模型集成，以有效地计算可行轨迹，并与局部反馈控制器一起处理建模不确定性和干扰。我们在模拟中的实验表明，我们的MPC在位置跟踪中的常规基于Jacobian的控制器的表现，尤其是在干扰和用户定义的形状约束下，同时也允许合并控制限制。我们进一步验证了硬件原型的方法，展示了其增强远程运行安全性的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847881</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适用于空间应用的多机器人探索规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847879</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种分布式的多机器人探索计划方法，为复杂的，不受限制的环境设计，具有陡峭的高度变化。该方法采用了两层方法：构造网格图以最大化勘探增益的本地勘探计划者和一个全球规划师，该计划人员维护稀疏导航图，以跟踪访问的位置和边境信息。全局图在通信范围内的机器人之间定期同步，以维护环境的更新表示。我们的方法集成了本地化循环闭合估算以纠正全局图漂移。在模拟和现场测试中，与最先进的方法相比，所提出的方法的计算运行时降低了50％，同时证明了出色的勘探覆盖率。我们在两个模拟的地下环境和火星 - 分析地形的现场实验中评估了其性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847879</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BEV-LSLAM：适用于户外环境的新型紧凑型 BEV LiDAR SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845798</link>
      <description><![CDATA[基于 LiDAR 的 SLAM 是自主机器人的一项必不可少的技术，得益于其高精度和尺度不变性。有趣的是，研究人员最近越来越关注建立简单、高效但有效的 LiDAR SLAM 系统。在本文中，我们提出了一种新颖且紧凑的仅 LiDAR SLAM 系统 BEV-LSLAM，利用 BEV 视图中的视觉特征进行所有管道步骤，包括姿势估计、映射、循环闭合和后端图优化。所提出的 BEV 特征比传统的几何特征更稳定，可以在不改变超参数的情况下适应各种 LiDAR 传感器。此外，得益于基于连续帧中的跟踪过程过滤脆弱特征，仅使用高质量特征点进行轻量级点云地图构建。与最先进的 LiDAR SLAM 方法相比，在 UrbanLoco、KITTI 和我们的 16 通道 LiDAR 数据集上进行的大量实验证明了我们的方法的优越性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845798</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过随机障碍部署进行零射击适应的各种政策学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847909</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，我们提出了一个新颖的增强学习框架，该框架可以在没有看到，动态变化的障碍的环境中进行零拍的策略适应。我们采用学习能够产生各种行动的政策是实现这种适应性的关键的想法，我们的主要贡献是一种新颖的学习算法，该算法结合了随机的障碍部署，使该政策能够探索和学习多样化的行动。该方法克服了现有多种政策学习方法的局限性，这些方法主要依赖于相互信息最大化以增加多样性。为了启用零拍动的动态适应，我们的方法进一步涉及两个关键组成部分：依赖状态的潜在技能采样器和一个运动预测因子。我们使用技能采样器在每个状态下对多个技能变量进行了多个技能变量，然后使用运动预测器过滤出不安全的技能，然后执行与安全技能相对应的动作。与现有方法相比，我们的实验表明，提出的方法会产生更多的不同动作，并更好地适应动态变化的环境，从而使其对具有不同约束（例如移动障碍物）的任务非常有效。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847909</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RadaRays：通过硬件加速光线追踪实时模拟移动机器人旋转 FMCW 雷达</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845807</link>
      <description><![CDATA[RadaRays 允许在复杂环境中精确建模和模拟旋转的 FMCW 雷达传感器，包括模拟雷达波的反射、折射和散射。我们的软件能够实时处理大量物体和材料，使其适用于各种移动机器人应用。我们通过一系列实验证明了 RadaRays 的有效性，并表明与 CARLA 等自动驾驶模拟器中常用的基于射线投射的激光雷达模拟相比，它可以更准确地重现各种环境中 FMCW 雷达传感器的行为。我们的实验还可以作为研究人员评估自己的雷达模拟的宝贵参考点。通过使用 RadaRays，开发人员可以显著减少与原型设计和测试基于 FMCW 雷达的算法相关的时间和成本。我们还提供了一个 Gazebo 插件，使移动机器人社区可以访问我们的工作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10845807</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型进行工厂机器人任务规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844355</link>
      <description><![CDATA[近年来，自动化极大地推动了汽车制造业的发展。然而，许多任务仍然需要人工干预，因此需要开发机器人来支持工人。此外，随着以人为本的方法（如工业 5.0）越来越受到关注，预计未来将需要这样的支持机器人。本研究旨在开发一种可以利用机器人来支持工人的系统，任何人都可以轻松使用并灵活地响应各种任务。该系统采用大型语言模型 (LLM) 进行工作规划，并通过自然语言对话根据人类需求做出双向和交互式建议和修改，生成机器人可以执行的任务，旨在进一步提高汽车制造厂的生产力和工作环境。所提出的系统在模拟工厂环境中进行了测试，然后在实际工厂环境中确认了性能。并确认机器人可以通过工作规划和与 LLM 的对话来执行各种任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844355</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于软机器人的单泵阀气动驱动，具有连续流量控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844342</link>
      <description><![CDATA[气动驱动的软机器人由于驱动性的可用性和简单性而引起了研究人员的兴趣。由各种活性体积的软气动执行器（SPA）驱动的软机器人需要各种流速范围的气动系统。但是，通常笨重且难以携带的气动致动系统限制了便携性，并且空气泵提供恒定的流速，从而限制了诸如柔软的可穿戴设备和方案之类的应用，需要良好的流速控制。在这项工作中，提出了为简单性，高便携性，连续和较小的流量调节，气动驱动系统由相同的集成软机器人驱动器（ISORD）模块组成，提出了正压和负压输出（-53〜83 kPa）每个模块都使用单泵一个阀（4路/2位螺线管）设计。安装了止回阀和模块化设计，每个气动分支都可以实现压力保持和流动独立性。热量产生（37.7°C）和功耗（每通道2.95 W）是验证可用性的测量方法。连续且良好的流量调节（15 mL/s）是通过在泵电机上应用PID控制器来实现的，该泵电机与非连续的Bang-Bang和Varia-Sp-Speed Bang-Bang算法相比，信号跟踪显示出卓越的性能。通过相同的控制，与我们以前的两泵系统相比，ISORD系统将误差降低了37.5％。通过驾驶三个可穿戴的软机器人，一个小的抓手和一个授粉设备来验证系统的可移植性，磨损，实用性和适应性的多功能性。与现有的相比，ISORD能够在负压和正压范围内进行良好的流量调节，并且具有低功耗，便携性和多功能性，这将使具有扩展的应用程序潜力的气动软机器人系统受益。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844342</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在不确定的动态环境中，用于磁性鱼类的自动导航框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844524</link>
      <description><![CDATA[磁性软机器人在各种应用中显示出巨大的潜力，包括靶向分娩和治疗。但是，当前的磁性软机器人缺乏足够的智能来实现自主决策，从而限制了它们适应动态和非结构化环境的能力。为了解决这些局限性，本研究设计了一种类似磁性鱼类的Millirobot，并提出了一个受数字双技术启发的创新控制框架。通过整合虚拟代理和领导者的机制，这种方法使磁性鱼类的机器人能够自动导航并在动态环境和未知环境中做出决策。为了进一步增强该框架，我们基于对机器人运动学特征的分析，开发了模糊逻辑改进的动态窗口算法，以避免智能障碍物。通过结合虚拟和现实世界环境的严格实验，我们验证了提出的控制框架的功效。结果明确地证明了自主导航和对动态环境的智能响应能力的实质性改善，这表明在复杂环境中应用了磁控制的软机器人的有希望的途径。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844524</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Intnet：合作自动驾驶的沟通驱动的多代理增强学习框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844516</link>
      <description><![CDATA[由于非平稳性，部分可观察性以及代理商之间有效协调的需求，通过多代理增强学习（MARL）在自主驾驶中实现安全性是一项至关重要但挑战性的任务。尽管较早的合作MARL方法旨在通过共享编码的州观察来改善协调，但我们发现这些策略在安全至关重要的情况下不足。为了解决这一差距，我们提出了Intnet，这是一个新颖的MARL框架，通过将车辆意图和适应性通信计划的传输纳入统一的端到端学习范式中，从而提高安全性，从而共同优化所有组件以进行安全协调。我们方法的核心是一个观察预测模块，该模块使代理可以预测随后的策略输出，然后可以通过车辆到车辆网络共享。我们的无模型体系结构采用图形注意力网络来处理传入的消息和调度程序组件，以动态优化带宽效率的通信图。我们将Intnet与复杂城市环境中的最新交流MARL方法与自动驾驶和人类操作的车辆进行了比较，从而提高了协调性，较低的碰撞率并将沟通工作减少高达60％。通过广泛的实验，我们评估了框架的学习效率，可扩展性以及无碰撞轨迹的信息共享和带宽使用之间的平衡。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844516</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过平面发射线圈实现宽运动范围和随机方向的无线供电胶囊机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844339</link>
      <description><![CDATA[胶囊内窥镜检查和药物输送有很大的希望，但受到电源限制的限制。这项研究介绍了由无线电源传输（WPT）提供动力的无电池胶囊机器人，该机器人利用以6.78 MHz运行的相控制的2D平面阵列。该设置为动态3D空间中的微型胶囊机器人提供了稳定的能源供应。该机器人的接收线圈和板载电路被优化，以始终在各种位置和方向上获得大约1 W的功率。这种增强大大提高了机器人的功能，包括高分辨率成像和扩展的无线通信。我们证明，胶囊可以通过Wi-Fi捕获和传输高分辨率图像，并成功地在前体内消化系统中操作，从而支持其在胃肠道内生物医学应用的潜力。这项研究还推动了WPT技术，为其在其他微型生物医学设备中的使用铺平了道路，并扩大了其实际应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844339</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有两种运动模式的卫生鳍的可变刚度鳍</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844332</link>
      <description><![CDATA[蝠鲼机器人有着广阔的应用前景。自然界中，不同的蝠鲼为了在特定的环境中生存，拥有不同刚度的胸鳍。有的蝠鲼的胸鳍较硬，能够摆动，获得较大的推进力，以适应远洋生活；而有的蝠鲼的胸鳍较软，能够产生波浪状的起伏，提高运动效率，以适应在底栖环境中生存。蝠鲼机器人面临着在复杂环境和多样化任务中在机动性和耐久性之间切换的需求。然而，现有的蝠鲼机器人胸鳍通常结构简单，具有一种刚度和运动模态。本文设计了一种变刚度胸鳍，可进行刚性摆动和柔性弯曲模态，模拟蝠鲼的摆动和起伏运动。通过转动鳍芯，可以改变鳍的转动惯量和运动约束，从而实现两种模态之间的切换。基于生物鳍的弯曲原理，提出了一种软模态挠度增强方法，将挠度集中在鳍尖。通过几何约束对两种模态之间的形状进行建模，以从理论上比较它们的差异。动力学测试和游泳验证表明，具有两种运动模态的变刚度鳍可以在大推进力和高效率之间切换。这些功能有助于调整蝠鲼机器人的机动性和续航能力，以适应复杂的环境。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844332</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kino-PAX：基于高度并行动态采样的规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844318</link>
      <description><![CDATA[基于采样的运动规划器 (SBMP) 可有效规划高维空间中复杂的运动动力学约束，但它们仍然难以实现实时性能，这主要是由于它们的串行计算设计。我们提出了运动动力学并行加速扩展 (Kino-PAX)，这是一种新型的高度并行运动动力学 SBMP，专为 GPU 等并行设备而设计。Kino-PAX 直接并行地生长轨迹段树。我们的关键见解是如何将迭代树生长过程分解为三个大规模并行子程序。Kino-PAX 旨在与并行设备执行层次结构保持一致，通过确保线程在很大程度上是独立的、共享相等的工作负载并利用低延迟资源，同时最大限度地减少高延迟数据传输和进程同步。这种设计产生了非常高效的 GPU 实现。我们证明了 Kino-PAX 在概率上是完整的，并通过计算硬件改进分析了其可扩展性。实证评估表明，在桌面 GPU 上解决方案的时间约为 10 毫秒，在嵌入式 GPU 上解决方案的时间约为 100 毫秒，与在一系列复杂环境和系统上对最先进的顺序算法进行粗粒度 CPU 并行化相比，性能提高了 1000 倍。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10844318</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>