<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE机器人技术和自动化信 - 新的TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>语言驱动的政策蒸馏用于多机构增强学习中的合作驾驶</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924758</link>
      <description><![CDATA[连接和自动驾驶汽车（CAVS）的合作驾驶技术对于提高运输系统的效率和安全至关重要。基于学习的方法，例如多代理增强学习（MARL），在合作决策任务中表现出了强大的能力。但是，现有的MARL方法在学习效率和表现方面仍然面临挑战。近年来，大型语言模型（LLMS）在各种顺序决策任务中具有迅速提高和出色的能力。为了增强合作社的学习能力，同时确保决策效率和成本效益，我们提出了LDPD，这是一种指导MARL探索的语言驱动的政策蒸馏方法。在此框架中，基于LLM的教师代理人培训较小的学生代理商，通过其自己的决策示威来实现合作决策。教师代理人增强了骑士的观察信息，并利用LLMS执行复杂的合作决策推理，该推理还利用精心设计的决策工具来实现专家级的决策，从而提供高质量的教学经验。然后，学生经纪人通过梯度政策更新将教师的先验知识完善为自己的模型。实验表明，学生可以通过最少的教师指导迅速提高自己的能力，并最终超过教师的表现。广泛的实验表明，与基线方法相比，我们的方法表现出更好的性能和学习效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924758</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的行人行为预测的稀疏原型网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924395</link>
      <description><![CDATA[预测行人行为对于诸如自动驾驶和智能城市之类的应用至关重要。最近的深度学习模型在做出准确的预测方面取得了出色的性能，但他们无法提供内部运作的解释。此问题的原因之一是多模式输入。为了弥合这一差距，我们提出了稀疏的原型网络（SPN），这是一种可解释的方法，旨在同时预测行人的未来动作，轨迹和姿势。 SPN利用中间原型瓶颈层为其预测提供了基于样本的解释。原型是与模态无关的，这意味着它们可以与输入中的任何模态相对应。因此，SPN可以扩展到任意形式的组合。这些原型通过单声道和聚类约束，学习一致，人为理解的特征，并在动作，轨迹和姿势预测的泰坦和派对上实现最先进的表现。最后，我们提出了一个名为TOP-K单声道量表的度量标准，以定量评估解释性。定性结果显示稀疏性与解释性之间存在正相关。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924395</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SCDA-NET：基于激光雷达的3D对象检测的结构完成和密度意识网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923713</link>
      <description><![CDATA[作为各种应用程序方案（包括自动驾驶和移动机器人系统）的一项基本任务，3D对象检测受到了学术界和行业研究人员的广泛关注。但是，由于激光雷达的工作原理和外部因素（例如遮挡），对象的收集点云通常是稀疏且不完整的，这会影响3D对象检测器的性能。在这封信中，提出了一个结构完成和密度意识网络（SCDA-NET），用于从点云检测3D对象。具体而言，结构完成模块旨在通过利用变压器体系结构的序列转导能力来预测完整点云的密集形状。此外，我们提出了一种密度感知的体素ROI汇总策略，以引入密度特征，以反映在改进阶段原始对象的状态信息。通过恢复对象的完整结构并考虑原始点云中点的真实分布，提出的方法可以实现更准确的特征提取和场景感知。 Kitti和Waymo数据集的广泛实验结果证明了拟议的SCDA-NET的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923713</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGD​​-VIO：具有基于图的漂移抑制的飞机辅助RGB-D惯性进程</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923716</link>
      <description><![CDATA[通常，与点特征相比，高级功能提供了更多的几何信息，可以利用这些信息来进一步限制运动。飞机在人造环境中是司空见惯的，由于其广泛的空间和时间可观察性，提供了一种积极的方法来减少漂移。为了充分利用平面信息，我们建议使用RGB-D摄像头和惯性测量单元提出一种新型的视觉惯性进程，有效地将点和平面特征在扩展的Kalman滤波器框架中整合在一起。利用了点特征的深度信息以提高点三角剖分的准确性，而平面特征则用作添加到状态向量中的直接观察。值得注意的是，为了使长期导航受益，提出了一种基于图形的漂移检测策略来搜索平面图中的重叠和相同的结构，以便随后抑制累积漂移。两个公共数据集上的实验结果表明，我们的系统在本地化精度方面优于最先进的方法，同时产生紧凑且一致的平面图。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923716</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAFF-NET：通过多辅助功能融合使用4D雷达增强3D对象检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923711</link>
      <description><![CDATA[感知系统对于自动驾驶汽车的安全操作至关重要，特别是对于3D对象检测。尽管基于激光雷达的方法受到不利天气条件的限制，但4D雷达提供了有希望的全天候功能。但是，4D雷达引入了挑战，例如极端稀疏性，噪声和有限的几何信息。为了解决这些问题，我们提出了MAFF-NET，这是一种新型的多辅助功能融合网络，专门为3D对象检测而设计，使用单个4D雷达。我们引入了稀疏柱（SPA）模块，以减轻稀疏性的影响，同时确保足够的接受场。此外，我们设计了群集查询交叉注意（CQCA）模块，该模块使用基于速度的群集特征作为跨科融合过程中的查询。这有助于网络丰富潜在对象的特征表示，同时减少由角度分辨率和多径效应引起的测量误差。此外，我们开发了一个圆柱形去胶辅助（CDA）模块，以减少噪声干扰，从而提高了3D边界盒预测的准确性。在VOD和TJ4DRADSET数据集上进行的实验表明，MAFF-NET可以实现最先进的性能，表现优于16层激光雷达系统，并且以17.9 fps的速度运行，因此适用于自动驾驶汽车中的实时检测。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10923711</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aquafuse：用于物理引导视图的水体融合水下场景的综合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924717</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，我们介绍了Aquafuse的想法，Aquafuse是一种基于物理学的方法，用于合成水下图像中的水体性能。我们为水体融合制定了封闭形式的解决方案，以促进现实的数据增强和几何一致的水下场景渲染。 Aquafuse利用水下光传播的物理特征从一个场景到另一个场景的物体内容，将水体综合。与数据驱动的样式传输方法不同，Aquafuse保留了输入场景中的深度一致性和对象几何形状。我们通过全面的实验来验证这一独特的功能，以了解各种水下场景。我们发现，水上图像可保持超过94％的深度一致性和90-95％的输入场景结构相似性。我们还证明，它通过在适应固有的水体融合过程的同时保留对象几何形状来生成准确的3D视图综合。 Aquafuse通过具有几何形状的样式转移为水下成像和机器人视觉打开了数据增强的新研究方向。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924717</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多代理生成的对抗性互动自我模拟学习，用于避免AUV的形成和避免障碍</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924397</link>
      <description><![CDATA[多个自动的水下车辆（多AUV）可以合作完成单个AUV无法完成的任务。最近，已经引入了多方面的增强学习来控制多AUV。但是，为多AUV控制的各种任务设计有效的奖励功能是困难甚至不切实际的。多代理生成的对抗性模仿学习（Magail）允许多AUV从专家演示中学习，而不是预定义的奖励功能，但遭受了需要最佳示范和未超过提供的专家演示的缺乏。这封信通过提出多代理生成的对抗性互动自我模拟学习（MAGAISIL）来建立在Magail算法的基础上，该学习可以通过逐渐替换人类教练选择的自我生成的良好轨迹来促进AUV来学习政策。我们通过实验室的AUV模拟器在凉亭平台上的三个多AUV组形成控制和避免障碍物的任务中的实验结果表明，通过Magaisil训练的AUV可以超越所提供的亚最佳专家示范，并在最佳示范中达到比Magail接近甚至更好的表现。进一步的结果表明，通过Magaisil训练的AUV政策可以适应复杂和不同的任务，以及从最佳演示中学习的Magail学习。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10924397</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯建模框架，用于估算和地面分割杂乱的楼梯</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10918822</link>
      <description><![CDATA[复杂环境中的自动机器人导航需要强大的感知以及由于知觉挑战（例如遮挡）和机器人运动引入的不确定性而引起的高级场景理解。例如，爬上混乱的楼梯的机器人可能会误解杂物，从而误解了国家并损害了安全性。这需要能够从不完整的传感器数据中推断出环境的基础结构的强大状态估计方法。在这封信中，我们介绍了一种新颖的方法，用于稳健的楼梯估计。为了解决感知到延伸超出机器人视野的封闭楼梯的挑战，我们的方法将无限宽度的楼梯表示与有限的端点状态结合在一起，以捕获整个楼梯结构。该表示形式集成到贝叶斯推理框架中，以融合嘈杂的测量值，即使有部分观察和遮挡，也可以准确估算楼梯位置。此外，我们提出了一种分割算法，该算法与楼梯估计管道结合使用，以准确识别楼梯上的无杂物区域。与基线方法相比，我们的方法对各种楼梯的真实机器人进行了广泛的评估，这表明估计准确性和分割性能的显着提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10918822</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可变刚度通过3D打印的非线性扭转弹簧</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10918808</link>
      <description><![CDATA[可变的刚度执行器（VSA）对于先进的机器人系统来说是有希望的，提供了提高能源效率，影响安全性，刚度适应性，机械鲁棒性和动态多功能性等益处。但是，传统设计通常依靠复杂的机械组件来实现非线性扭矩 - 反射特性，增加了系统的复杂性并引入了潜在的故障点。这封信介绍了一种新型拮抗VSA的设计，实现和验证，该VSA通过使用3D打印的渐进性非线性扭转弹簧（3DNS），从而极大地简化了机制的复杂性。通过直接3D打印弹簧，我们通过其几何形状的战略变化来精确控制非线性行为。经验测试和有限元模拟表明，我们的弹簧表现出较低的磁滞，样品之间的差异较低，模拟和测量行为之间的相关性很强。将这些弹簧整合到拮抗剂的设置中，证明了以低阻尼，最小的磁滞和刚度与建模预测良好相符的VSA的可行性。我们的发现表明，这种方法为开发高性能VSA提供了一种经济高效且可访问的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10918808</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过合并的控制输入优化对强大的人形机器人行走的组合对干扰的容忍度最大化耐受性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10918820</link>
      <description><![CDATA[已经证明，各种机器人子系统作为共同设计问题的组合优化可识别性能机器人。但是，经典优化方法会导致最低点的解决方案，这些解决方案可能无法确保稳健的性能和物理可行性，即存在具有与计算最佳值相匹配的组件的存在。为了解决这个问题，我们提出了一种基于集合的强大共同设计优化策略，以最大程度地提高干扰公差。所谓的解决方案空间没有识别单个点最佳解决方案，而是评估最大的设计空间的组合，该空间可提供必要的性能，同时对最大的一组干扰。提出的方法的实用性通过Ergocub机器人的计算设计研究证明。这项研究的重点是机器人的步行性能，说明了（1）考虑到至少大小的干扰幅度至少3倍，（2）识别集合而不是在设计干扰空间中的点溶液，以及（3）提高关节驱动设计的标准化。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10918820</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aerohaptix：可穿戴的纤维ac式反馈系统，用于增强无人机远程流动的碰撞</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10916921</link>
      <description><![CDATA[触觉反馈通过在无人驾驶飞机（UAV）远距离运行期间向操作员提供方向性障碍信息来增强避免碰撞。但是，这种反馈通常是通过触觉操纵杆提供的，触觉操纵杆不熟悉无人机操作员，并且仅限于单向力反馈。另外，输入设备和反馈方法之间的直接耦合会降低操作员的控制感并诱导振荡运动。为了克服这些局限性，我们提出了Aerohaptix，这是一种可穿戴的触觉反馈系统，该系统使用空间振动同时向操作员传达多个障碍方向，而不会干扰其输入控制。通过感知研究优化了颤振动力执行器的布局，以消除知觉偏见并实现均匀的空间覆盖范围。一种新颖的渲染算法，MulticBF，扩展控制屏障功能，以支持多向反馈。我们的系统评估表明，与无反馈条件相比，AeroHaptix有效地减少了碰撞数量和输入分歧的数量。此外，运营商报告说，Aerohaptix比力量反馈更有帮助，并提高了情境意识和可比的工作量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10916921</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:42:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习反击球问题</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10916503</link>
      <description><![CDATA[这封信提出了一个数据收集框架和学习模型，以了解对象受到冲动后的运动。数据收集框架由一个自动化的双臂设置组成，彼此碰到对象，例如协作空气冰球游戏。提出了一个撞击的扩展卡尔曼滤波器，以自动化空气冰球设置，该设置通过击球力模型通过平衡碰撞过程来近似不连续的冲动运动方程。为了捕获摩擦随机性引入的运动的差异，撞击通量的控件中的误差，我们使用全密度建模模拟了撞击通量与对象产生的位移之间的随机关系。此外，我们以高尔夫原理的形式显示了学习的运动模型的应用，以两个或多个机器人的规划命中，以使对象能够到达远远超出单个机器人触手可及的位置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10916503</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于混合链接系统的梯度计算的统一框架及其通过隐式方法的动态模拟</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910143</link>
      <description><![CDATA[诸如用于运动的高尔夫俱乐部和运动假肢之类的灵活工具通常是由既有强大又轻巧的材料来构建的，足以承受人类运动的重量和速度。作者先前提出了一个混合链接系统，该系统将刚体链接系统与柔性结构集成在一起，从而实现了具有浮动基链链接的混合链接系统的正向动力学模拟，例如人类和类人动物。但是，具有僵硬和轻柔性结构的模型的数值模拟差异很难实现。使用隐式集成作为正向动力学计算方法有望提高计算的稳定性。但是，它需要有关运动方程梯度的信息。因此，这项研究扩展了针对固定链接系统提出的综合动态梯度计算方法，以供具有浮动基链接的混合链接系统。此外，使用简单的摆模型，机器人组和具有柔性结构的人形生物中的隐式集成实现了具有接触力计算的正向动力学模拟。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910143</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ContactSDF：签名距离作为灵巧操纵的多接触模型的功能</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910147</link>
      <description><![CDATA[在这封信中，我们提出了ContactSDF，该方法使用签名的距离函数（SDF）近似多接触模型，包括碰撞检测和时间稳定例程。 ContactSDF首先使用对象的支撑平面表示碰撞检测，然后使用生成的触点双锥构建第二个SDF来建立SDF，以构建第二个SDF，以进行下一个状态的时间预测。这两个SDF为状态预测创建了一个可区分和封闭形式的多接触动态模型，从而实现了有效的模型学习和优化的接触式操作。我们执行广泛的仿真实验，以显示触点对模型学习的有效性和灵巧操作的实时控制。我们进一步评估了硬件Allegro手上的ContactSDF，以实现palm的重新定位任务。结果表明，大约需要2分钟的硬件学习，ContactSDF以30-60 Hz的频率实现高质量的灵巧操作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910147</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非线性优化用于混合FES骨架系统的个性化路径计划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910122</link>
      <description><![CDATA[杂交功能电刺激（FES） - 外骨骼系统正在成为有前途的辅助技术，因为它们可以通过与单独的外骨骼相比，可以通过轨迹驱动用户通过轨迹模仿具有更高精度的功能运动和更高的扭矩消耗。 FES运动精度和外骨骼功率和尺寸要求的限制可阻止混合系统作为现实世界中普遍的辅助设备。此外，在有效协调两个子系统和运动能力的异质性方面的困难跨神经系统受损的个体限制了他们的广泛采用。这封信提出了一种非线性轨迹优化的方法论，可以在所需的设定点之间创建可行的个性化轨迹，这些点在使用七个神经系统完整的用户模型的模拟中进行了评估。个性化轨迹可确保动态可行性，同时与外骨骨骼 - 阿隆相比，在杂化FES外骨骼系统中保持显着的外骨骼扭矩减少。与最小混蛋轨迹相比，个性化轨迹还具有相似的跟踪精度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10910122</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>