<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>模型不匹配下的稳健近端对抗强化学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10702590</link>
      <description><![CDATA[强化学习（RL）可以通过端到端的方式为模拟中的复杂任务生成高性能的控制策略。然而，RL策略对模拟和真实环境之间的建模不匹配导致的不确定性不具有鲁棒性，因此很难转移到现实世界。针对上述挑战，本信介绍了一种轻量级、高效的鲁棒RL算法。该算法将对手的优化目标从长期累积奖励转变为短期奖励，使对手专注于近期的表现。此外，使用投影梯度下降将对抗性动作投影到扰动空间内的有限子集上，有效地限制了对手的实力并获得更鲁棒的策略。在模拟和真实环境中的大量实验表明，我们的算法提高了建模不匹配策略的泛化能力，在几乎所有环境中都优于下一个最佳先验方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10702590</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EF-Calib：使用连续时间轨迹对基于事件和帧的相机进行时空校准</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10705060</link>
      <description><![CDATA[事件相机是一种受生物启发的异步触发相机，由于其低延迟和高动态范围，为与基于帧的相机融合提供了良好的前景。然而，校准包含基于事件和基于帧的相机的立体视觉系统仍然是一项重大挑战。在本信中，我们介绍了 EF-Calib，这是一种使用连续时间轨迹的事件和基于帧的相机的时空校准框架。提出了一种适用于两种相机类型的新型校准模式和相应的事件识别算法。利用事件的异步性质，引入了一种可导出的分段 B 样条来连续表示相机姿势，从而能够校准内在参数、外部参数和时间偏移，并提供分析雅可比矩阵。进行了各种实验来评估 EF-Calib 的校准性能，包括内在参数、外部参数和时间偏移的校准实验。实验结果表明，EF-Calib 优于当前方法，因为它实现了最准确的内在参数、与基于帧的方法相当的外部参数精度以及精确的时间偏移估计。 EF-Calib 提供了一个方便、准确的工具箱，用于校准融合事件和框架的系统。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10705060</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用线对应关系进行高效、全局最优的相机方向估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10702548</link>
      <description><![CDATA[给定场景和捕获图像之间一组受离群值污染的 2D-3D 线对应关系，我们的目标是恢复绝对相机姿势。这是计算机视觉和机器人技术中的一个基本问题，为此已经开发了许多方法并表现出令人印象深刻的性能，但它们无法同时保证高稳健性和效率。在本信中，我们提出了一种方法，它可以像最先进的方法一样处理高离群值比率（例如 90%），同时实现显着的效率提升，即速度提高了数十倍。我们方法的高稳健性和效率得益于全局最优相机方向估计模块，在该模块中，我们将间隔刺入策略嵌入到定制的分支定界 (BnB) 求解框架中。虽然众所周知 BnB 效率低下，但由于快速间隔刺入带来的搜索加速，这并不适用于我们的方法。此外，我们研究了相机垂直方向作为先验的特殊情况；我们表明这种情况可以通过间隔刺入来解决，具有高稳健性和实时效率。对模拟数据和真实数据进行的实验证明了我们方法的稳健性和效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10702548</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>能源约束下的任意时间多任务多代理提货和送货</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700655</link>
      <description><![CDATA[学术界已经研究了各种多智能体路径查找 (MAPF) 及其扩展、多智能体提货和送货 (MAPD)​​ 算法。然而，在工业领域，对工厂车间和物流仓库中用于提货和送货操作的机器人和 AGV 团队的自动安全控制也进行了深入研究。在本文中，我们将之前的在线多任务 MAPD 工作扩展到一个新问题，其中 (i) 可以将任务分配给任何空闲的智能体，而与该智能体的位置无关 — 本文称为“随时任务分配”，以及 (ii) 每个智能体都受到能量约束。与基线多任务 MAPD 相比，所提出的随时任务分配 MAPD 算法在广泛的智能体数量范围内实现了 $5 - 19 \%$ 更短的完工路径。我们还通过改变单个智能体的功率限制和能量充电速度来研究所提出的多任务 MAPD 算法在不同能量约束下的行为。我们发现，当功率限制较小时，能量充电速度对完工时间有很大影响。我们还发现，较小的能量充电速度通常需要大量的代理才能实现相同的完成时间。这些结果表明，我们提出的多任务 MAPD 算法有助于选择适当的代理数量以实现规定的完成时间，这比我们之前的多任务 MAPD 更实用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700655</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有刚性和弹性边缘的图上的多机器人系统的安全保证分布式编队控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700680</link>
      <description><![CDATA[本信函考虑了多机器人系统的编队控制问题，该系统由具有刚性和弹性边缘的图表示，捕捉到所需的机器人间距离的指定范围公差。目标是利用机载传感器（如 LiDAR）在保持机器人间距离约束的同时，安全地引导机器人穿越有障碍物的未知环境。为此，提出了一种新颖的协作控制算法，采用二次规划并利用控制屏障函数无缝集成多个控制目标。这种方法确保了统一的策略并提供安全证书。使用机器人试验台对所提出的协作控制算法进行了实验验证。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700680</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SCE-LIO：通过构建子图约束增强型 LiDAR 惯性里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700605</link>
      <description><![CDATA[在基于 LiDAR 的同步定位与地图构建 (SLAM) 系统中，回环检测对于提高里程计的准确性至关重要。然而，回环检测的约束仅在检测到回环时提供，并且只能在特定时刻提高里程计的准确性。因此，本信提出了一种 LiDAR 惯性里程计系统，该系统定期为位姿图提供子图约束，并通过位姿图优化提高里程计的准确性。该系统在创建子图约束的过程中将 LiDAR 关键帧表示为包含重叠信息的子图集合。使用点到线和点到面方法的迭代最近点 (ICP) 算法确定的子图之间的最佳姿势变换被识别为子图约束。在后端优化阶段，子图约束和相邻的 LiDAR 关键帧约束被集成到姿势图中。然后使用姿势图优化方法优化姿势图以实现最佳 LiDAR 姿势估计。此外，为进一步增强位姿估计，通过考虑扫描与地图间特征点法向量的差异建立点与面的对应关系，提出基于地面分割的特征提取方法，并结合预积分和扫描匹配构建一体化初始定位模块。仿真、公开数据集和车辆实验结果表明，与先进的SLAM算法相比，所提算法的精度有明显提升。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700605</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双工业机器人快速精准相对运动跟踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700637</link>
      <description><![CDATA[喷涂、焊接和增材制造等工业机器人应用经常需要沿 3D 空间曲线快速、准确、均匀地运动。为了提高工艺吞吐量，一些制造商提出了双臂设置以克服单个机器人的速度限制。工业机器人运动通过由运动基元（笛卡尔线性和圆形路径以及恒定笛卡尔速度下的线性关节路径）连接的路径点进行编程。实际的机器人运动受到这些运动基元与机器人姿势的混合的影响（伸展/近奇点姿势往往具有更大的路径跟踪误差）。选择每个运动段上的路径点和速度以实现性能要求具有挑战性。目前，没有自动化解决方案，需要机器人专家进行费力的手动调整才能达到所需的性能。在本信中，我们提出了一种系统的三步方法来设计和编程双臂系统以优化系统性能。第一步是根据指定的相对运动路径选择两个机器人之间的相对位置。第二步是选择相对路点和运动基元。最后一步是根据实际测量的相对运动迭代更新航路点。航路点迭代首先在模拟中执行，然后使用实际机器人完成。对于性能评估，我们使用受相对位置和方向约束以及路径速度均匀性约束约束的平均路径速度。我们已经在两个系统（两个 ABB 机器人的物理测试台和两个 FANUC 机器人的模拟测试台）上证明了该方法的有效性，适用于两条具有挑战性的测试曲线。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700637</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ReplanVLM：使用视觉语言模型重新规划机器人任务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700686</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 因其出色的文本分析和生成能力以及对世界的广泛了解，在机器人任务规划中越来越受欢迎。然而，它们在解码视觉线索方面存在不足。LLM 对世界的直接感知有限，导致对世界现状的把握不足。相比之下，视觉语言模型 (VLM) 的出现通过集成视觉感知模块填补了这一空白，这可以增强机器人任务规划的自主性。尽管取得了这些进步，但 VLM 仍然面临挑战，例如即使在提供准确指令的情况下，也有可能出现任务执行错误。为了解决这些问题，这封信提出了一个用于机器人任务规划的 ReplanVLM 框架。在本研究中，我们专注于纠错干预。提出了内部纠错机制和外部纠错机制来纠正相应阶段的错误。开发了一种重新规划策略来重新规划任务或在任务执行失败时纠正错误代码。在真实机器人和模拟环境中的实验结果证明了所提出框架的优越性，在开放世界任务中具有更高的成功率和强大的纠错能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700686</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蚁群优化中基于子先验的人机协作最短时间搜索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700645</link>
      <description><![CDATA[由于人工智能 (AI) 和人机交互 (HRI) 的最新突破以及其他原因，人机协作 (HRC) 已发展成为一个极具前景的课题。这种新兴发展增加了设计能够管理人类偏好的多智能体算法的需求。本信介绍了一种扩展的蚁群优化 (ACO) 元启发式算法，用于解决人类和机器人共同执行物体搜索任务的最小时间搜索 (MTS) 任务。所提出的模型由两个主要模块组成。第一个是卷积神经网络 (CNN)，它提供物体可能在分割图像中的位置的先验概率。第二个是子先验 MTS-ACO 算法 (SP-MTS-ACO)，它将先验概率和不同子先验中的智能体的特定搜索偏好作为输入，以生成所有智能体的搜索计划。该模型已在实际实验中进行了测试，通过平板电脑中基于 Web 的 Vizanti 可视化对物体进行联合搜索。设计的界面允许人类和我们的人形机器人 IVO 进行交流。结果显示，用户的搜索感知得到了改善，且效率没有降低。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10700645</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CE-MRS：多机器人系统的对比解释</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697262</link>
      <description><![CDATA[随着多机器人系统的复杂性不断增加，包含更多机器人、更复杂的任务和更长的时间范围，这些问题的解决方案往往变得过于复杂，以至于人类用户无法完全理解。在这项工作中，我们介绍了一种生成自然语言解释的方法，该方法可以向用户证明系统解决方案的有效性，或者帮助用户纠正导致系统解决方案不理想的任何错误。为了实现这一目标，我们首先为多机器人系统提供了一种可推广的对比解释形式，然后介绍一种整体方法来生成多机器人场景的对比解释，该方法有选择地结合了来自多机器人任务分配、调度和运动规划的数据来解释系统行为。通过对人类操作员的用户研究，我们证明我们的综合对比解释方法可以显著提高用户识别和解决系统错误的能力，从而显著提高多机器人团队的整体表现。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697262</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种受折纸启发的具有触觉的内窥镜胶囊，可用于早期组织异常检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697264</link>
      <description><![CDATA[视频胶囊内窥镜 (VCE) 是目前检测肠道疾病最有效的方法之一。然而，用这种方法检测早期小结节具有挑战性，因为它们缺乏明显的颜色或形状特征。在本文中，我们介绍了一种新的折纸胶囊内窥镜，利用触觉感应检测早期小肠结节。四个由压阻材料制成的软触觉传感器输入四通道相移数据，这些数据使用粒子滤波器进行处理。粒子滤波器使用重要性分配模板，该模板是使用来自六种已知大小结节的实验数据设计的。此外，所提出的胶囊可以利用形状变化在蠕动下被动地向前或向后移动。在实验中，它能够返回到直的二维肠道模型中的特定区域进行重复检测。实验结果表明，所提出的胶囊可以 100% 的准确率检测直径超过 3 毫米的结节。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697264</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用成像声纳进行三维重建的可微空间雕刻</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697270</link>
      <description><![CDATA[利用成像声纳进行有效的 3D 重建对于水下机器人至关重要，尤其是在浑浊的水条件下。声学回声测量中缺少仰角，这显著减慢了神经辐射场 (NeRF) 方法的速度。这归因于声纳图像的可微分渲染模型，与视觉图像不同，该模型需要为每个像素生成覆盖空间扇区的样本，而不是射线。为了解决这个问题，我们提出了一种使用声纳图像的快速 3D 重建方法，称为可微分空间雕刻 (DSC)。DSC 通过渲染回声概率而不是回声强度来迭代地雕刻空间，从而无需 NeRF 模型中常见的强度网络。通过由渲染损失引导的反向传播，可以有效解决占用-回声对应的缺失问题。此外，我们利用占用概率网格和多分辨率哈希编码来构建可微分占用模型，确保与多层感知器相比更快的收敛速度。实验是在数值模拟环境中使用实验室水箱的数据集进行的。与现有的 NeRF 方法相比，DSC 重建物体的速度提高了约十倍，并且提供了更多细节。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697270</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动力外骨骼的可变几何楼梯上升在线轨迹生成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697259</link>
      <description><![CDATA[动力外骨骼为需要日常活动协助的个人提供了一种有前途的解决方案。除了在平坦的地形上行走外，它们还在不断发展以处理诸如楼梯之类的高级场景，从而实现更广泛的活动。为了促进这一进步，需要一种有效且安全的工具来规划和生成步态轨迹。本研究提出了一种新颖的在线轨迹生成方法，用于外骨骼上楼梯辅助。首先，设计一个有限状态机模型来帮助用户转移重心。随后，引入基于贝塞尔曲线的路径插值方法来生成每个状态之间的路径。最后，采用时间缩放和路径重新参数化方法来避免奇异问题。两种数值模拟和真实的外骨骼实验表明，所提出的方法可以有效且安全地生成轨迹以帮助用户上楼梯。此外，通过比较来自七块肌肉的肌电图 (EMG) 信号来验证外骨骼辅助的有效性。结果表明，所分析的不同肌肉的肌肉激活度降低了 22% 至 81%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697259</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协作式低帧率无人机跟踪提案</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697256</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们介绍了一种用于无人机 (UAV) 低帧率跟踪的框架。这是一项具有挑战性的任务，其中必须在较大的搜索空间中定位目标。由于被跟踪的对象通常由有限数量的像素组成，因此很难与背景区分开来，因此这个问题更加严重。我们的方法由三个组件组成：跟踪器、提议提供程序和协调器。跟踪器旨在提供有效的跟踪推理。提议提供程序检查跟踪结果并在需要时提供候选。协调器模块根据目标响应调整跟踪。通过这种协作，我们的方法既提供了跟踪效率，又提供了可靠的目标定位。两个 UAV 数据集被下采样到每秒 3 帧 (fps) 以进行验证。我们通过大量实验结果证明该框架可以显着提高跟踪性能。此外，作为一个通用框架，我们的方法非常灵活，因此可以扩展到其他应用程序。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697256</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于研究机器人从非刚性表面跳跃的可编程基底</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697258</link>
      <description><![CDATA[本研究介绍了一种用于小型跳跃机器人的可调基板的开发、特性描述和演示。文献中对跳跃机器人的评估通常是从刚性表面跳跃，而不是自然界中具有更大柔顺性或阻尼的表面。这项工作的目的是创建一个物理基板或“地面”，可以为其编程有效质量、柔顺性和阻尼。该系统可以快速测试各种基板条件，还可以引入复杂的非线性来分析闩锁介导弹簧驱动 (LaMSA) 系统与其环境之间的相互作用。定义了基板的数学模型，并使用在实时目标机器上运行的快速无刷直流电机和控制器构建了系统。结果说明了可以实现的柔顺性和阻尼范围，以及使用 4 g 跳线和 108 g 跳跃机器人从基板上跳跃的示例。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10697258</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>