<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>全自由度可控模块化四旋翼飞行器快速空中重构设计与控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563193</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种新型可重构模块化空中机器人，该机器人能够在空中自拆卸并实现全驱动控制。该机器人采用独特的模块化设计，每个模块都包含一个矢量倾斜结构和一个主动脱离机构。矢量倾斜结构的设计扩大了控制的可能性，使引入的控制算法能够实现机器人的全驱动控制。主动脱离机构采用电磁铁进行主动和可控重构。我们重新设计了前馈角度计算和控制分配，以在可重构模块化机器人中实现全驱动控制器。此外，我们提出了一个分布式框架来减轻通信系统的负担。真实世界的实验表明，重构过程能够将最大欧拉角振荡控制在 $\boldsymbol {4\mathrm{^{\circ }}}$ 以内，并将空中重构时间缩短至 $\boldsymbol {{\text{3}} \,\mathrm{s}}$ 以下。此外，对单个模块和可重构机器人的全自由度悬停实验证实了所提出的控制器的稳定性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10563193</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纹理特征提取的 Goertzel 算法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564157</link>
      <description><![CDATA[检测物体的属性对于处理使用假手和夹持器操纵物体至关重要。特别是，纹理检测是机器人技术中的常见挑战。为了实现流畅自然的操纵，需要毫秒级的响应时间。在系统中集成的传感器和执行器数量增加的情况下，有必要在本地电子设备中进行预处理。这种预处理减少了阻碍移动的互连线数量，也减少了计算负载和数据流量。本文提出使用 Goertzel 算法作为常用 FFT 的替代方案，以获取用于识别纹理的特征。Goertzel 算法的计算成本较低，这意味着资源和功耗较低。这种较低的成本是在从原始信号中提取有限数量的特征时观察到的，这可以假设为寻求获得被操纵对象的主要特征而不是对象的详尽特征的应用程序。本文表明，通过提取给出频谱中选定的 16 个频率的信号功率的特征，可以对一组 12 种纹理进行分类，准确率达到 84.8%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10564157</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过人机协作增强基于 LLM 的机器人操作能力</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561501</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 在机器人领域越来越受欢迎。然而，由于语言模型、机器人和环境之间的集成性较差，基于 LLM 的机器人仅限于简单、重复的动作。这封信提出了一种通过人机协作 (HRC) 来提高基于 LLM 的自主操作性能的新方法。该方法涉及使用提示的 GPT-4 语言模型将高级语言命令分解为机器人可以执行的动作序列。该系统还采用了基于 YOLO 的感知算法，为 LLM 提供视觉提示，有助于在特定环境中规划可行的动作。此外，还提出了一种结合远程操作和动态运动原语 (DMP) 的 HRC 方法，使基于 LLM 的机器人能够从人类的指导中学习。已经使用丰田人类支持机器人进行了现实世界的实验，以执行操作任务。结果表明，需要复杂轨迹规划和环境推理的任务可以通过结合人类演示来有效完成。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561501</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人学习的冗余感知动作空间</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10560461</link>
      <description><![CDATA[在机器人学习文献中，关节空间和任务空间控制是控制机器人手臂的两种主要动作模式。关节空间中的动作可以精确控制机器人的姿势，但往往会受到训练效率低下的影响；任务空间中的动作具有数据效率高的训练效果，但由于对整个关节配置的控制有限，因此牺牲了在狭窄空间中执行任务的能力。这项工作分析了设计机器人操作动作空间的标准，并引入了 ER（末端执行器冗余），这是一种新颖的动作空间公式，通过解决机械手存在的冗余问题，旨在结合关节空间和任务空间的优势，在实现高效机器人学习的同时，为过度驱动的机器人手臂提供细粒度的全面控制。我们介绍了 ER 的两种实现，即 ERAngle（ERA）和 ERJoint（ERJ），并表明 ERJ 在多种设置中表现出色，尤其是在需要精确控制机器人配置时。我们在模拟和真实的机器人环境中验证了我们的结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10560461</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应触摸步行支持机器人的概念和原型开发，以最大限度地发挥人类的身体潜能</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10560462</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种新的步行支持机器人概念“Nimbus Guardian”，旨在提高能够独立行走的健康和虚弱老年人的行动能力。该机器人与传统的助行器或手杖式辅助器不同，它根据用户的步行动态提供自适应的最小触摸支持。我们的目标是为用户实现多功能触摸，作为开发自适应触摸步行支持机器人的初步研究。为了实现这一目标，我们建立了步行支持触摸分类系统，概述了我们的机器人所需的具体辅助类型。基于这些分类，我们开发了一个原型，提高了触摸支持的多功能性（触摸点、力和启动器），适应用户的身体。我们的原型配备了多个触摸支持部件，可根据用户的体格进行调整。为了实现多功能触摸功能，我们设计了一种运动控制算法，其中包括一个控制器，可根据所选的支撑点指导机器人的车轮运动，以及一个状态机，可提供多种手臂位置和运动。我们已经在我们的原型中实验性地实现了这种运动控制算法。通过实验，我们验证了触摸的多功能性并讨论了原型的实用性和进一步开发的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10560462</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选择人类偏好迁移学习的源任务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559410</link>
      <description><![CDATA[我们解决了将人类对动作选择的偏好从较简单的源任务转移到复杂的目标任务的挑战。我们的目标是使机器人能够通过预测人类的动作来主动支持人类——而无需在目标任务中演示他们喜欢的动作序列。先前的研究依赖于人类专家来设计或选择一个简单的源任务，该任务可用于有效地学习并将人类偏好转移到已知目标。但是，为新的目标任务识别此类源任务可能需要大量的人力。因此，我们专注于自动选择源任务，引入了两个新指标。我们的第一个指标选择可以从演示中准确学习人类偏好的源任务，而我们的第二个指标选择学习到的偏好虽然不那么准确但可以与目标任务中人类的首选动作相匹配的源任务。我们在模拟任务和两项人类主导的组装研究中评估了我们的指标。我们的结果表明，在任一指标上选择高分源任务都会提高预测目标任务中人类动作的准确性。值得注意的是，我们的第二个指标选择的任务可以比第一个指标更简单，牺牲学习准确性但保留预测准确性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559410</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于双激光雷达的野外环境下正负障碍物检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556729</link>
      <description><![CDATA[在自动驾驶陆地车辆领域，环境感知是自动驾驶陆地车辆获取外部信息的门户，直接决定了自动驾驶的能力和智能化程度。在野外环境下自动驾驶陆地车辆环境感知技术研究中，实现实时、准确、鲁棒的障碍物检测是实现自主导航的基础，但现有研究往往忽略了负障碍物的检测，正负障碍物的检测对于自动驾驶陆地车辆的安全导航至关重要。因此，提出一种利用双激光雷达进行自动驾驶陆地车辆正负障碍物检测的方法。地面分割存在场景特异性、阈值依赖性等问题，该方法采用水平放置的激光雷达，利用改进射线法的自适应阈值地面点云分割方法实现地面分割和正障碍物检测；然后利用垂直放置的激光雷达通过点云局部分析和特征点对聚类对负障碍物进行检测，实现局部避障。在多种现场环境下进行了一系列实验，结果表明，所提方法在不同现场环境下对正障碍物的检测成功率达到98.5%，对负障碍物的检测成功率达到98.7%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556729</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对机器人群体中群体规模变体的自适应形状形成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556623</link>
      <description><![CDATA[当机器人数量发生变化时，机器人群的形状形成非常具有挑战性，因为机器人数量通常需要与形状中的目标位置数量相匹配。对于这一挑战，最先进的方法将形状描述为连续区域，并在该区域内分布机器人。然而，由于形状大小固定，这种方法只能处理小规模的群体变量。在本文中，我们提出了一种具有可变形状大小的分布式自适应形状形成方法。核心思想是每个机器人都可以根据机器人数量变化引起的局部密度变化动态调整形状大小。此外，每个机器人的这种单独调整可以通过对等通信进行传播。特别是，这种策略被整合到我们之前的工作中，该工作采用均值漂移算法来实现大规模机器人群的形状形成。此外，我们还采用均值漂移算法重新设计了之前工作中的所有协商和控制组件，以便通过均值漂移算法提供简洁统一的形状形成替代方案。最后，仿真与实验结果表明，所提方法能够随着机器人数量的减少或增加而实现期望的形状。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556623</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过任务/步态分类改善动力外骨骼的任务无关能量塑造控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10557161</link>
      <description><![CDATA[新兴的任务无关控制方法为动力外骨骼的多功能辅助提供了一种有希望的途径，无需明确的任务检测，但通常会对特定任务和/或用户的性能产生不利影响。其中一种方法采用数据驱动的能量塑造控制器优化，在保证被动性/稳定性的同时，为日常基本任务提供自然的帮助。这项研究介绍了一种新颖的控制方法，将能量塑造与基于机器学习的分类器相结合，以提供最佳支持，以适应不同的个人任务和用户。分类器检测多个任务和步态模式之间的转换，以便根据多个优化的能量塑造控制器的加权和采用更优化的任务无关控制器。为了证明这种集成控制策略的有效性，对一系列步态模式和任务进行了计算机评估，包括上坡行走、上下楼梯和从站立到坐下的转换。所提出的方法在 5 倍交叉验证 ($p&lt; 0.05$) 中超越了基准方法，在任务和用户之间产生了 $93.17\pm 7.39\%$ 的余弦相似度和 $77.92\pm 19.76\%$ 的方差。这些发现凸显了控制方法在各种任务中与人类关节力矩保持一致的适应性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10557161</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可弯曲、可伸长的变形吸盘</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556571</link>
      <description><![CDATA[商业吸盘凭借其良好的粘附能力、对物体特征的适应性和易用性，为粘附各种物体提供了多功能解决方案。这使它们成为各种应用的实用解决方案，并且它们已在各个行业中无处不在。然而，由于其结构的被动柔顺性有限，它们粘附在与主轴成一定角度的物体上的能力有限。本研究介绍了变形吸盘，它利用吸盘壁内的空腔使其能够弯曲和伸长，同时仍允许吸盘粘附在物体上。变形吸盘能够延长其初始长度的 42.7%，并以高达 67° 的角度弯曲。这允许以与吸盘轴线成高达 70° 的角度粘附在物体上。还介绍了一种可以双向弯曲的多向变形吸盘。提出的变形吸盘有可能增加吸盘在非结构化环境中的多功能性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556571</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有皮带环驱动粘附设计的软机器人夹持器，可轻柔地处理易碎物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556717</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一种采用新型皮带环驱动粘合设计的软夹持器，为定向粘合剂的制造、可变尺度驱动和接触感应提供了全面的解决方案。该解决方案有助于以相对较低的设备要求实现定向粘合剂的高分辨率控制。在此基础上，夹持器采用最小相互作用力驱动策略，从而最大限度地轻柔地处理物体。该夹持器已证明其在各种易碎扁平物体上的非破坏性和效率。此外，对粘合剂对的感应能力使其能够感知和处理未定位的物体。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556717</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过异构场景表征学习实现社交感知对象目标导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556584</link>
      <description><![CDATA[社会意识物体目标导航 (ObjectNav) 要求机器人导航到具有特定语义类别的物体，同时理解复杂的人类社会意识和物体之间的语义共现关系。现有的解决方案通常通过将这些复杂的人-机器人-物体 (HRO) 相互作用映射到同一特征空间来实现场景表示。然而，这种同质特征建模可能会导致特征特异性的丧失。我们认为人类、机器人和物体之间有不同的交互范式，应该分别和详细地表示。因此，本信提出了一种新颖的异构场景表示 (HSR) 方法来学习 HRO 三元交互特征。特别是，提出了一种新颖的异构图注意网络 (HGAN) 来专门建模不同的交互和语义关系，使它们保持其基本属性。此外，通过学习基于 HSR 的场景状态转换和状态值估计，提出了一种基于深度强化学习 (DRL) 的社会意识 ObjectNav 策略。通过充分的基线测试和消融研究验证了我们方法的可行性和优越性。大量的比较研究表明，我们的方法在具有挑战性的国内拥挤场景中优于现有的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556584</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑暗中的推动：利用触觉反馈的移动机器人反应推动策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556715</link>
      <description><![CDATA[对于移动机器人来说，在杂乱或动态的环境中导航通常需要非抓握操作，特别是当面对太大、不规则或易碎而无法抓握的物体时。这些物体不可预测的行为和不同的物理特性使操作任务变得非常复杂。为了应对这一挑战，本文提出了一种新颖的反应性推动策略。该策略允许移动机器人实时动态调整其基座运动，以成功实现向目标位置的推动动作。值得注意的是，我们的策略根据通过覆盖基座的触觉传感器获得的接触位置变化来调整机器人运动，避免依赖与物体相关的假设及其建模行为。反应性推动策略的有效性最初在模拟环境中进行评估，其表现明显优于比较的基线方法。随后，我们通过真实世界的实验验证了所提出的策略，证明了机器人能够将物体推到机器人整个附近的目标点。在模拟和真实世界实验中，物体的特定属性（形状、质量、摩擦力、惯性）随着目标位置的变化而改变，以全面评估所提出方法的稳健性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556715</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用轻量级 CNN 网络打破光流中的亮度一致性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556560</link>
      <description><![CDATA[稀疏光流法是计算机视觉中的一项基本任务。然而，它依赖于恒定环境亮度的假设，限制了它在高动态范围 (HDR) 场景中的适用性。在本研究中，我们提出了一种新方法，旨在通过学习对光照变化具有鲁棒性的特征图来超越图像颜色信息。随后将该特征图构造成特征金字塔并集成到稀疏 Lucas-Kanade (LK) 光流中。通过采用这种混合光流法，我们绕过了亮度恒定假设带来的限制。具体来说，我们利用轻量级网络从图像中提取特征图和关键点。考虑到为浅层网络获取可靠关键点的挑战，我们使用了额外的深度网络来支持训练过程。这两个网络都使用无监督方法进行训练。所提出的轻量级网络在板载 CPU 上实现了 190 fps 的惊人速度。为了验证我们的方法，我们在动态光照条件下与传统光流法进行了可重复性和匹配性能的比较。此外，我们通过将我们的方法集成到 VINS-Mono 中证明了该方法的有效性，从而显著降低了公共 HDR 数据集上的 93% 的翻译错误。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556560</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>力推：具有力反馈的强大单点推动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556602</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种用于单点接触准静态机器人平面推动的控制器，该控制器仅使用力反馈来感知被推动的物体。我们考虑一个全向移动机器人沿给定路径推动物体（“滑块”），其中机器人配备力矩传感器来测量与滑块接触点处的力。滑块的几何、惯性和摩擦参数对于控制器来说是未知的，滑块的姿势测量值也是未知的。我们假设机器人可以定位，以便始终知道接触点的全局位置，并提供滑块的近似初始位置。模拟和实际实验表明，我们的控制器产生的推动力对直线和曲线路径上的各种滑块参数和状态扰动都具有鲁棒性。此外，我们使用导纳控制器根据滑块接触墙壁等障碍物时测得的力来调整推动速度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10556602</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>