<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人与自动化快报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物目录提醒# 7083369</description>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过模仿和效仿仅状态的观察来学习抓握灵活性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637688</link>
      <description><![CDATA[当人类从专家那里获得身体技能（例如，使用工具）时，我们倾向于首先通过观察专家来学习。但这往往是不够的。然后我们进行实践，尝试模仿专家并确保我们的行为对环境产生类似的影响。受此观察的启发，我们引入了结合模仿和仿真进行运动细化 (CIMER) - 一个两阶段框架，用于从仅状态观察中学习灵巧的抓握操作技能。CIMER 的第一阶段涉及模仿：在结构化动态系统中同时编码机器人手和物体的复杂相互依赖运动。这会产生一种反应性运动生成策略，该策略提供合理的运动先验，但由于缺乏动作标签而缺乏推理接触效应的能力。第二阶段涉及模拟：通过强化学习运动细化策略，调整机器人手的运动先验，以便重新演绎学习到的物体运动。 CIMER 既与任务无关（没有特定于任务的奖励设计或塑造），又无需干预（没有额外的遥控或标记演示）。对灵巧性进行的详细实验表明：i）仅靠模仿是不够的，但增加模拟可以大大提高性能；ii）CIMER 在样本效率和生成逼真稳定运动的能力方面优于现有方法；iii）CIMER 可以零样本泛化或学习适应 YCB 数据集中的新对象，甚至在大多数情况下优于使用动作标签训练的专家策略。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637688</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过并行时空轨迹搜索实现不确定动态场景中的多步连续决策与规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636263</link>
      <description><![CDATA[城市场景中的自动驾驶面临着不确定的动态变化，尤其是在中国，道路上汽车、自行车和行人密集混合，行为随机不确定，过马路风险高。本信提出了一种多步骤连续决策和时空轨迹规划框架，以在这种不确定和高度动态的环境中实现稳定的连续决策和高质量的轨迹规划。首先，构建一个三维时空概率地图来表示不确定的未来驾驶环境。基于地图进行并行时空轨迹搜索，获得满足短期确定性和长期不确定环境约束的多策略可行时空轨迹。然后考虑到决策的连续性和一致性，提出了风险感知的轨迹序列滚动融合，实现高效、探索性的远端规划和稳定安全的近端驾驶轨迹。为了验证所提出的框架，我们收集了来自中国真实城市道路的 Hard Case 数据，其中包含交通流量密集、人车混行道路和复杂路口等具有挑战性的场景，这些场景被广泛认为是成功部署自动驾驶的现实障碍。此外，我们使用 SMARTS 模拟器构建闭环仿真场景以验证框架的有效性。实验结果表明，我们提出的框架在复杂不确定的动态场景中具有出色的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636263</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LLM 生成在分层框架中混合左侧和右侧驾驶数据</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636276</link>
      <description><![CDATA[数据驱动的轨迹预测对于自动驾驶汽车至关重要，因为这需要高质量的数据。然而，关于从不同国家收集的数据的兼容性的讨论仍然有限，一个典型的问题是不同国家的驾驶规则不同。因此，我们提出了一个分层框架，用于混合左侧和右侧驾驶数据以支持轨迹预测。该框架与所提出的基于 LLM 的样本生成方法相结合，逐步利用镜像、MMD 和样本生成来减少数据集之间的领域差距。通过在两个典型的轨迹数据集上测试混合结果，我们证明了该方法在应用于右侧驾驶场景时提高了在左侧驾驶数据上训练的模型的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636276</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GOReloc：基于图形的 Visual SLAM 对象级重定位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10634741</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种用于机器人系统对象级重新定位的新方法。它通过将当前帧中的对象检测与轻量级对象级地图中的 3D 对象稳健地关联来确定相机传感器的姿势。考虑到语义不确定性，为传入的相机帧和预建地图构建对象图。对象表示为图节点，每个节点都基于我们设计的图核采用唯一的语义描述符。我们通过识别每个对象检测的潜在对象关联从目标地图中提取子图，然后使用 RANSAC 启发策略优化这些关联和姿势估计。在各种数据集上进行的实验表明，与基线方法相比，我们的方法实现了更准确的数据关联，并显着提高了重新定位的成功率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10634741</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 13:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SoftSling：一种利用圆形助跑抛掷物体的软机械臂控制策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10634756</link>
      <description><![CDATA[在本信中，我们介绍了 SoftSling，这是一种软机器人控制策略，旨在通过圆形助跑准确地投掷物体。SoftSling 的灵感来自古代投石手，他们高速旋转装有抛射物的吊索进行战斗和狩猎，通过松开吊索的末端释放物体。我们的研究旨在通过利用软机器人在周期性驱动输入下的具身智能来复制这种行为，从而使它们能够产生自稳定运动。沿圆形路径移动的周期性输入参数由神经网络根据物体的重量和目标位置生成。随后，单独的神经网络模型通过考虑夹持器打开延迟和运动过程中的物体位置来预测释放时间。我们在模块化软机器人 I-Support 上测试了这一策略，将三个不同重量的物体扔进 140 毫米见方的目标盒中。我们对不同物体的成功率从 75% 到 88% 不等，最重的物体的成功率最高。我们的研究有助于将软机器人融入日常生活，使其能够执行复杂和动态的任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10634756</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 13:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AerialVL：基于空中的视觉定位数据集、基线和算法框架（带参考图）</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10632587</link>
      <description><![CDATA[视觉定位在无人机 (UAV) 的自主飞行中起着至关重要的作用，尤其是在全球导航卫星系统 (GNSS) 无法导航的环境中。现有的空中视觉定位方法主要侧重于消除数据库地图和捕获帧之间的图像差异。然而，缺乏用于方法比较的公共数据集和基线，阻碍了空中视觉定位的发展。为了解决这个问题，我们构建了一个大规模数据集 AerialVL，该数据集是使用在不同高度、沿不同路线和在不同时间段飞行的无人机收集的。AerialVL 由 11 个图像序列组成，覆盖约 70 公里的轨迹，并包含与飞行区域相对应的参考卫星图像数据库。利用 AerialVL，我们首次对各种主流的空中视觉定位解决方案进行了全面评估。该评估包括视觉位置识别、视觉对齐定位和视觉里程计，作为比较基线。此外，我们提出了一个通用的空中视觉定位框架，该框架统一了各种方法并将它们集成到一个模块化架构中。我们注意到，在所有飞行轨迹中，与现有方法相比，所提出的框架实现了更高的定位精度和稳健性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10632587</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DrPlanner：使用大型语言模型诊断和修复自动驾驶汽车的运动规划器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10632622</link>
      <description><![CDATA[运动规划器对于自动驾驶汽车在各种场景中的安全运行至关重要。然而，在文献中，没有一种运动规划算法已经达到完美状态，而提高其性能通常既耗时又费力。为了解决上述问题，我们提出了 ${\mathtt {DrPlanner}}$，这是第一个旨在使用大型语言模型自动诊断和修复运动规划器的框架。最初，我们从自然语言和编程语言生成规划器及其规划轨迹的结构化描述。利用大型语言模型的强大功能，我们的框架返回修复后的规划器和详细的诊断描述。此外，我们的框架通过对修复结果的评估不断提供反馈，不断迭代改进。我们的方法已使用基于搜索和采样的自动驾驶汽车运动规划器进行了验证；实验结果强调了提示中演示的必要性，并展示了我们的框架有效识别和纠正难以捉摸的问题的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10632622</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于语言的动态场景图，用于通过移动操作进行交互式对象搜索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10632580</link>
      <description><![CDATA[为了充分利用移动操作机器人的功能，它们必须能够在大型未探索环境中自主执行长视界任务。虽然大型语言模型 (LLM) 已在任意任务上表现出新兴的推理技能，但现有工作主要集中在已探索环境中，通常专注于导航或操作任务。在这项工作中，我们提出了 MoMa-LLM，这是一种新颖的方法，它将语言模型置于从开放词汇场景图派生的结构化表示中，并随着环境的探索而动态更新。我们将这些表示与以对象为中心的动作空间紧密交织在一起。给定对象检测，所得方法是零样本、开放词汇的，并且可轻松扩展到一系列移动操作和家用机器人任务。我们展示了 MoMa-LLM 在大型现实室内环境中的新型语义交互式搜索任务中的有效性。在模拟和现实世界的大量实验中，我们展示了与传统基线和最先进方法相比显着提高的搜索效率，以及它对更抽象任务的适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10632580</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 13:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Leg-KILO：用于动态腿式机器人的稳健运动惯性激光雷达里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10631676</link>
      <description><![CDATA[本信介绍了一种强大的多传感器融合框架 Leg-KILO（运动-惯性-激光雷达测距法）。当基于激光雷达的 SLAM 应用于腿式机器人时，高动态运动（例如小跑步态）会频繁引起足部撞击，导致 IMU 性能下降和激光雷达运动失真。直接使用 IMU 测量可能会导致严重漂移，尤其是在 z 轴方向。为了解决这些限制，我们基于图优化将腿部测距法、激光雷达测距法和回环模块紧密耦合。对于腿部测距法，我们提出了一种使用流形误差状态卡尔曼滤波器的运动-惯性测距法，该测距法结合了我们提出的接触高度检测的约束以减少高度波动。对于激光雷达测距法，我们提出了一种自适应扫描切片和拼接方法来减轻高动态运动的影响。我们进一步提出了一种以机器人为中心的增量式测绘系统，以提高地图维护效率。在室内和室外环境中进行了大量的实验，结果表明 Leg-KILO 与其他最先进的基于激光雷达的方法相比，具有较低的漂移性能，尤其是在高动态运动期间。为了造福腿式机器人社区，我们发布了包含腿部运动数据和代码的激光雷达惯性数据集。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10631676</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 13:17:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LOG-LIO2：具有高效不确定性分析功能的 LiDAR-惯性里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10631658</link>
      <description><![CDATA[LiDAR 测量中的不确定性源于距离感应等因素，对于 LIO（LiDAR-惯性里程计）系统至关重要，因为它会影响损失函数的准确加权。虽然最近的 LIO 系统解决了与距离感应相关的不确定性，但入射角对不确定性的影响往往被社区忽视。此外，现有的不确定性传播方法存在计算效率低下的问题。本信提出了一个全面的点不确定性模型，该模型同时考虑了 LiDAR 测量和表面特征的不确定性，以及一种基于 LiDAR 的状态估计问题的有效局部不确定性分析方法。我们使用一个投影算子将不确定性分为射线方向及其正交平面。然后，我们推导出相对于点的特征值和特征向量的增量雅可比矩阵，从而可以快速近似不确定性传播。该方法消除了对点进行冗余遍历的要求，显著降低了不确定性传播的时间复杂度，从 $\mathcal {O} (n)$ 到 $\mathcal {O} (1)$（当添加新点时）。我们在公共数据集上进行了模拟和实验，以验证我们公式的准确性和效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10631658</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 13:17:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DriveGPT4：通过大型语言模型实现可解释的端到端自动驾驶</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10629039</link>
      <description><![CDATA[多模态大型语言模型 (MLLM) 已成为研究界关注的一个突出领域，因为它们能够熟练地处理和推理非文本数据（包括图像和视频）。本研究旨在通过引入 DriveGPT4（一种基于 LLM 的新型可解释端到端自动驾驶系统）将 MLLM 的应用扩展到自动驾驶领域。DriveGPT4 能够处理多帧视频输入和文本查询，有助于解释车辆动作、提供相关推理并有效解决用户提出的各种问题。此外，DriveGPT4 以端到端的方式预测低级车辆控制信号。这些高级功能是通过使用专门为自动驾驶应用量身定制的定制视觉指令调整数据集以及混合微调训练策略来实现的。DriveGPT4 代表了利用 LLM 开发可解释端到端自动驾驶解决方案的开创性努力。在 BDD-X 数据集上的测试结果，DriveGPT4 表现出了优异的定性和定量性能，同时通过对领域数据的精细化调优，DriveGPT4 在自动驾驶落地方面的表现也与 GPT4-V 相差无几，甚至略胜一筹。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10629039</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双手机器人鞋带的基准测试和模拟</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10629040</link>
      <description><![CDATA[可变形物体的操纵是机器人技术中一个具有挑战性的领域。尽管近年来它引起了人们的关注，但长期可变形物体操纵在很大程度上仍未被探索。在这封信中，我们提出了一个双手鞋带 (SL) 任务的基准，用于评估和比较长期可变形物体操纵算法。SL 是日常生活以及鞋制造业中一项困难的感觉运动任务。由于鞋结构的复杂性，SL 自然需要复杂的长期规划。我们对任务和协议进行了严格的定义，以确保 SL 实验的可重复性。我们提出了 6 个基准指标，用于定量衡量双手 SL 方法的生态有效性。我们还提供了一个开源模拟环境来训练和测试 SL 算法，以及环境构建和使用的细节。我们根据现实和模拟中提出的指标评估基线解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10629040</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SALSA：快速自适应轻量级自注意力机制，用于增强 LiDAR 位置识别</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10629049</link>
      <description><![CDATA[大规模 LiDAR 测绘和定位利用位置识别技术来减轻里程漂移，确保准确测绘。这些技术利用 LiDAR 点云的场景表示来识别数据库中以前访问过的站点。分配给点云中每个点的局部描述符被聚合以形成点云的场景表示。这些描述符还用于根据几何适应度得分对检索到的点云进行重新排序。我们提出了 SALSA，这是一种新颖、轻量级且高效的 LiDAR 位置识别框架。它由一个使用径向窗口注意力来实现稀疏远点的信息聚合的 Sphereformer 主干、一个自适应自注意力层将局部描述符汇集到标记中，以及一个多层感知器混合器层用于聚合标记以生成场景描述符。在实时操作时，所提出的框架在各种 LiDAR 位置识别数据集上的检索和度量定位方面均优于现有方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10629049</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于静水支撑的关节腿机器人负重辅助</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10629043</link>
      <description><![CDATA[本信提出了一种用于传统关节腿机器人的新型机械结构，该结构采用基于连杆的方法和静液压传动来减少重力引起的关节负荷。腿式机器人的广泛应用受到其承重能力和低能效的限制。为了解决这些问题，我们制造了 HyELeg2，一种在液压辅助机构辅助下由电机驱动的双足机器人。HyELeg2 每条腿采用一个被动液压缸来平衡由身体质量在膝关节和髋关节处引起的关节扭矩。在行走的站立阶段，液压缸可以被动提供向上的支撑力，以降低电机的能量成本。为了有效控制流量，开发了一种能耗低、流阻小的旋转笼式阀 (RCV)。进行了对比实验，以研究 HyELeg2 在不同速度、步态频率和负载条件下的节能效果。结果表明，液压辅助在执行相同的步行任务时可节省 65% 以上的能源，并大大降低了运输成本 (CoT)。该研究在足式机器人领域具有较高的实用价值。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10629043</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LVDiffusor：将大型模型中的功能重排先验提取到扩散器中</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10621583</link>
      <description><![CDATA[物体重排是机器人技术中的一个基本挑战，它需要多种策略来处理不同的物体、配置和功能需求。为了实现这一点，人工智能机器人需要学习功能重排先验，以指定满足功能要求的精确目标。以前的方法通常从费力的人工注释或手动设计的启发式方法中学习这种先验，这限制了可扩展性和泛化。在这封信中，我们提出了一种利用大型模型来提炼功能重排先验的新方法。具体来说，我们的方法使用 LLM 和 VLM 收集不同的排列示例，然后将这些示例提炼成扩散模型。在测试期间，学习到的扩散模型以初始配置为条件，并指导物体的定位以满足功能要求。通过这种方式，我们在零样本泛化和时间效率之间取得了平衡。在多个领域（包括现实世界场景）进行的大量实验证明了我们的方法在为物体重排任务生成兼容目标方面的有效性，其表现明显优于基线方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10621583</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 13:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>