<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>梅森投票定理对纯平动质心估计的普遍性和应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506568</link>
      <description><![CDATA[工业和服务机器人执行的许多操作任务中都广泛需要重新排列物体。与拾取和放置操作相比，通过平面推动重新排列物体被认为更节能、更安全。然而，由于物体的物理属性未知，将物体重新排列到目标位置很难实现。尽管机器人可以利用多模态传感数据来估计新物体的动态，但确切的估计误差界限仍然未知。在这项工作中，首先，我们展示了一种仅使用位置控制的机械臂和视觉传感器来获得新物体质心 (CoM) 估计误差界限的方法。具体来说，我们将梅森投票定理扩展到在没有摩擦和物体形状准确信息的情况下进行物体 CoM 估计。可能的 CoM 位置单调缩小到凸区域，扩展投票定理保证在存在接触法线估计误差和推动执行误差的情况下，凸区域包含 CoM 基本事实。对于物体平移任务，现有方法通常假设推动器-物体系统的物理属性和全状态反馈可用，或采用迭代推动执行，这限制了平面推动在真实世界中的应用。在本文中，通过接触法向误差界限分析假设推动器和物体之间的名义摩擦系数，我们利用估计的凸区域和零矩双边推动方法（Gao et al.，2023）来选择物体纯平移的接触配置。确保所选接触配置能够容忍 CoM 估计误差。实验结果表明，最多仅需两次受控推动即可将物体准确平移到目标位置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506568</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用基于自适应密度的交互技术利用群体机器人捕获异质目标</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506641</link>
      <description><![CDATA[同质群体机器人因其在完成各种应用中的复杂任务时具有鲁棒性、灵活性和可扩展性而受到广泛研究的兴趣。本文重点介绍如何使用群体机器人捕获异质目标，并强调它们的不同优势。这些目标包括弱者、强者和群体移动的个体，其中较强的目标体型较大、体力较强、抵抗能力较强。我们的目标是开发一种自适应控制器，使群体机器人能够自组织和分配以捕获目标，同时根据目标强度调整包围厚度和机器人组大小。我们利用基于密度的交互产生的局部隐式信息，通过自适应分配和转换机制来改善机器人间和机器人与目标之间的交互。通过涉及多达 50 个物理机器人和一个人控变压器的数值模拟和实验，验证了我们方法的可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506641</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性时间逻辑任务的神经符号运动和任务规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506629</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种神经符号框架，用于解决涉及时间目标的移动机器人运动规划问题。时间目标使用时间逻辑公式描述，例如有界线性时间逻辑 (LTL) 和共同安全 LTL，以捕获复杂任务。所提出的框架训练基于神经网络 (NN) 的规划器，这些规划器在应用于未见过的任务时享有强大的正确性保证，即在 NN 训练期间无法获得确切的任务（包括工作空间、时间逻辑公式和机器人动态模型中的错误）。我们实现理论保证和计算效率的方法基于两个见解。首先，我们将符号模型纳入 NN 的训练中，以便生成的基于 NN 的规划器继承符号模型的可解释性和正确性保证。此外，符号模型充当离散“记忆”，这对于满足时间逻辑公式是必需的。其次，我们离线训练 NN 库，并在任务揭示时在运行时将训练过的 NN 子集组合成单个基于 NN 的规划器。具体来说，我们开发了一种新颖的约束 NN 训练程序，称为正式 NN 训练，以强制库中的每个 NN 代表符号模型中的一个“符号”。因此，我们的神经符号框架享有机器学习的可扩展性和灵活性优势，并继承了控制理论和形式方法技术的可证明保证。我们在模拟和实际机器人车辆上展示了我们框架的有效性，并表明我们的框架可以推广到最先进的元强化学习技术无法完成的未知任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506629</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过价值函数近似实现在线多接触滚动时域规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506550</link>
      <description><![CDATA[以滚动式规划多接触运动需要一个价值函数来指导未来的规划，例如，积聚动力以穿越大型障碍物。传统上，价值函数是通过计算预测范围（从未执行）中的轨迹来近似的，该预测范围可以预见执行范围之外的未来。但是，考虑到多接触运动的非凸动态，这种方法在计算上很昂贵。为了实现多接触运动的在线滚动式规划 (RHP)，我们找到了价值函数的有效近似值。具体来说，我们提出了一种基于轨迹和基于学习的方法。在前者中，即具有多级模型保真度的 RHP，我们通过使用凸松弛模型计算预测范围来近似价值函数。在后者中，即局部引导的 RHP，我们学习一个 oracle 来预测运动任务的局部目标，并使用这些局部目标构建局部价值函数来指导短视界 RHP。我们通过规划人形机器人在中等坡度和机器人无法保持静态平衡的大坡度上行走的质心轨迹，在模拟中评估了这两种方法。我们的结果表明，局部引导的 RHP 实现了最佳计算效率（95%–98.6% 的循环在线收敛）。这种计算优势使我们能够展示现实世界中人形机器人 Talos 在动态变化的动态环境中行走的在线 RHP。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506550</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土木基础设施中完整且近乎完美的机器人裂缝覆盖和填充</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506627</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种基于传感器的同步检测和覆盖 (SIFC) 规划和控制设计，并将其应用于自主机器人裂缝测绘和填充。SIFC 问题的主要挑战在于完整感知（用于测绘）和机器人覆盖（用于填充）任务的耦合。最初，我们假设已知目标信息（例如裂缝），并采用经典的单元分解方法，以最低成本路线实现工作空间的完整感知覆盖和完整的机器人覆盖。随后，我们将算法推广到处理未知目标信息，允许机器人在进行机器人覆盖的同时在线扫描和逐步构建目标地图。在线多项式时间 SIFC 规划算法最小化了机器人的总行进距离，保证了整个工作空间的完整感知覆盖，并实现了近乎最佳的机器人覆盖，这已通过实验得到证明。对于演示的应用，我们设计了与规划的机器人轨迹协调的喷嘴运动控制，以有效地填充机器人覆盖范围内的所有裂缝。实验结果说明了算法的设计、性能和比较。 SIFC 算法为需要同时感应和驱动覆盖的各种机器人应用提供了高效的运动规划解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506627</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过细分实现碰撞约束下的可行半无限规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10505800</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种用于一般关节机器人轨迹优化的半无限规划 (SIP) 求解器。这些问题比标准非线性规划更具挑战性，因为涉及无数个非凸碰撞约束。以前基于约束采样的 SIP 求解器无法保证满足所有约束。相反，我们的方法对关节体运动使用保守界限，以确保整个优化过程中解决方案的可行性。我们进一步使用细分来自适应地减少保守运动估计中的误差。综合起来，我们证明了我们的 SIP 求解器在接近 SIP 问题最优解的同时保证了可行性，最高可达用户提供的任意精度。我们在模拟中针对几个轨迹优化问题展示了我们的方法，包括工业机器人手臂和无人机。结果表明，我们的方法可以在几分钟内生成无碰撞的局部最优轨迹。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10505800</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 13:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软连续机械手形状控制的 PH-Gauss-Lobatto 降阶模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10505796</link>
      <description><![CDATA[软质和超弹性材料具有弹性和柔韧性，是一类软连续操纵器 (SCM) 的特征。后者描述了一种具有无限自由度 (DoF) 的机器人结构，可用于移动和操纵。然而，这些几何特征是建模和控制问题的根源。在本文中，研究了一种基于毕达哥拉斯曲线 (PH) 的降阶模型 (ROM)，该模型依赖于高斯-洛巴托积分法，用于 SCM 的建模和控制。这首先允许基于具有预定义长度的 PH 参数曲线降低 SCM 运动学的维度，其次允许从其控制多边形开发形状运动学控制。使用高斯-洛巴托积分法可以独立移动 PH 曲线控制点，同时保留 PH 的长度和最小曲线能量特征。这些特征对于实时控制 SCM 的形状非常重要。所提出的方法已在仿生软连续象鼻机器人上进行了数值和实验验证。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10505796</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 13:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受肌肉骨骼机械智能启发的高度仿生机器人肩部的开发和特性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10502134</link>
      <description><![CDATA[本文对现有的传统和高度仿生机械臂进行了全面分析，强调了当前高度仿生设计中普遍存在的尺寸、运动范围和负载能力之间的权衡。为了克服这些局限性，本文对人类肩部进行了深入探索，重点研究了生物肩关节内的机械智能，例如不完整的球窝结构、肱桡关节和肩关节的耦合稳定性以及肩关节的自锁机制。这些智能特性可以潜在地增强机器人关节的稳定性和灵活性，同时保持其紧凑性。为了验证这些潜在的好处，本文介绍了一种新型的高度仿生机器人肩关节，它可以精确复制人类的肌肉骨骼结构，从骨骼和韧带到软骨、肌肉和肌腱。这种新颖的设计融合了生物关节中的机械智能。本文通过严格的模拟和实证研究，证明了上述机械智能显著提高了机器人肩关节的灵活性和负载能力。此外，大量的操作实验证实了所提出的高度仿生机械臂的稳健性和可行性。值得注意的是，所提出的机械臂可实现 46.25% 的肩关节屈曲/伸展、105.43% 的内收/外展和 99.23% 的旋转，并可承受 4 公斤的有效载荷，并可打开需要超过 1.5 Nm 的扭矩才能扭转手柄的门。因此，本文不仅验证了在解构人体肩关节时发现的内在机械智能，而且还为一种新型高度仿生机械臂的开创性设计做出了贡献，大大突破了当前机器人技术的界限。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10502134</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 13:15:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用过滤强化学习为无人机在不确定环境下进行安全多智能体运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496239</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们考虑了在混乱、不确定的工作空间中为无人机进行安全的多智能体运动规划的问题。针对这个问题，我们提出了一个易于处理的运动规划器，它基于强化学习 (RL) 和基于约束控制的轨迹规划的优势。首先，我们使用单智能体 RL 从到达目标但可能并非无碰撞的数据中学习运动规划。接下来，我们使用凸优化、机会约束和基于集合的方法进行约束控制，以确保安全，尽管工作空间、智能体运动和感知存在不确定性。所提出的方法可以处理智能体的状态和控制约束，并以高概率强制避免它们之间以及与工作空间中的静态障碍物发生碰撞。所提出的方法产生了一个安全、实时可实施的多智能体运动规划器，与仅基于学习的方法相比，它更易于训练。数值模拟和实验证明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496239</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>管加速：稳健灵巧的投掷，避免释放不确定性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494917</link>
      <description><![CDATA[在机器人投掷中，由于物体变形和夹持器打开速度有限，释放阶段涉及复杂的动态相互作用，通常导致投掷不准确且不可重复。虽然可以采用数据驱动方法来补偿释放不确定性，但学习模型对未见过物体的通用性无法保证，可能需要使用新数据进行特定于物体的微调。这种微调过程引发了人们对此类方法在灵巧投掷中的可扩展性的担忧，因为机器人需要执行不同的动作来投掷各种物体。我们的目标是设计能够抵御释放不确定性的投掷动作，而不是逐个进行微调。我们将所有由复杂接触动力学引起的不确定性封装在一个替代模型中，以模拟它们对夹持器打开延迟的影响。我们引入了管加速度的概念来模拟关节空间中保证在有效投掷配置集内释放的恒定加速度运动类。我们提出了一个具有严格误差界限的原始优化问题的凸松弛方法，并评估了其在可靠性和效率方面的性能。结果表明，该方法具有出色的运行时性能，可以在线计算 7 自由度机器人手臂的投掷动作。即使使用简单的弹道模型来模拟物体的飞行动力学，该方法也能在投掷各种复杂物体时实现较高的准确度和成功率（平面投掷成功率为 97%）。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494917</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仿生变形四旋翼飞行器受鹰爪启发，可实现动态抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10495172</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种新颖的仿生变形四旋翼飞行器设计，其灵感来自鹰爪在捕食时的形态。四旋翼飞行器的臂能够垂直折叠以实现动态抓握，模仿鹰爪从张开到闭合状态的过渡。这种过渡是通过中央伺服电机的旋转和 20 个连杆的相关运动实现的。由于框架采用闭环多连杆结构，当臂折叠时，四旋翼飞行器的螺旋桨保持固定方向，从而允许系统在任何臂旋转角度下保持稳定。分析整个框架的几何特性以确定连杆的关系和约束，这在实验飞行器制造中很重要。为了处理抓握过程中可能出现的物理特性变化和外部干扰，应用了自适应滑模控制器。为了处理抓握任务中未知大小的物体，提出了一种用于自适应形态的导纳滤波器。在飞行过程中，我们提出的变形四旋翼飞行器能够快速或连续地平稳过渡到其范围内的任何配置。实验结果表明，四旋翼飞行器能够以 0.4 m/s 的速度动态抓取各种未知物体，无需额​​外工具，并且能够灵活地穿越狭窄空间和栖息。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10495172</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 13:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过仿生优化提高仿生机器人肘部和前臂系统的性能</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10495209</link>
      <description><![CDATA[本文描述了一种创新的机器人肘部和前臂系统设计的制定和验证，反映了人类肌肉骨骼系统复杂的生物力学。传统的机器人模型往往低估了软组织的重要功能，软组织在紧凑性、安全性、稳定性和运动范围之间提供了折衷。相比之下，这项研究提出了生物关节的整体复制，包括骨骼、软骨、韧带和肌腱，最终形成一个仿生机器人。这项研究强调了人类肘部和前臂的紧凑和稳定结构，这归因于三骨框架和多种软组织。该方法包括对人体解剖学的详尽检查，随后对软组织对原型机器人肘部和前臂系统稳定性的贡献进行理论探索。评估结果揭示了机器人关节和人类关节之间的运动范围有显著的相似性。机器人肘部模拟了生物肘部 98.8% 的活动范围，扭矩容量高达 11.25 N $\cdot$ m（伸展）和 24 N $\cdot$ m（屈曲）。同样，机器人前臂实现了人类前臂 58.6% 的旋转范围，产生 14 N $\cdot$ m（旋前）和 7.8 N $\cdot$ m（旋后）的强大输出扭矩。此外，原型表现出了强大的承重能力，可以承受 5 公斤哑铃负载而不会产生明显位移。它展示了超过 4 公斤的有效载荷能力和快速行动能力，例如以 0.74 Hz 的速度举起 2 公斤哑铃并以 3.2 m/s 的末端执行器速度击打乒乓球。这项研究强调，详细的生物力学研究可以解决现有的机器人设计障碍，优化性能和拟人化相似性，并重申传统的解剖学原理。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10495209</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 13:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越倒立摆：腿部运动的任务优化简单模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494916</link>
      <description><![CDATA[降阶模型 (ROM) 因其简单性而在在线运动规划中很受欢迎。良好的控制 ROM 可以捕捉完整动态的关键任务相关方面，同时保持低维。然而，在降阶空间内进行规划不可避免地会限制整个模型，因此我们牺牲了机器人的全部潜力。在腿部运动社区中，这导致了对更好模型扩展的搜索，但其中许多扩展需要人类直觉，并且不存在评估模型性能和发现新模型的原则性方法。在这项工作中，我们提出了一种模型优化算法，该算法可自动合成 ROM，针对用户指定的任务分布和相应的成本函数进行优化。为了展示我们的工作，我们优化了双足机器人 Cassie 的模型。我们在模拟中表明，最佳 ROM 将 Cassie 的关节扭矩成本降低了 23%，并将其步行速度提高了 54%。我们还展示了硬件结果，真实机器人在平地上行走时扭矩成本降低了 10%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494916</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CATNIPS：通过神经隐式概率场景避免碰撞</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494911</link>
      <description><![CDATA[我们引入了神经辐射场 (NeRF) 到等效泊松点过程 (PPP) 的变换。这种 PPP 变换可以严格量化 NeRF 中的不确定性，特别是用于计算机器人在 NeRF 环境中导航时的碰撞概率。PPP 是概率占用网格到连续体积的泛化，是辐射场底层体积光线追踪模型的基础。基于这种 PPP 表示，我们提出了一种机会约束轨迹优化方法，用于 NeRF 中的安全机器人导航。我们的方法依赖于称为概率不安全机器人区域的体素表示，该表示将机会约束与 NeRF 模型在空间上融合，以促进快速轨迹优化。然后，我们将基于图的搜索与基于样条的轨迹优化相结合，以通过 NeRF 产生机器人轨迹，保证满足用户特定的碰撞概率。我们通过模拟和硬件实验验证了我们的机会约束规划方法，与 NeRF 环境中的轨迹规划先前的研究相比，表现出了更优异的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494911</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于Cosserat-Rod的细长软体机器人与环境交互动力学建模</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494907</link>
      <description><![CDATA[近年来，细长软体机器人因其连续性和柔顺性而受到越来越多的研究关注。然而，由于变形的非线性和接触的非光滑性，软体机器人与环境相互作用的力学建模仍然是一个学术挑战。在本文中，我们从分段局部应变场假设出发，基于牛顿力学的 Cosserat 杆理论提出了一种软体机器人的非线性动力学模型，该模型处理与环境的摩擦接触并将其转化为非线性互补约束 (NCP) 公式。此外，我们对接触和摩擦约束进行平滑处理，以将 NCP 的不等式方程转换为光滑的等式方程。当细长软体机器人与其他刚体或软体相互作用时，所提出的模型使我们能够在通用优化框架下实时计算动态变形和摩擦接触力。最后，进行了相应的实验，验证了我们提出的动力学模型的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494907</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>