<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在不确定的环境接触和力中对软机器人进行精确控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598400</link>
      <description><![CDATA[最近的研究报告了仿生软机器人表现出灵巧和接触友好的运动的非凡能力。然而，对于这些具有可变形身体的机器人来说，在环境中受到不确定的力和接触时实现精确和稳健的控制极具挑战性。在这项工作中，我们通过提出一个全面的建模和控制框架，迈出了解决细长气动软机器人这一问题的第一步。我们的框架采用完全参数化的模型，使用 Hermite 插值准确描述机器人配置和分布力。利用该模型，我们进一步建立了一种估计算法，可以从有限的运动数据推断出完整的机器人配置和分布外力，从而实现对接触位置和力的感知。集成该模型和估计器，我们的控制框架实现了在不同力下精确的机器人运动控制，平均轨迹跟踪误差在 0.3 毫米以内。它还可以检测和适应不确定的接触，这在自动避障和精确抓取测试中得到了证明。该框架有望用于各种应用，例如环境探索和安全操作，这些应用需要与环境进行顺从的交互。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598400</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>方向临界载荷指数：连续机器人的不稳定性距离度量</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598379</link>
      <description><![CDATA[平衡稳定性评估是连续机器人 (CR) 中的主要问题。CR 可能允许从稳定到不稳定的转变，这使得在必须保证安全和人机交互的任务中使用 CR 变得复杂。在这种情况下，测量与不稳定距离的指标至关重要，但很少得到开发。现有指标通常基于对涉及混合单位的矩阵的评估，从而导致依赖于单位的指标。此外，现有指标的物理意义很难解释。本文建议使用给 CR 平衡带来不稳定的力的大小作为与不稳定距离的度量。该指标的主要优点是内在的物理意义、结果的实际解释以及测量的明确单位。所提出的指标（称为方向临界载荷指数）基于总势能简化 Hessian 矩阵的特征值的线性化，无论采用何种离散化技术都可以实现。三个不同的案例研究说明并证明了本文的主要结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598379</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约束 Stein 变分轨迹优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598358</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们介绍了约束 Stein 变分轨迹优化 (CSVTO)，这是一种对一组轨迹并行执行带约束的轨迹优化算法。我们将约束轨迹优化定义为轨迹分布约束函数最小化的一种新形式，它避免将约束视为目标中的惩罚，并允许我们生成满足约束的各种轨迹集。我们的方法使用 Stein 变分梯度下降来找到一组粒子，这些粒子在遵守约束的同时近似低成本轨迹的分布。CSVTO 适用于具有可微分等式和不等式约束的问题，并包含一个新颖的粒子重采样步骤以逃离局部最小值。通过明确生成不同的轨迹集，CSVTO 能够更好地避免不良的局部最小值，并且对初始化更具鲁棒性。我们证明，CSVTO 在具有挑战性的高度受限任务（例如 7-DoF 扳手操作任务）中的表现优于基线，其中 CSVTO 在成功率和约束满足方面均优于所有基线。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598358</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用概率映射和在线扩散模拟实现机器人气源定位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10592836</link>
      <description><![CDATA[使用自主机器人进行气体源定位 (GSL) 是一个具有许多潜在应用的问题，从查找管道泄漏到应急响应场景。在这项工作中，我们提出了一种在现实的室内环境中执行 GSL 的新方法，该环境具有障碍物和湍流。鉴于源位置与机器人可用的测量值（单点气体浓度和风矢量）之间存在高度复杂的关系，我们提出了一个观察模型，该模型源于将任何候选源定位的气体扩散的在线实时模拟与根据传感器读数构建的气体浓度图进行对比。为了将两者方便而扎实的集成到概率估计框架中，我们引入了概率气体命中图的概念，它提供了更高级别的抽象来模拟气体扩散的时间依赖性。模拟和真实实验的结果都表明，我们当前的提案能够处理复杂室内环境中的源定位。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10592836</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有性能保证的 $\rho$-POMDP 中的测量简化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10587088</link>
      <description><![CDATA[任何自主系统在信息不完全的情况下，在不确定的情况下做出决策都是其核心。解决决策问题的成本在行动和观察空间中呈指数级增长，因此对于许多在线系统来说，这是不可行的。本文介绍了一种通过划分高维观察空间来实现高效决策的新方法。使用划分后的观察空间，我们为一般信念分布制定了预期信息理论奖励的分析界限。然后，这些界限可用于高效规划，同时保持性能保证。我们表明，这些界限具有自适应性和计算效率，并且它们会收敛到原始解决方案。我们扩展了分区范式，并提出了一个分区空间层次结构，以提高规划效率。然后，我们针对高斯信念提出了这些界限的特定变体，并展示了至少 4 倍的理论性能改进。最后，我们将我们的新方法与其他最先进的算法在主动同步定位和映射场景、模拟和实际实验中进行了比较。在这两种情况下，我们都表现出了在性能保证下规划的显著加速。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10587088</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:15:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于树的 3D 无人机探测次优轨迹方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582913</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一种完全集成的基于树的组合探索规划算法：探索-快速探索随机树 (RRT) (ERRT)。该算法专注于在完全未知和非结构化的环境中提供局部探索的实时解决方案，同时将探索行为、机器人安全路径规划和机器人驱动直接纳入核心问题。ERRT 提供了一个完整的采样和基于树的解决方案，用于评估“下一步去哪里”，通过考虑最大化信息增益和最小化行进距离以及沿路径的机器人驱动之间的权衡。在受限和狭窄的地下和 GPS 拒绝环境中，通过广泛的模拟、比较和真实世界现场实验对完整方案进行了评估。该框架完全集成了机器人操作系统 (ROS)，使用简单。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582913</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$D^{2}$SLAM：用于空中群体的去中心化分布式协作视觉惯性 SLAM 系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582478</link>
      <description><![CDATA[协作式同步定位与地图绘制 (CSLAM) 对于自主空中集群至关重要，为规划和控制等下游算法奠定了基础。为了解决现有 CSLAM 系统在相对定位精度方面的局限性（这对于近距离无人机协作至关重要），本文介绍了一种新型的去中心化分布式 CSLAM 系统 $D^{2}$SLAM。$D^{2}$SLAM 创新地管理近场估计，以实现近距离的精确相对状态估计，以及远场估计，以实现一致的全局轨迹。其适应性强的前端支持立体和全向摄像头，可满足各种操作需求并克服空中集群中的视野挑战。实验证明了 $D^{2}$SLAM 在精确的自我运动估计、相对定位和全局一致性方面的有效性。通过分布式优化算法的增强，$D^{2}$SLAM 表现出显着的可扩展性和对网络延迟的弹性，使其非常适合广泛的现实世界空中集群应用。我们相信，$D^{2}$SLAM 的适应性和经过验证的性能标志着自主空中群体技术的显著进步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582478</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图像点的视觉伺服所有稳定和不稳定平衡点的确定</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582527</link>
      <description><![CDATA[局部极小值是基于图像的视觉伺服系统的一个众所周知的缺点。到目前为止，根据所考虑的配置，还没有正式保证它们的数量，甚至它们的存在。在本文中，提出了一种正式方法，用于穷举计算六种著名的基于图像的视觉伺服控制器的所有极小值和不稳定平衡。这种方法依赖于平衡条件的新多项式公式，避免使用相机姿势。通过使用现代计算代数几何方法和特设对称性破坏策略，这种新平衡条件的正式解析在计算上是可行的。所提出的方法被用于计算几个经典视觉伺服任务的平衡，这些任务具有四点和五点的平面和非平面配置。最后通过密集的模拟结果说明了局部极小值和鞍点对系统动力学的影响，以及图像噪声和不确定性对深度的影响。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582527</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨夹持器转移抓握：用于广义平面抓握生成的学习优化混合框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582538</link>
      <description><![CDATA[随着各种机械手不断涌现，用于工业和家庭，设计适用于多个夹持器的通用抓取合成算法仍然具有挑战性。为了提高多夹持器平面抓取算法的通用性和有效性，我们提出了一种抓取框架，该框架具有与夹持器无关的场景推理和夹持器可变优化功能。在我们的方法中，我们引入了一个交互概率图，连接场景推理和抓取优化模块。它有效地将抓取知识的学习与夹持器运动学的建模分离开来。推理模块采用改进的方向集成方法，使用生成的指尖数据集来细化场景信息。在抓取优化中，我们根据关节类型为不同的夹持器制定夹持器运动学约束。对康奈尔抓取数据集（成功率为 95.51%）和多指夹持器（现实世界中的十个夹持器）的广泛评估表明，我们的混合方法将可学习的知识推广到各种夹持器中。这项工作使得学习到的抓取知识能够直接转移到现实世界应用中的新夹持器上。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582538</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用接触隐式双层优化实现稳健旋转操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582530</link>
      <description><![CDATA[可泛化操作要求机器人能够与新物体和环境交互。这一要求使得操作极具挑战性，因为机器人必须推理复杂的摩擦相互作用，并且物体和环境的物理属性存在不确定性。在本文中，我们研究了在存在不确定性的情况下规划旋转操作的稳健优化。我们提出了关于如何利用摩擦来补偿操作过程中物理属性估计不准确的见解。在某些假设下，我们推导出旋转操作过程中摩擦提供的稳定裕度的解析表达式。然后在接触隐式双层优化框架中使用该裕度来优化最大化该稳定裕度的轨迹，以提供对物体的几个物理参数的不确定性的稳健性。我们针对底层双层优化问题中涉及的几个参数对稳定裕度进行了分析。我们使用 6 自由度机械手来操作几个不同的物体，演示了我们提出的方法。我们还使用所提出的算法设计和验证了一个 MPC 控制器，该控制器可以在操作过程中跟踪和调节物体的位置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582530</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于粒子滤波的移动机器人定位有多安全？一种完整性监测方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577499</link>
      <description><![CDATA[得出粒子滤波器估计的安全界限是一个研究问题，如果得到解决，将极大地造福于机器人在生命攸关的应用中，随着越来越多的机器人被部署在人类附近，这一领域正受到越来越多的关注。为此，本文介绍了一种新的故障检测器，并得出了粒子滤波器的性能指标：完整性风险。完整性风险定义为在不触发警报的情况下出现较大估计误差的概率，同时考虑测量故障，即无法通过正常白噪声建模的未知确定性误差。在这项工作中，故障以使用局部最近邻时错误关联的特征的形式出现。模拟和实验评估了引入的安全指标的效率。结果表明，只要粒子数量足以形成误差分布并且地标分离良好，安全性就会随着地图密度的增加而提高。此外，结果表明，当地标分离不良时，粒子滤波器比卡尔曼滤波器更安全，而当地标分离良好时，粒子滤波器通常（但并非总是）比卡尔曼滤波器更安全。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577499</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可变形开放式框架缆绳驱动并联机器人：建模、分析和控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577470</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种具有可变形框架的广义缆索驱动并联机器人 (D-CDPR)。D-CDPR 类机器人首先可以考虑传统刚性框架 CDPR 不可避免的变形；其次，为开发具有可变形轻型框架的 CDPR 提供了新的可能性。相比之下，这种轻型 CDPR 更容易安装，并且大大降低了材料和施工成本。然而，D-CDPR 的分析和控制具有挑战性，因为现有的研究通常假设 CDPR 框架是刚性的，因此框架上的缆索出口点是已知且固定的。如果不能适当解决由可变形框架引起的建模误差，D-CDPR 的控制性能将不准确甚至不稳定。为了解决这个问题，我们提出了针对 D-CDPR 的新型建模、分析和控制方法。利用欧拉-伯努利梁方程开发 D-CDPR 模型，提出并探索工作空间分析。此外，还提出了基于模型的前馈长度 (MBFL) 控制器，其中表明电缆长度可用于执行 D-CDPR 的张力控制。最后，在仿真和硬件实验中验证了所提出的工作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577470</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于二次规划的双臂机器人同时撞击操作参考扩展控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577494</link>
      <description><![CDATA[为了进一步实现机器人操作中有意撞击的利用，提出了一个控制框架，该框架直接解决了机器人操纵器跟踪控制所带来的挑战，这些机器人操纵器负责执行名义上同时发生的撞击。该框架是参考扩展 (RS) 控制框架的扩展，其中定义了与撞击动力学一致的重叠撞击前和撞击后参考。在这项工作中，从基于远程操作的方法开始构建这样的参考。通过在二次规划控制方法的范围内使用相应的撞击前和撞击后控制模式，可以避免撞击导致的速度误差和控制输入达到峰值，同时保持高跟踪性能。通过加入一种新的临时模式，我们还旨在避免输入峰值和阶跃，当环境中的不确定性导致一系列非计划的单次撞击而不是计划的同时撞击时。这项工作首次对机器人装置的 RS 控制进行了实验评估，展示了与三种基线控制方法相比，它对环境不确定性的鲁棒性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577494</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有精确运动控制器的抗干扰锥形软操作器可提高任务性能</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577463</link>
      <description><![CDATA[软体机械手领域需要更有前景的解决方案，包括高效的结构和控制器。本文提出了一种新颖的缆线-气动混合驱动锥形软体机械手 (TSM) 设计和控制方案，以提高实际任务中的性能。本文首次提出以鲍登管为驱动肌腱的设计，并提出一种带有鲍登管和缆线肌腱 (BTCT) 的复合肌腱。利用混合驱动拮抗原理，紧凑型 TSM 将复合肌腱与 BTCT 和气动锥形波纹管集成在一起。这种新型混合驱动形式使 TSM 具有出色的抗轴向延伸、切向弯曲和扭转能力，从而增强了 TSM 的刚度。 TSM 的可变刚度范围在测试中进行了量化，包括轴向刚度（0.57–10.77 N/mm）、切向弯曲刚度（0.01–0.45 N/mm）和扭转刚度（0.02–0.044 N $\cdot$ m/$^\circ$）测试。采用基于深度学习的神经网络方法对 TSM 的逆运动学进行建模。为了更精确地控制运动，我们利用来自尖端传感器的位置和方向反馈，设计了一种包含三种算法的闭环迭代反馈控制器。在 TSM 上进行了空间点定位实验、具有不同约束的轨迹跟踪实验、方向控制实验和干扰实验。实验结果[空间点定位误差（稳定区域平均误差：0.17 mm）、圆轨迹跟踪误差（100 次试验的平均值和标准差 (SD)：0.87 $\pm$ 0.57 mm）、方向控制误差（小于 1$^{\circ }$）和扰动实验中的表现] 表明我们的方法具有较高的控制精度和对外部干扰的强鲁棒性。我们进行了涉及遥控操作控制、杂乱和受限环境中的无碰撞精确操作以及扰动自适应板清洁测试的实验，确保与人类接触时的稳定性和安全性。这些实验直观地展示了该 TSM 在现实环境中执行复杂任务的潜力，有望在未来成为人类的安全协作助手。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577463</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现实中执行的任务和动作规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10570207</link>
      <description><![CDATA[任务和运动规划代表了一组强大的混合规划方法，它们结合了离散任务域的推理和连续运动生成。传统推理需要任务域模型和足够的信息来将动作应用于运动规划查询。这种知识的差距通常来自诸如遮挡或不精确的建模等原因。这项工作生成的任务和运动计划包括在规划时无法完全应用的动作。在执行过程中，这种动作由提供的人工设计或学习的闭环行为处理。执行结合了离线计划的运动和在线行为，直到达到任务目标。行为失败作为约束被反馈以寻找新计划。进行了 40 次真实机器人试验和激励演示，以评估所提出的框架并将其与最新技术进行比较。结果表明，在出现各种差距的问题中，执行时间更快、操作次数更少、成功率更高。实验数据与研究人员共享以模拟这些设置。这项工作有望扩大机器人可以解决的现实部分接地问题的适用类别。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10570207</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:15:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>