<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE关于机器人技术的交易 - 新TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃8860</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>客座编辑式系列触觉机器人技术</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在备忘录中：乔治·贝基（George Bekey）1928  -  2024</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校正“具有非凸障碍的反应性动态系统调制策略”</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855877</link>
      <description><![CDATA[从最终提交中删除了参考文章，这些提交是公认论文的一部分。还有两个重复的参考。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855877</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thintact：通过无透镜成像的基于视觉的触觉传感器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842357</link>
      <description><![CDATA[基于视觉的触觉传感器引起了人们对机器人技术界的兴趣。但是，传统的基于镜头的设计对这些传感器施加了最小的厚度约束，从而限制了它们在限制空间设置中的适用性。在本文中，我们提出了Thintact，这是一种基于无透镜的触觉传感器，其感应场超过200 mm $ {}^{2} $，厚度小于10毫米。 Thintact利用基于掩模的无透镜成像技术将接触信息映射到CMOS信号。为了确保实时触觉传感，我们提出了一种实时无透镜重建算法，该算法利用基于离散余弦变换的频率空间域关节过滤器。该算法比现有基于优化的方法的计算速度要快得多。此外，为了提高感应质量，我们基于通用算法和相应的系统矩阵校准算法开发了掩模优化方法。我们通过定性和定量实验评估了我们提出的无透镜重建和触觉传感的性能。此外，我们证明了Thintact在各种应用中的实际适用性，包括纹理识别和富含接触的对象操纵。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842357</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仿生水下软蛇机器人：自运动感应和在线步态控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842514</link>
      <description><![CDATA[这项研究从水生蛇的运动和适应能力中汲取灵感，从而开发了一种创新的柔软，液压驱动的不受限制的水下蛇机器人“ Bailong”。机器人由一个分段的软结构组成，并嵌入了头部的致动，控制和功率模块。它具有自我形状感知能力，它利用一种在线迭代学习控制方法有效缓解身体形状变形错误并达到精确的步态运动。结果，软机器人已经实现了运动蛇的蛇形运动，具有相当于刚性机器人的蛇形运动。在人工和天然水生环境中进行的广泛实验已经提高了软蛇的游泳速度，具有有前途的敏捷性，并揭示了步态参数对近恒定曲线数量描述的线性速度的影响。报道的调查充分证明了水下软蛇机器人的游泳可行性和性能，并显着提高了其长期应用的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842514</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在未知环境中的自主尾式航班</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829730</link>
      <description><![CDATA[由于高度非线性的空气动力学，无人驾驶飞机（UAV）完全自动飞行的轨迹产生造成了重大挑战。在本文中，我们介绍了作者的最佳知识，这是世界上第一个完全自主的尾随者无用的无用，能够在未知的，杂乱无章的环境中进行高速导航。 UAV自主权是通过包括基于激光雷达的传感，基于差异的轨迹计划和控制纯粹的板载计算的最先进技术来实现的。特别是，我们提出了一个基于优化的尾部轨迹轨迹计划框架，该框架生成高速，无碰撞和动态的轨迹。为了有效，可靠地解决这个非线性，有限的问题，我们开发了有效的可行性求解器，有效的可行性优化求解器（EFOPT），该求解器（EFOPT）是为尾随无用的在线规划而定制的。我们进行了广泛的模拟研究，以基于EFOPT在计划任务上对传统的非线性编程求解器的优势。我们还展示了在各种现实环境中，包括室内实验室，地下停车场和室外公园在内的各种现实环境中，具有高达15 m/s的积极自主航班的详尽实验。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829730</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于粒子的实例感知语义占用映射在动态环境中</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10824916</link>
      <description><![CDATA[用实例感知语义和几何信息代表3-D环境对于动态环境中的互动感知机器人至关重要。然而，由于传感器噪声，实例细分和跟踪错误以及对象的动态运动，创建这样的表示形式构成了挑战。本文介绍了一个基于粒子的新型实例 - 感知语义占用图，以应对这些挑战。具有增强实例状态的粒子用于估计对象的概率假设密度（PHD），并暗中对环境进行建模。利用国家增强的顺序蒙特卡洛PHD滤波器，这些粒子被更新为共同估计占用状态，语义和实例ID，从而减轻噪声。此外，采用了一个内存模块来增强地图对先前观察到的对象的响应能力。虚拟Kitti 2数据集的实验结果表明，在不同噪声条件下，所提出的方法超过了多个指标的最新方法。随后使用现实数据的测试进一步验证了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10824916</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Riemannian优化机器人团队主动映射</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829726</link>
      <description><![CDATA[使用一组移动机器人对未知环境的自主探索需要分布的感知和计划策略，以实现高效且可扩展的性能。理想情况下，每个机器人都应更新其地图并计划其运动不仅依赖于自己的观察结果，还要考虑其同龄人的观察结果。多机器人协调的集中解决方案容易受到中央节点故障的影响，并且需要一个复杂的通信基础架构才能可靠。当前的分散活跃映射方法考虑使用线性高斯观测和欧几里得机器人状态的简单机器人模型。在这项工作中，我们提出了一种分布式的多机器人映射和计划方法，称为主动映射（ROAM）的Riemannian优化。我们通过图表进行优化问题，该图形具有属于Riemannian歧管的节点变量，并共识约束，需要可行的解决方案以同意节点变量。我们开发了一种分布式的Riemannian优化算法，该算法仅依赖于单跳通信来通过共识和最佳保证来解决问题。我们表明，可以通过我们的分布式Riemannian优化的两个应用程序来实现多机器人主动映射，这可以在不同的歧管上进行优化：对$ \ text {se}（3）$轨迹的3-D语义图和分布式计划的分布式估计，以最大程度地减少地图不确定。我们使用带有RGB-D摄像机的机器人团队在模拟和现实世界实验中漫游的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10829726</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过无知的指导进行有效的MPPI轨迹产生：U-MPPI控制策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10824881</link>
      <description><![CDATA[经典模型预测路径积分（MPPI）控制框架虽然在许多应用中有效，但由于其依赖风险中性的轨迹评估技术而缺乏可靠的安全特征，这可能会给安全关键的应用程序（例如自主驾驶）带来挑战。此外，当大多数MPPI采样轨迹集中在高成本区域时，它可能会产生不可行的控制序列。为了应对这一挑战，我们提出了U-MPPI控制策略，这是一种新型方法，可以有效地管理系统不确定性，同时整合更有效的轨迹采样策略。核心概念是利用无意义的变换（UT）不仅传播均值，而且传播系统动力学的协方差，超越了传统的MPPI方法。结果，它引入了一种新颖，更有效的轨迹采样策略，可显着增强状态空间的探索，并最终降低被困在局部最小值中的风险。此外，通过利用UT提供的不确定性信息，我们结合了对风险敏感的成本功能，该功能在整个轨迹评估过程中明确说明了风险或不确定性，从而导致更具弹性的控制系统能够处理不确定的条件。通过在已知和未知的杂乱环境中对2D积极自主导航进行广泛的模拟，我们验证了与基线MPPI相比，我们提出的U-MPPI控制策略的效率和鲁棒性。我们进一步通过未知杂乱的环境中的现实示范来验证U-MPPI的实用性，从而展示了其在不引入额外复杂性的情况下将UT和局部成本量合并到优化问题中的卓越能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10824881</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用高斯工艺运动提前连续时间持续惯性和激光惯性进程</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816238</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们使用高斯工艺运动表明了连续的时间持续惯性和激光惯性探射仪。使用稀疏的先验，我们证明了在预融合和插值过程中的计算复杂性提高。我们先前使用白色噪声运动，并将陀螺仪视为对状态的直接测量，同时预先整合加速度计测量以形成相对速度因子。我们的探针法是使用滑动窗口批处理轨迹估计实现的。据我们所知，我们的工作是第一个使用陀螺仪和加速度计测量值旋转机械雷达来证明持续惯性射测的方法。通过合并惯性测量单元，我们将雷达音量计的性能提高了43％。我们的方法是有效的，我们展示了实时性能。可以在以下网址找到本文的代码：https：//github.com/utiasasrl/steam_icp。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816238</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过仿生光学触觉传感器整合类似人类的阻抗调节和基于模型的方法来歧视合规性歧视</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816065</link>
      <description><![CDATA[基于仿生的授予机器人具有先进的触觉能力，涉及设计类似人类的触觉传感器，计算模型和运动控制策略以增强接触信息的检索。在这里，我们考虑使用柔软的仿生触觉光学传感器（TACTIP）的合规性歧视。在先前的工作中，我们提出了一种基于视觉的方法，该方法是从人类触觉感知的计算模型中得出的，以基于接触区域扩散计算在缩进力量上扩展计算，以区分对象符合tactip。在这项工作中，我们首先通过对初始接触区域条件进行更精确的估计，提高了基于视觉方法的鲁棒性，当探测方向与试样表面的正常状态相比时，这也可以正确遵守估计。然后，我们将人类在对象合规性探测过程中采用的内部肌肉调节（共同收缩）的机制集成到了验证中，以最大程度地提高信息的吸收。为此，我们使用了在物体柔软探测过程中提取的人类共同收缩模式来控制可变的刚度执行器（模拟人类肌肉的激动性 - 抗抗酸行为），该模式用于驱动与对象合规性探索的策略有关的凹痕系统。我们发现，我们基于模型的合规性歧视方法，以更精确的估计初始条件喂养，就刚性执行器的使用而言，随着人类启发的阻抗调节有了显着改善。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816065</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SE（3）上连续多机器人系统的状态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816239</link>
      <description><![CDATA[与常规机器人相反，由于部分未知的材料特性，寄生效应或作用于连续体内的不明力量，对连续机器人的运动学和静电量进行了准确的建模。因此，利用其他传感器信息来预测连续机器人形状的状态估计方法引起了重大兴趣。本文提出了一种对具有多个耦合连续机器人的系统的状态估计的新方法，该系统允许在任意耦合拓扑中估算多个连续机器人的形状和应变变量。模拟和实验证明了该方法的能力和多功能性，同时对此类系统状态进行了准确，连续的估计，从而导致平均最终效果误差为3.3 mm和5.02 $^\ circ $，具体取决于传感器的设置。进一步表明，该方法提供了低于10毫秒的快速计算时间，从而在准静态实时场景中使用了其利用率，平均更新速率为100-200 Hz。拟议的状态估计方法的开源C ++实施可公开提供给社区。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816239</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软协同作用：通过最佳应变参数化的杂交软韧带机器人的模型订单降低</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10815104</link>
      <description><![CDATA[软机器人在刚性机器人方面具有显着的适应性和安全优势，但是建模其复杂的非线性动态仍然具有挑战性。基于应变的模型最近成为描述此类系统的有前途的候选人，但是，它们往往是高度且耗时的。本文通过将基于应变的建模与适当的正交分解（POD）相结合，为软机器人和混合机器人提供了一种新型的模型订购方法。该方法从模拟数据中识别最佳耦合应变基函数（或机械协同作用），从而使软机器人配置的描述具有最少数量的广义坐标。降低的订单模型（ROM）在保持准确性的同时，在配置空间中实现了大幅度的维度降低。严格的测试证明了在静态和动态条件下，ROM对软操作器的插值和外推能力。该方法在类似蛇的超冗余刚性操纵器和具有柔软和刚性组件的闭合链系统上得到了进一步验证，这说明了其广泛的适用性。此外，该方法仅使用两个位置标记，用于对真实的六实量软操作器进行形状估算，从而展示其实际实用性。最后，ROM的动态和静态行为通过实验验证了平行的混合软刚性系统，突出了其在表示高阶模型和实际系统方面的有效性。这款基于POD的ROM提供了重要的计算加速度，为实时模拟和控制复杂软机器人的控制铺平了道路。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10815104</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FAPP：在动态杂乱的环境中，无人机的快速和自适应感知和计划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816005</link>
      <description><![CDATA[在混乱的环境中避免未扎的飞机（UAV）的障碍物非常具有挑战性。现有的无人机避免障碍物要么专注于完全静态环境，要么只有几个动态对象。在本文中，我们主动考虑在动态混乱的环境中避免无人机的障碍，在这种环境中，动态对象是主要对象。这种环境对感知和计划都构成了重大挑战。多个动态对象具有各种动作，因此很难使用一个运动模型来估计和预测其动作。计划必须高效，以避免混乱的动态对象。本文提出了在复杂的动态混乱环境中飞行的无人机，并计划快速，适应性的感知和计划。提出了一种新颖有效的云分割策略，以区分静态和动态对象。为了解决不同动作的多个动态对象，提出了一种具有协方差自适应的自适应估计方法，以快速而准确地预测其动作。我们提出的轨迹优化算法高效，使其能够避免快速对象。此外，提出了一种自适应重新植物方法来解决轨迹优化找不到可行解决方案的情况，这对于动态混乱环境而言是常见的。模拟和现实世界实验的广泛验证证明了我们提出的系统对高度动态和混乱的环境的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816005</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Swarm-Lio2：空中群体系统的分散式激光辐射式辐射仪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816004</link>
      <description><![CDATA[空中群体在各个方面具有巨大的潜力，例如合作探索，目标跟踪以及搜索和救援。有效准确的自我和相互状态估计是完成这些群体任务的关键前提，这些任务仍然具有挑战性。本文提出了Swarm-Lio2，这是一种完全分散的，插件，计算效率和带宽有效的光检测和范围（LIDAR） - 用于空中群体系统的孔态。 Swarm-Lio2使用分散的插件网络作为通信基础架构。仅交换带宽效率和低维信息，包括身份，自我状态，相互观察测量和全球外部转换。为了支持新队友参与者的插头，Swarm-Lio2检测了潜在的队友自动飞机（AAV），并将时间偏移和全球外部转换均自动初始化。为了提高初始化效率，提出了基于反射率的AAV检测，轨迹匹配和因子图优化方法。为了进行状态估计，在有效的误差状态迭代迭代的卡尔曼滤波器（ESIKF）框架内，群体LIO2融合了激光雷达，惯性测量单元和相互观察测量值，并仔细补偿了时间延迟和测量值的建模以提高准确性和一致性。此外，提议的ESIKF框架在激光雷达变性的情况下利用了自我状态估计的全球外部外部框架，或者否则会完善全球外部外部外部估计以及EGO状态估计。为了增强可扩展性，Swarm-Lio2在ESIKF中引入了一种新型边缘化方法，从而防止了计算时间的生长，其大小。广泛的仿真和现实世界实验表明，对大规模空中群体系统和复杂情况的广泛适应性，包括摄像机或激光镜头的被GPS贬低的场景和退化场景。实验结果展示了厘米级的定位精度，该精度优于单个AAV系统的其他最先进的激光惯性射测。此外，不同的应用表明了群体LIO2作为各种空中群任务的可靠基础设施的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816004</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>