<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新型接触辅助连续机器人系统：设计、建模和验证</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531684</link>
      <description><![CDATA[由于肌腱驱动的连续机器人具有细长的机身和柔性超冗余结构，因此在狭长空间的灵巧操作（例如航空发动机的现场维护）方面具有广阔的应用前景。然而，实现这一目标的主要挑战来自机械设计和形态估计：固有柔性结构以及系统重力和远端负载的耦合引起的扭转和屈曲问题；以及受复杂负载条件影响的低精度形态模型。在本文中，受接触辅助柔性机构 (CACM) 的启发，开发了一种使用基于轴承的 CACM 的新型连续机器人系统，以克服两个固有问题（即扭转和屈曲），同时消除由于关节/插座界面摩擦而导致的隐含磨损，而不会对其刚度产生不利影响。随后，基于链式梁约束模型，系统地推导出一个全面的运动静态建模框架，重点关注面向机制的策略（即肌腱布线摩擦、物理关节约束和截面屈曲估计）。最后，进行了各种实验来验证我们设计的硬件和算法的有效性。结果表明，采用这种硬件和算法的机器人系统扭转刚度至少比双枢轴设计高出 24 倍，刚度增强 &gt; 100 倍，形态误差 &lt; 机械手长度的 2.5%，并避免了一级不稳定性。此外，我们使用两种开发的控制策略进行了导航实验，以展示机器人系统的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531684</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:15:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化未映射关联对移动机器人定位安全的风险</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531018</link>
      <description><![CDATA[完整性风险是衡量定位安全性的指标，它考虑了未检测到的传感器故障的存在。该指标已在航空领域使用了数十年，最近已应用于执行生命攸关任务的地面机器人。对于地面车辆，可以使用激光雷达测量系统量化完整性风险，其中已确定两种特定故障类型：错误关联和未映射关联。虽然错误关联故障（当正确提取的特征与错误的地标相关联时发生）已经得到充分研究，但未映射关联故障（当错误提取的特征与地标相关联时）的概率尚不清楚。也就是说，以前的研究从未量化过这个值，而是依赖于一个假设值，这个假设值的值没有得到适当的证明。这项工作首次提供了一种估计每个已映射地标的未映射关联风险的方法；本文展示了这种概率对完整性监测的卡方和固定滞后平滑方法的影响。在美国伊利诺伊州芝加哥市中心收集的数据用于测试未映射关联故障对定位安全性的影响。结果表明，在许多情况下使用先前假设的值是合理的，但具有严格安全要求的应用程序应结合本文描述的方法来正确考虑未映射关联故障。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531018</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有内部状态推断和交互性估计的交互式自主导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530461</link>
      <description><![CDATA[深度强化学习 (DRL) 为智能代理（例如自动驾驶汽车）提供了一种学习驾驭复杂场景的有前途的方法。然而，以神经网络作为函数逼近器的 DRL 通常被认为是一个几乎无法解释的黑匣子，并且通常性能不佳，尤其是在高度交互的多智能体环境中的自主导航方面。为了解决这些问题，我们提出了三个具有时空关系推理的辅助任务，并将它们集成到标准 DRL 框架中，这提高了决策性能并提供了可解释的中间指标。我们建议通过反事实推理明确推断周围代理（例如人类驾驶员）的内部状态（即特征和意图），并在有和没有自我代理的情况下预测它们的未来轨迹。这些辅助任务提供了额外的监督信号来推断其他交互式代理的行为模式。比较了多种框架集成策略变体。我们还采用了时空图神经网络来编码动态实体之间的关系，从而增强了自我代理的内部状态推断和决策能力。此外，我们提出了一种基于这两种情况下预测轨迹差异的交互性估计机制，该机制表明了自我代理对其他代理的影响程度。为了验证所提出的方法，我们设计了一个基于智能交叉路口驾驶员模型的交叉路口驾驶模拟器，该模拟器模拟车辆和行人。我们的方法在标准评估指标方面实现了稳健且最先进的性能，并为决策提供了可解释的中间指标（即内部状态和交互性分数）。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530461</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二阶运动机器人控制的平滑距离</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530410</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种计算两个物体之间距离的平滑版本的算法。与两个物体之间的传统欧几里得距离（可能不可微）不同，这种平滑距离保证是可微的。可微性是许多应用中的重要属性，特别是在机器人技术中，其中避障方案通常依赖于两个物体之间距离的导数/雅可比矩阵。我们证明了这种平滑距离和计算它的算法的数学性质，并通过将其应用于本文中提出的二阶运动控制框架来展示其在机器人技术中的适用性。使用平滑距离的控制框架已成功应用于 7 自由度机械手。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530410</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关键点引导的微型飞行器高效姿态估计和领域自适应</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530350</link>
      <description><![CDATA[微型飞行器 (MAV) 的视觉检测是基于视觉的 MAV 群集等许多任务中的一个重要问题。本文研究了基于视觉的 6-D 姿态估计，以检测目标 MAV 的 3-D 边界框，然后估计其 3-D 位置和 3-D 姿态。由于姿态和运动是动态耦合的，因此 3-D 姿态信息对于更好地估计目标的速度至关重要。在本文中，我们提出了一种新颖的 6-D 姿态估计方法，其新颖性有三点。首先，我们提出了一种新颖的质心点引导关键点定位网络，其在准确性和效率方面均优于最先进的方法。其次，虽然到目前为止还没有用于 MAV 6-D 姿态估计的公开现实世界数据集，但我们提出了一种基于自动数据集收集方法的高质量数据集。第三，由于数据集是在室内环境中收集的，但检测任务通常在室外环境中进行，我们提出了一种基于自训练的无监督域自适应方法，将该方法从室内转移到室外。最后，我们表明估计的 6-D 姿势尤其是 3-D 姿态可以显著帮助改善目标的速度估计。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530350</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不仅有奖励，还有约束：在腿式机器人运动中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530429</link>
      <description><![CDATA[一些早期研究已经表明，通过使用神经网络设计控制器并使用无模型强化学习对其进行训练，复杂机器人系统的控制性能令人印象深刻。然而，这些具有自然运动风格和高任务性能的优秀控制器是通过广泛的奖励工程开发的，这是一个非常费力且耗时的过程，需要设计大量奖励项并确定合适的奖励系数。在本文中，我们提出了一种新颖的强化学习框架，用于训练由奖励和约束组成的复杂机器人系统的神经网络控制器。为了让工程师能够适当地反映他们对约束的意图并以最小的计算开销处理它们，我们提出了两种约束类型和一种有效的策略优化算法。该学习框架用于训练具有不同形态和物理属性的几个腿式机器人的运动控制器，以穿越具有挑战性的地形。广泛的模拟和现实世界的实验表明，通过仅调整单个奖励系数，可以用明显更少的奖励工程来训练高性能控制器。此外，由于约束的可解释性和可推广性，可以使用更直接、更直观的工程过程。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530429</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自主无人机竞赛：调查</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530312</link>
      <description><![CDATA[在过去十年中，用于勘测、搜索和救援或最后一英里交付的自主无人机系统的使用呈指数级增长。随着这些应用的兴起，需要高度稳健、安全关键的算法，以便在复杂和不确定的环境中操作无人机。此外，飞行速度快使无人机能够覆盖更多的地面，提高生产率并进一步加强其用例。开发高速导航中使用的算法的一个代理是自主无人机竞赛 (ADR) 的任务，研究人员使用机载传感器和有限的计算能力对无人机进行编程，使其飞过一系列门并尽快避开障碍物。速度和加速度分别超过 80 $\text{km}/\text{h}$ 和 4 g，对感知、规划、控制和状态估计提出了重大挑战。为了实现最佳性能，系统需要实时算法，这些算法对运动模糊、高动态范围、模型不确定性、空气动力学干扰以及通常不可预测的对手具有鲁棒性。本调查涵盖了基于模型和基于学习的方法中 ADR 的进展。在本文中，我们概述了该领域及其多年来的发展，并总结了未来将面临的最大挑战和悬而未决的问题。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530312</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MS-VRO：多级视觉毫米波雷达融合里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530463</link>
      <description><![CDATA[单目视觉里程计 (VO) 在移动机器人和计算机视觉领域有着广泛的应用。然而，目前单目 VO 系统在复杂环境中的应用仍然存在局限性。准确、稳健且易于使用的 VO 在某种程度上仍然是一个未解决的问题。近年来，单芯片毫米波 (mmWave) 雷达由于其体积小、成本低、在恶劣天气条件下具有鲁棒性等优势，在各种类型的移动机器人中得到越来越多的应用。在本文中，我们将 mmWave 雷达应用于 VO 系统，并提出了一种多级视觉雷达融合里程计框架 MS-VRO。该框架基于典型的单目 VO 系统。通过在不同阶段合并 mmWave 雷达数据，所提出的里程计提高了 VO 的准确性、鲁棒性和泛化能力。该框架包含一种新的视觉雷达初始化方法、一种视觉雷达联合优化方法以及一种可以去除动态物体特征和坏地图点的雷达辅助视觉特征选择和处理方法。通过这些，所提出的方法解决了单目 VO 的尺度模糊、尺度漂移和动态环境下性能下降等问题。我们构建了一个可用于视觉-雷达融合里程计研究的数据集，并在新数据集和其他公开数据集上测试了所提出的方法。结果表明，所提出的里程计比 VO 方法取得了明显更好的性能，并且与一些典型的视觉惯性里程计方法相比更准确、更稳健。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530463</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:15:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅森投票定理对纯平动质心估计的普遍性和应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506568</link>
      <description><![CDATA[工业和服务机器人执行的许多操作任务中都广泛需要重新排列物体。与拾取和放置操作相比，通过平面推动重新排列物体被认为更节能、更安全。然而，由于物体的物理属性未知，将物体重新排列到目标位置很难实现。尽管机器人可以利用多模态传感数据来估计新物体的动态，但确切的估计误差界限仍然未知。在这项工作中，首先，我们展示了一种仅使用位置控制的机械臂和视觉传感器来获得新物体质心 (CoM) 估计误差界限的方法。具体来说，我们将梅森投票定理扩展到在没有摩擦和物体形状准确信息的情况下进行物体 CoM 估计。可能的 CoM 位置单调缩小到凸区域，扩展投票定理保证在存在接触法线估计误差和推动执行误差的情况下，凸区域包含 CoM 基本事实。对于物体平移任务，现有方法通常假设推动器-物体系统的物理属性和全状态反馈可用，或采用迭代推动执行，这限制了平面推动在真实世界中的应用。在本文中，通过接触法向误差界限分析假设推动器和物体之间的名义摩擦系数，我们利用估计的凸区域和零矩双边推动方法（Gao et al.，2023）来选择物体纯平移的接触配置。确保所选接触配置能够容忍 CoM 估计误差。实验结果表明，最多仅需两次受控推动即可将物体准确平移到目标位置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506568</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用基于自适应密度的交互技术利用群体机器人捕获异质目标</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506641</link>
      <description><![CDATA[同质群体机器人因其在完成各种应用中的复杂任务时具有鲁棒性、灵活性和可扩展性而受到广泛研究的兴趣。本文重点介绍如何使用群体机器人捕获异质目标，并强调它们的不同优势。这些目标包括弱者、强者和群体移动的个体，其中较强的目标体型较大、体力较强、抵抗能力较强。我们的目标是开发一种自适应控制器，使群体机器人能够自组织和分配以捕获目标，同时根据目标强度调整包围厚度和机器人组大小。我们利用基于密度的交互产生的局部隐式信息，通过自适应分配和转换机制来改善机器人间和机器人与目标之间的交互。通过涉及多达 50 个物理机器人和一个人控变压器的数值模拟和实验，验证了我们方法的可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506641</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性时间逻辑任务的神经符号运动和任务规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506629</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种神经符号框架，用于解决涉及时间目标的移动机器人运动规划问题。时间目标使用时间逻辑公式描述，例如有界线性时间逻辑 (LTL) 和共同安全 LTL，以捕获复杂任务。所提出的框架训练基于神经网络 (NN) 的规划器，这些规划器在应用于未见过的任务时享有强大的正确性保证，即在 NN 训练期间无法获得确切的任务（包括工作空间、时间逻辑公式和机器人动态模型中的错误）。我们实现理论保证和计算效率的方法基于两个见解。首先，我们将符号模型纳入 NN 的训练中，以便生成的基于 NN 的规划器继承符号模型的可解释性和正确性保证。此外，符号模型充当离散“记忆”，这对于满足时间逻辑公式是必需的。其次，我们离线训练 NN 库，并在任务揭示时在运行时将训练过的 NN 子集组合成单个基于 NN 的规划器。具体来说，我们开发了一种新颖的约束 NN 训练程序，称为正式 NN 训练，以强制库中的每个 NN 代表符号模型中的一个“符号”。因此，我们的神经符号框架享有机器学习的可扩展性和灵活性优势，并继承了控制理论和形式方法技术的可证明保证。我们在模拟和实际机器人车辆上展示了我们框架的有效性，并表明我们的框架可以推广到最先进的元强化学习技术无法完成的未知任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506629</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过价值函数近似实现在线多接触滚动时域规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506550</link>
      <description><![CDATA[以滚动式规划多接触运动需要一个价值函数来指导未来的规划，例如，积聚动力以穿越大型障碍物。传统上，价值函数是通过计算预测范围（从未执行）中的轨迹来近似的，该预测范围可以预见执行范围之外的未来。但是，考虑到多接触运动的非凸动态，这种方法在计算上很昂贵。为了实现多接触运动的在线滚动式规划 (RHP)，我们找到了价值函数的有效近似值。具体来说，我们提出了一种基于轨迹和基于学习的方法。在前者中，即具有多级模型保真度的 RHP，我们通过使用凸松弛模型计算预测范围来近似价值函数。在后者中，即局部引导的 RHP，我们学习一个 oracle 来预测运动任务的局部目标，并使用这些局部目标构建局部价值函数来指导短视界 RHP。我们通过规划人形机器人在中等坡度和机器人无法保持静态平衡的大坡度上行走的质心轨迹，在模拟中评估了这两种方法。我们的结果表明，局部引导的 RHP 实现了最佳计算效率（95%–98.6% 的循环在线收敛）。这种计算优势使我们能够展示现实世界中人形机器人 Talos 在动态变化的动态环境中行走的在线 RHP。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506550</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土木基础设施中完整且近乎完美的机器人裂缝覆盖和填充</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506627</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种基于传感器的同步检测和覆盖 (SIFC) 规划和控制设计，并将其应用于自主机器人裂缝测绘和填充。SIFC 问题的主要挑战在于完整感知（用于测绘）和机器人覆盖（用于填充）任务的耦合。最初，我们假设已知目标信息（例如裂缝），并采用经典的单元分解方法，以最低成本路线实现工作空间的完整感知覆盖和完整的机器人覆盖。随后，我们将算法推广到处理未知目标信息，允许机器人在进行机器人覆盖的同时在线扫描和逐步构建目标地图。在线多项式时间 SIFC 规划算法最小化了机器人的总行进距离，保证了整个工作空间的完整感知覆盖，并实现了近乎最佳的机器人覆盖，这已通过实验得到证明。对于演示的应用，我们设计了与规划的机器人轨迹协调的喷嘴运动控制，以有效地填充机器人覆盖范围内的所有裂缝。实验结果说明了算法的设计、性能和比较。 SIFC 算法为需要同时感应和驱动覆盖的各种机器人应用提供了高效的运动规划解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506627</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无需事先高清地图的自动驾驶汽车定位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506654</link>
      <description><![CDATA[准确定位是自动驾驶最重要的因素之一，通过准确定位，车辆可以准确地按照给定的路线到达目的地。近年来，已经进行了大量研究，以利用高清 (HD) 地图实现准确定位。基于高清地图信息（例如空间数据、车道和交通标志），自动驾驶汽车可以通过将从车载传感器获得的周围空间信息与高清地图进行匹配来确定自己的位置。然而，生成高清地图是一项耗时且昂贵的任务。本研究介绍了一种受人类启发的省时、有效且准确的定位方法，仅使用车载传感器和公开的二维地图信息。与人类执行的多级定位过程类似，所提出的方法使用基于深度学习的位置识别和同时定位与制图来解释周围空间数据并将其与公开的二维地图进行匹配，从而使自动驾驶汽车即使没有事先的高清地图也能进行定位。通过提出的方法，我们的框架使自动驾驶汽车无需使用高清地图即可执行最大分米级的精确定位。使用各种数据集和公开可用的地图源对所提出的方法进行评估表明，无需事先使用高清地图即可实现准确的全球定位。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506654</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有柔性金属内骨骼的柔性可打印机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506640</link>
      <description><![CDATA[软机器人技术的最新进展见证了用于工业拾放应用的软夹持器的快速发展。然而，由于它们的柔顺性，它们不适合承受重载。矛盾的是，研究人员一直在寻求增加软夹持器的刚度以提高承重能力。不幸的是，当代刚度可变的软致动器是使用手工工艺制造的，其性能取决于个人的掌握程度。因此，它们不适合长期工业使用。在本文中，我们介绍了用于工业拾放应用的 3D 打印金属内骨骼增强致动器 (MERA)。我们还重点介绍了重复重建它所需的制造工艺。使用不锈钢夹板 (SSS)，我们证明 MERA 能够在选择性连接处调节其刚度，以实现稳定有效的抓握。我们还用定性数学模型描述了我们的设计原理，并使用有限元模型定量验证了其性能，并将在接下来的疲劳测试中进一步研究。在我们的实验中，配备 SSS 的 MERA 能够输出 8 N 的峰值尖端力，与没有金属增强的 MERA 相比增加了 291%。此外，通过调整 MERA-Gripper 的刚度，夹持负载增加了 76.5%，每个执行器的最大保持力为 13.8 N。尽管承载能力显著提高，但执行器仍保持了整体的低调，重量为 82 克。最后，我们将 MERA 改装成可重构的夹持器，并测试了它对各种形状、大小和重量的物体的抓取能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506640</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>