<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE关于机器人技术的交易 - 新TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃8860</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>客座编辑式系列触觉机器人技术</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在备忘录中：乔治·贝基（George Bekey）1928  -  2024</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超声基于图像的平均$ q $  - 磁性微型机器人的学习控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10892194</link>
      <description><![CDATA[磁性微型机器人引起了极大的关注，并为生物医学研究应用具有巨大的潜力。但是，在体内实现精确的操作会带来重大挑战，尤其是在基于医学图像的实时反馈控制中，因为视觉摄像头很难在生物医学应用中跟踪体内磁性微型机器人的运动。为了实现对磁性微型机器人的精确控制，还必须设计和实施一种简单而强大的控制方法。这种方法允许避免资源密集型和复杂的控制策略。在本文中，我们提出了一种利用超声图像的基于学习的实时控制方法。受Adboost概念的启发，我们使用强化学习方法来整合两种简单的控制方法：一个比例综合衍生的控制器和一个指导矢量场控制器。我们开发了一种新颖的$ q $  - 学习方法，称为“平均$ q $  - 学习”，其中包含平均操作和$ n $ step Bootstraps。它的主要目的是动态调整不同简单控制器的输出。虽然每个控制器单独提供一个简单的解决方案，但它们的集成有助于强大的控制方法。为了证明其可扩展性，利用非平滑路径来研究三个简单控制器的集成性能。此外，我们通过合并一个非常空间的金字塔池模块来增强经典的分割模块U-NET。为了验证所提出的控制方法的有效性，我们使用各种平面路径进行模拟和实验。对结果的定量分析表明，我们方法在实现精确的操作方面的功效，利用基于磁性微生物的医学图像的实时控制。总体而言，这项研究提供了对基于医学图像的精确操纵体内应用中磁性微机器人的初步研究。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10892194</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可乐：用于自动驾驶的粗标签多源激光雷达语义分段</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891936</link>
      <description><![CDATA[近年来，用于自动驾驶的LiDAR语义细分（LSS）一直是一个越来越多的兴趣领域。数据集和方法已经非常快速地出现和扩展，但是尚未更新方法来利用此新数据可用性并依赖相同的经典数据集。执行LSS训练和推理的不同方式可以分为几个子字段，其中包括以下几个子字段：域的概括，源对源分段和预处理。在这项工作中，我们旨在通过多源培训的新方法来改善所有这些子领域的结果。多源培训取决于培训时各种数据集的可用性。为了克服多源训练中的常见障碍，我们介绍了粗标签，并称新创建的多源数据集可乐。我们提出了该新数据集的三个应用程序，这些应用显示了对单一源策略的系统改进：用于域泛化的COLA-DG（+10％），COLA-S2S用于来源到源分段（+5.3％）和预处理的COLA-PT（+12％）。我们证明，多元化方法对单源方法进行了系统的改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891936</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Invslotgnn：无监督发现的观点不变多对象表示和视觉动力学</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891822</link>
      <description><![CDATA[由于需要通过机器人交互来学习的可靠对象表示，因此纯粹来自视觉数据的多对象动态纯粹是具有挑战性的。在以前的工作（Rezazadeh等，2023）中，我们介绍了两个新颖的体系结构：SlotTransport，用于从单件视图RGB图像中发现以对象为中心的表示，称为插槽，以及使用发现的插槽来预测Singleview RGB图像和机器人相互作用的SLOTGNN。本文介绍了Invslotgnn，这是一个学习多视图插槽发现和动态的新颖框架，对摄像机的视点不变。首先，我们证明可以在多视图数据上训练SlotTransport，从而使单个模型从各种不同的摄像机角度发现了时间对齐的，以对象为中心的表示。这些插槽即使在遮挡或不存在下，这些插槽也从各种观点结合。接下来，我们介绍了slotgnn的扩展Invslotgnn，该Invslotgnn学习了摄像机角度不变的多对象动力学，并从未校准的摄像机观察结果中预测了未来状态。 Invslotgnn使用SlotTransport的插槽学习了场景的图表表示，并执行关系和空间推理，以根据机器人动作为条件，以预测场景的未来状态。我们演示了SlotTransport在学习多视对象以准确编码视觉和位置信息的多视对象特征方面的有效性。此外，我们强调了在下游机器人任务中Invslotgnn的准确性，包括长马预测和多对象重排。最后，借助最小的真实数据，我们的框架可靠地预测插槽及其在现实世界中方案中的动态。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891822</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速带有内核功能的Ergodic搜索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891753</link>
      <description><![CDATA[Ergodic搜索可以最佳地探索信息分布，并保证对搜索空间的渐近覆盖范围。但是，当前方法通常具有指数的计算复杂性，并且仅限于欧几里得空间。我们介绍了一种计算有效的千古搜索方法。我们的贡献是两个方面的，如下所示：首先，我们开发了一个基于内核的千古指标，将其从欧几里得空间推广到谎言群体。我们证明，该度量与确切的千古指标一致，并确保线性复杂性。其次，我们得出了一种使用内核度量的迭代最佳控制算法进行轨迹优化的算法。数值基准显示我们的方法比最新方法快两个数量级。最后，我们通过插入插入任务演示了提出的算法。我们将问题提出为SE（3）空间中的覆盖范围任务，并将长30秒的人类演示作为前野覆盖范围的先前分布。只要解决方案驻留在先前的信息分布中，Ergodicity就可以保证孔洞中问题的渐近解决方案，这在100％的成功率中可以看出。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891753</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用异质限制传感器的分布式多型多白疗法跟踪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891856</link>
      <description><![CDATA[利用异构移动传感器积极收集信息可提高扩展环境中的适应性和可靠性。本文介绍了一个合作的多型Multitarget搜索和跟踪框架，旨在提高异质传感器网络的效率，从而提高了整体目标跟踪准确性。引入了归一化未使用的传感能力的概念，以量化传感器目前相对于其理论最大收集的信息。可以使用完全局部信息来计算此测量，并适用于各种传感器模型，将其与以前的有关该主题的文献区分开来。然后，它用于为异构传感器网络开发启发式分布式覆盖范围控制策略，并根据每个传感器当前未使用的容量来适应工作负载。该算法通过一系列机器人操作系统（ROS）和MATLAB模拟进行了验证，与不考虑异质性或当前使用率的标准方法相比，结果表现出了较高的结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891856</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从苍蝇到机器人：倒置的倒置在小四肢架中，动态栖息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891818</link>
      <description><![CDATA[倒置是许多动物传单中的常规行为。然而，掌握这一壮举对机器人传单构成了巨大的挑战，尤其是通过快速的身体旋转（或翻转）进行动态栖息，并针对重力降落。苍蝇倒置的着陆表明，光流感觉与导致各种成功着陆行为的身体翻转的精确触发和控制密切相关。在这些知识的基础上，我们旨在通过将控制政策将军开发为任意的天花板 - 诉求条件来复制小四轮摩托车中的苍蝇的着陆行为。首先，我们在模拟中采用了加强学习，以优化各种天花板 - 接触速度和方向上的离散感觉运动对。接下来，我们将感觉运动对转换为通过天花板距离测量增加的连续光流空间中的两阶段控制策略。控制策略由采用单级支持向量机的第一阶段翻转触发策略和第二阶段的翻转策略组成，该策略以馈送前进的神经网络实施。为了将倒置政策转移到物理系统中，我们使用外部运动跟踪使用模拟的光流进行了零射击的SIM转移和系统识别技术。结果，我们成功地实现了小四轮驱动器中的一系列强大的倒立行为，从而模仿了在苍蝇中观察到的那些行为。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891818</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>位置和方向跟踪电缆驱动的紧张连续机器人的控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891749</link>
      <description><![CDATA[轨迹跟踪柔性连续机器人的控制由于其固有的依从性和高非线性而具有挑战性。许多相关的作品不包括对结束方向的控制，即仅考虑结束的位置。在本文中，开发了基于差异的代数方程（DAE）基于模型的瞬时最佳控制（IOC）框架，用于开发出最终的位置和方向合作跟踪，对电缆驱动的时态连续性机器人（TCR）开发了。基于张力概念，TCR首先设计为控制对象，该对象可以实现多模变形，例如弯曲，脊柱侧弯，收缩和S-或J形状。然后，从多体动力学的角度引入电缆的致动作为运动学约束，以便DAE可以建立面向控制的TCR模型。随后，在每个离散时间插槽中，对于一系列IOC问题，原始连续轨迹跟踪问题近似。最后，考虑到控制输入饱和的限制，提出了解决这些IOC问题的线性互补问题。该方法提供了一个易于实施和统一的框架，用于解决电缆驱动的连续体机器人的轨迹跟踪控制问题，可以改善仅位置跟踪控制器的控制性能，并利用TCR的优势来处理更多应用程序场景。已通过几个数值模拟和TCR原型实验评估了所提出的控制器的高级性能和潜在应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891749</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生物启发的快速移动和可传输的昆虫尺度软水表面机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891884</link>
      <description><![CDATA[高速和良好的轨迹可控性是小型人造水生机器人的两个关键属性。受水梯的移动机理的启发，我们在这里提出了使用压电驱动的昆虫尺度软水表面机器人，并加上不对称的脚踏板。水上表面机器人迅速移动，而无需穿透空气界面，并利用不对称脚踏板的不合式推进力来实现精确的轨迹控制。实现了21.82 BL/s（24 cm/s）和303°/s的高角速度的超快线性速度，在小型水生地表面机器人中是前进的。我们通过在16.5 s的实际驾驶时间内穿过88厘米长度的水迷宫来展示敏捷性和机动性。此外，通过使用机器人拖动水上监控系统来录制显示“ SOS”符号的实时视频，可以证明用于搜索和救援操作的概念证明。还证明了一个不受束缚的机器人可以提高实际潜力。这项工作中介绍的设计原理，操作机制和转向特征为未来小型水上表面机器人的开发提供了基本准则。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10891884</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对具有不均匀时变延迟的多机器人系统的控制控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10876769</link>
      <description><![CDATA[The containment of multirobot systems (MRSs) has a wide range of applications. However, time delays in communication among robots introduce difficulties to the system to accomplish containment. In addition, the specific dynamics of robot models pose new nonlinear and nonholonomic challenges. To solve these problems, a containment control law is proposed first for double-integrator MRSs subject to nonuniform time-varying delays.与不切实际的统一延迟相反，从本文的拉普拉斯矩阵的角度来看，非均匀的时变延迟被认为更深入。 The stability is proved by the Lyapunov–Krasovskii function and linear matrix inequalities.拟议的控制定律进一步完善了多循环结构，以解决多非运动模型机器人系统，以解决非机学约束的问题。具体而言，第一个循环在有限的时间内将控件输入分解，然后将非体力学机器人模型视为线性模型，这有助于系统稳定性的证明。 The effectiveness of the aforementioned two control laws is validated through simulations and experiments.在这些控制控制法下，系统中的追随者达到了由领导者形成的凸船体，尽管限制了不均匀的时变延迟，但仍达到收敛目标。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10876769</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于模型的稳健位置控制不足的介电弹性体软机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10876768</link>
      <description><![CDATA[由于不足，弹性非线性和材料蠕变所带来的挑战，实现软机器人准确的闭环位置控制仍然是一个持续的研究问题。尽管依赖肌腱和智能材料传感器的软驱动技术（例如，介电弹性体，形状的内存合金）可提供与气动学相比更容易的可控性，但由于其他非线性效应，相应的控制器设计问题变得更加具有挑战性。这些包括依赖于配置的驱动矩阵，源于驱动的运动学和控制输入饱和度，这对于智能材料执行器尤其重要。在本文中，我们首次研究由电介质弹性体执行器驱动的软体动物系统的闭环位置控制。目的是将机器人状态调节为恒定的设定值，这是开环不稳定性，不足，控制输入饱和度和恒定外部干扰的影响。为了实现这一目标，我们提出了一种基于模型的反馈方案，该方案将稳定的能量塑料控制器与可靠的PI样法律结合在一起。在提出了一般理论之后，提出了线性矩阵不平等算法，即使模型非线性很强，实际上可以解决控制器设计。在软体动物系统的原型上进行的实验验证证实了拟议的控制方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10876768</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>轻巧的臀部外骨骼，具有平行的额叶和矢状平面辅助</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874165</link>
      <description><![CDATA[可穿戴机器人和动力外骨骼可能会改善数百万流动性的人的移动。动力外骨骼主要有助于矢状平面，以提高步行效率和速度。但是，迁移率较差的个体通常具有有限的中外侧平衡，这需要在额面上产生扭矩。有助于矢状平面和额叶平面的现有髋关节外骨骼太重和笨重，无法在现实世界中使用。在这里，我们介绍了具有独特的平行运动运动执行器的动力髋部外骨骼的运动学模型，机甲设计以及台式和人体测试。外骨骼是轻量级（5.3 kg），具有纤细的轮廓，可以在矢状和额叶平面的步态过程中生成30 n·m和20 n·m的扭矩。外部骨骼扭矩密度为5.7 n·m/kg  - 串联运动设计比以前可能高53％。用五个健康受试者进行测试表明，在姿势或挥杆过程中施加的额叶扭矩可以改变步进宽度，而矢状平面扭矩可以帮助髋屈曲和伸展。具有这些特征的设备可以改善步态经济性和现实世界中的平衡。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874165</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ZISVFM：带视觉基础模型的室内机器人环境中的零射击对象实例分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874172</link>
      <description><![CDATA[在非结构化环境中运行的服务机器人必须有效地识别并分割未知对象以增强其功能。传统的基于学习的细分技术需要广泛的注释数据集，这对于在现实世界中遇到的物体的多样性是不切实际的。看不见的对象实例分割（UOIS）方法旨在通过培训合成数据的训练模型来概括到新的对象，但它们通常会遭受模拟到真实差距的困扰。本文提出了一种新的方法（ZISVFM），用于利用该段的任何模型（SAM）的功能强大的零摄像能力（SAM）和明确的视觉表示来自自我监督的视觉变压器（VIT）。所提出的框架在以下三个阶段中运行：使用SAM从有色深度图像中生成对象无形的掩码提案，使用自我保护的VIT中的基于注意力的特征来完善这些建议，以滤除非对象掩模，并应用K-Medoids聚类以引导Sam促使SAM朝着精确对象进行启动。在两个基准数据集和一个自收集的数据集上进行的实验验证证明了ZISVFM在复杂环境中的出色性能，包括层次设置，例如机柜，抽屉和手持式对象。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874172</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间变化的空间过程的分布式覆盖范围控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874176</link>
      <description><![CDATA[多动物系统对于环境监测至关重要，尤其是跟踪污染，土壤矿物质和水盐度等空间现象等。这项研究解决了部署多机器人团队在描述感兴趣领域的密度分布未知且随着时间变化的环境中的最佳覆盖范围的挑战。我们提出了一种完全分布的控制策略，该策略使用高斯流程（GPS）来对空间领域进行建模并平衡学习该领域和最佳覆盖领域之间的权衡。与现有方法不同，我们通过处理时变空间领域来解决更现实的方案，其中探索 - 探索折衷的权衡会随着时间的推移而动态调整。每个机器人仅使用其自己收集的数据和相邻机器人共享的信息在本地运行。为了解决GPS的计算限制，该算法通过仅选择最相关的样本来有效地管理数据量。通过几个模拟和实验评估了所提出的算法的性能，并结合了现实世界数据现象以验证其有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874176</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>