<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE关于机器人技术的交易 - 新TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃8860</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>客座编辑式系列触觉机器人技术</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在备忘录中：乔治·贝基（George Bekey）1928  -  2024</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>融合感应到动作变压器：以3-D视觉融合的注意和本体感受增强机器人操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874177</link>
      <description><![CDATA[大多数先前的机器人学习方法都集中在基于图像的观测上，从而限制了其在3-D机器人操作中的能力。体素表示自然提供了丰富的空间特征，但仍未得到充分利用。具体而言，当前基于体素的方法与细粒度的任务相加，因为精确的动作无法完全实现。但是，人类可以使用愿景和本体感受很好地完成这些任务。受到这一点的启发，本文提出了一种具有跨层特征聚合的新型融合感应到动作变压器（FP2AT），以处理3-D空间中的细粒度操作。特别是，设计了一种多尺度的3-D视觉融合注意机制，以吸引人们对当地感兴趣的地区的关注并保持对全球场景的认识，从而提高视觉感知和行动计划的能力。同时，设计了3-D视觉相互注意机制，它还可以增强空间感知。此外，我们通过开发其粗到精细的版本进一步探索了FP2AT的潜力，该版本逐渐完善了动作空间以进行更精确的预测。此外，开发了一个本体感受编码器，以模仿身体运动和接触的感知，从而提高了FP2AT的有效性。此外，引入了一个新的指标，即关键操作的平均数量（ANKA），以评估效率和计划能力。在各种模拟和实体机器人的示例中，我们的方法在成功率和ANKA指标上的基于3-D-vision的最先进方法都显着优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874177</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ZISVFM：带视觉基础模型的室内机器人环境中的零射击对象实例分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874172</link>
      <description><![CDATA[在非结构化环境中运行的服务机器人必须有效地识别并分割未知对象以增强其功能。传统的基于学习的细分技术需要广泛的注释数据集，这对于在现实世界中遇到的物体的多样性是不切实际的。看不见的对象实例分割（UOIS）方法旨在通过培训合成数据的训练模型来概括到新的对象，但它们通常会遭受模拟到真实差距的困扰。本文提出了一种新的方法（ZISVFM），用于利用该段的任何模型（SAM）的功能强大的零摄像能力（SAM）和明确的视觉表示来自自我监督的视觉变压器（VIT）。所提出的框架在以下三个阶段中运行：使用SAM从有色深度图像中生成对象无形的掩码提案，使用自我保护的VIT中的基于注意力的特征来完善这些建议，以滤除非对象掩模，并应用K-Medoids聚类以引导Sam促使SAM朝着精确对象进行启动。在两个基准数据集和一个自收集的数据集上进行的实验验证证明了ZISVFM在复杂环境中的出色性能，包括层次设置，例如机柜，抽屉和手持式对象。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874172</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校正“具有非凸障碍的反应性动态系统调制策略”</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855877</link>
      <description><![CDATA[从最终提交中删除了参考文章，这些提交是公认论文的一部分。还有两个重复的参考。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855877</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由振动机制驱动的单片软机器人的terradyanig</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852184</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一个设计概念，其中将整体的软体体与振动驱动的机制（称为Leafbot）合并。我们首先报告了机器人四肢的形态学设计，该设计促进了我们振动驱动模型的正常运动，并增强了使用倾斜的障碍物和不规则地形应对的能力。其次，完全解决了实现这种柔软整体结构和肢体形态的制造技术。第三，我们通过平坦甚至表面条件下的分析和经验方法来阐明在高频激发下叶机器人的运动。在这种情况下，达到的最大速度为5体长/秒。最后，构建了三个模型设计，每个设计都具有不同的肢体图案。我们检查了三种预定义条件下的三种模式的terradyanic特征，即克服斜坡，半圆形障碍物和由皱纹因子专门专门的阶梯障碍物的成功率。这项拟议的调查旨在为在更复杂，更狭窄的环境中对振动驱动的软机器人进行进一步的人类学研究奠定基础，并在检查任务中使用潜在的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852184</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PHRI中的共享控制：整合本地轨迹重建和合作游戏理论</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850723</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一个针对物理人类互动（PHRI）的两阶段共享控制框架（PHRI），该框架解决了人类命令的不一致，并考虑了环境信息的影响。在基于人类相互作用力量的人类意图的人类 - 机器人 - 环境系统中，自主权将在人类控制意图强烈时积极启动重型，从而产生机器人的可行局部期望轨迹。同时，我们定义了一个称为预测安全指数（PSI）的索引来衡量系统状态的安全性。当人类具有控制意图但没有达到阈值时，我们会根据合作游戏理论和PSI提出共享控制器。特别是，它是在模型预测控制框架内设计的，利用合作游戏理论来分析人类与机器人的相互作用行为并将帕累托最佳解决方案视为控制输入。我们进行比较实验，以通过与幼稚的人类用户的路点跟踪任务来评估所提出的共享控制算法的辅助性能。用客观和主观措施的用户研究表明，该算法可以有效地减少人类的努力，同时保持跟踪精度，从而提高性能和安全性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850723</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:15:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>准静态建模和控制可变形物体的平面推动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850721</link>
      <description><![CDATA[推动是机器人实现复杂任务的必不可少的非理解操作。到目前为止，物体刚度仍然是机器人推动中的常见假设之一。为了赋予推动可变形对象的高级能力，我们为平面推动变形对象提供了一种数学模型和控制方法。鉴于机器人最终效应速度或位置输入，该模型预测了推动对象的运动和变形，这是基于准静态有限元分析而开发的，具有合理的简化，考虑了与操作员和接触表面的节点的接触条件。通过组合设计的模型以估计对象状态和与环境的相互作用，我们进一步提出了一种基于模型预测控制的方法，以实现推动控制。通过专门的简化模型来加速预测，控制器通过具有动态重量的迭代线性二次调节器来求解，从而平衡对象运动和推动区域调整。通过将理论结果与在不同条件下的实验结果进行比较，通过模拟和实验验证了控制器的理论结果，通过将理论结果与实验结果进行比较，可以验证所提出的可变形模型的准确性和效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850721</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:15:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过激光引起的热毛细管对流的沉积/浮动物体的非接触操作器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850724</link>
      <description><![CDATA[液体环境中的非接触操作在微/纳米荧光厂，微型材料，微型制造和微型机器化方面具有重要应用。在操纵沉积物和浮动物体以及独立和协同操纵多个目标方面达到兼容性，仍然是一个重大挑战。在这里，使用激光诱导的热毛细血管对流开发了用于沉积和浮动物体的非接触操作机。根据沉积和浮动物体的不同响应提出了各种策略。预定义的扫描和“检查点”方法分别促进了个体和多个颗粒的准确运动。超快编程的扫描和激光多路复用可以独立操纵以及多个颗粒的高通量有序分布。在空气 - 液体界面上，建议“激光笼”和“激光墙”作为操纵浮动物体的有效工具，尤其是在基于视觉的闭环控制的情况下。这里的方法和策略不依赖目标，溶剂和底物的特定特征。证明了多个示例，包括复杂的路径复制，迷宫遍历以及精确的组装和拆卸，以验证该操纵器的可行性。这项工作为液体中非连接操作提供了一种多功能平台和一种新颖的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850724</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:15:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软机器人鱼由仿生肌肉带有嵌入式感应的自适应多种模式游泳</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10848317</link>
      <description><![CDATA[鱼可以通过感应实现最佳推进力来适应其身体运动学和游泳模式。但是，大多数软机器人鱼通过简单的结构设计具有不变的游泳模式，使其难以适应动态和复杂的液体环境。在这里，我们受鱼类的多种肌肉协同作用和侧向线感应功能的启发，我们开发了一种软机器人鱼，具有多个致动单元和嵌入式感应元件。通过协作控制来自多个柔性致动单元的振幅和激发阶段，软机器人鱼可以成功地实现与天然鱼类非常相似的各种游泳模式。此外，嵌入式的柔性感应元件使机器人鱼能够实时感知游泳状态和周围的流体环境。多重致动和嵌入式感应使软机器人鱼在某些流体环境中适应最佳的游泳模式。这项工作中提出的多模型游泳和感知能力不仅使软机器人鱼更聪明和适应复杂的流体环境，而且还有助于未来对机器人鱼的自主控制能力的实施。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10848317</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:15:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弯曲表面上的触觉奇异覆盖范围</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10848343</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种反馈控制方法，用于触觉覆盖任务，例如清洁或表面检查。尽管由于连续物理相互作用的复杂性，这些任务在计划方面具有挑战性，但可以使用摄像头有效地测量覆盖目标和进度，并在点云中进行编码。我们提出了一种直接在点云上运行的千古覆盖方法，指导机器人在需要更多覆盖的区域上花费更多的时间。对于机器人控制和接触行为，我们使用几何代数来制定任务空间阻抗控制器，该任务空间阻抗控制器跟踪线路，同时沿该线施加了所需的力。我们在运动学模拟中评估了方法的性能，并证明了其在厨具实验中的适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10848343</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:15:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工业机器人通过时间尺度的能源消耗建模，识别和优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10848346</link>
      <description><![CDATA[工业机器人（IRS）由于其庞大的应用规模和广泛的应用，具有巨大的节能潜力。尽管已经出现了有关IRS的能源消耗（EC）优化的大量工作，但大多数优化方法都需要先验了解IRS的动态特性和驱动系统的电力学参数，而IR制造商通常不提供IR的驱动系统。因此，本文提出了一种基于时间缩放技术和自定义识别实验数据的EC建模和优化方法，而无需进行联合扭矩信息。具体而言，本文开发了能量特征参数子模型（ECPSM），以制定配置过渡产生的EC。此外，理论证明表明，可以根据有限数量的识别实验的数据来识别所提出的ECPSM中的所有系数。在提出的EC模型的基础上，双向动态编程（BDP）算法优化了IR节能的轨迹，同时利用并行处理大大减少了优化过程所需的时间。 KUKA KR60-3的实验结果表明，对于预测线性缩放轨迹的EC的平均相对误差为1.59％，非线性缩放轨迹的EC达到6.19％。此外，基于BDP的优化方法大大减少了获得最佳缩放轨迹及其EC所需的计算时间。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10848346</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:15:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对象属性推理的预测性视觉触觉交互感知框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847911</link>
      <description><![CDATA[互动探索未知物体的特性，例如刚度，质量，质量中心，摩擦系数和形状，对于在非结构化环境中运行的自主机器人系统至关重要。这些属性的精确识别对于稳定和受控的对象操作以及预期（预先或非豪华）操纵作用的结果，例如推动，拉拉和举起至关重要。我们的研究重点是自主推断一套均匀，异质和铰接式物体的物理特性，该物体使用配备有视觉和触觉传感器的机器人系统。我们提出了一个新颖的预测感知框架，通过利用多功能探索性动作来识别对象性质：非豪华推动和启动前的拉力。我们框架的关键组成部分是一种新型的主动形状​​感知机制，无缝地启动探索。此外，我们使用图形神经网络的双重微分过滤学习了对象 - 框架相互作用，并可以一致地推断间接观察到的时间不变的对象属性。最后，我们开发了N-Step信息增益方法，以选择有效学习和推理的最有用的行动。具有平面对象的广泛的实体机器人实验表明，我们的预测感知框架的表现优于最先进的基线，并在三个主要应用程序中展示了对象跟踪，目标驱动任务和环境变化检测的三个主要应用程序。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847911</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向可扩展的多机器人控制：分布式MPC中的快速策略学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847886</link>
      <description><![CDATA[分布式模型预测控制（DMPC）在获得多机器人系统（MRS）中实现最佳合作控制方面有希望。但是，实时DMPC实现依赖数值优化工具来定期在线计算本地控制序列。这个过程在计算上是要求的，并且缺乏大规模非线性MRS的可扩展性。本文提出了一个新型的基于分布式学习的预测控制框架，可用于可扩展多机器人控制。与计算开环控制序列的常规DMPC方法不同，我们的方法围绕计算快速有效的分布式策略学习算法，该算法在不使用数值求解器的情况下为MRS生成显式闭环DMPC策略。策略学习通过在线分布式参与者与批判性实施在每个预测间隔内逐步执行。控制策略以后卫的方式连续更新，从而通过闭环稳定性保证实现快速有效的策略学习。学识渊博的控制政策可以在线部署到具有不同机器人尺度的MRS，从而提高了大规模MRS的可伸缩性和可传递性。此外，我们扩展了我们的方法论，以通过力场启发的政策学习方法来应对多机器人安全学习挑战。我们通过对大型车轮机器人和多旋风无人机的合作任务进行广泛的实验来验证方法的有效性，可扩展性和效率。我们的研究结果表明，DMPC策略的快速学习和部署最高可达10 000个单位的MRS。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10847886</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thintact：通过无透镜成像的基于视觉的触觉传感器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842357</link>
      <description><![CDATA[基于视觉的触觉传感器引起了人们对机器人技术界的兴趣。但是，传统的基于镜头的设计对这些传感器施加了最小的厚度约束，从而限制了它们在限制空间设置中的适用性。在本文中，我们提出了Thintact，这是一种基于无透镜的触觉传感器，其感应场超过200 mm $ {}^{2} $，厚度小于10毫米。 Thintact利用基于掩模的无透镜成像技术将接触信息映射到CMOS信号。为了确保实时触觉传感，我们提出了一种实时无透镜重建算法，该算法利用基于离散余弦变换的频率空间域关节过滤器。该算法比现有基于优化的方法的计算速度要快得多。此外，为了提高感应质量，我们基于通用算法和相应的系统矩阵校准算法开发了掩模优化方法。我们通过定性和定量实验评估了我们提出的无透镜重建和触觉传感的性能。此外，我们证明了Thintact在各种应用中的实际适用性，包括纹理识别和富含接触的对象操纵。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10842357</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>