<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 8860</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>IEEE 机器人学刊物信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478165</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478165</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 13:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用被动动态仿生抓手进行栖息和抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328663</link>
      <description><![CDATA[抓取物体的能力通过允许与环境交互而扩大了无人机 (UAV) 的应用范围。执行空中抓取的困难在于无人机的脚与目标之间发生撞击的概率很高。为了成功抓取，脚必须平稳地吸收撞击能量，并在短时间内同时与目标接触。我们提出了一种仿生被动动态脚，其中爪子仅由撞击能量驱动。我们的抓取器通过软肌腱将踝关节连杆和爪子的运动联系起来，同时解决了平稳吸收撞击能量和快速闭合爪子的问题。我们研究了撞击动力学，并使用肌腱的刚度作为我们的设计/控制参数来调整抓取器的力学，以平稳地回收撞击能量。我们的抓取器在首次接触撞击物体后 45 毫秒内闭合，无需任何控制器或驱动能量。连接到肌腱的电粘锁定机构在达到闭合配置后 20 毫秒内锁定爪子。我们将夹持器集成到无人机中并执行各种被动动态栖息和抓取任务，证明了夹持器的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328663</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 13:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>事件和惯性测量的紧密融合用于直接速度估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10319103</link>
      <description><![CDATA[传统的视觉惯性状态估计目标是绝对相机位姿和空间地标位置，而一阶运动学通常被解析为隐式估计的子状态。然而，这在基于速度的控制场景中带来了风险，因为运动学估计的质量取决于绝对相机和地标坐标估计的稳定性。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的解决方案，通过使用动态视觉传感器而不是普通相机，直接在一阶运动学水平上实现紧密的视觉惯性融合。更具体地说，我们利用三焦张量几何来建立直接取决于事件和相机速度的重合关系，并演示如何在短时间间隔内获得高度动态情况下的速度估计。使用嵌套两层随机样本共识 (RANSAC) 方案处理噪声和异常值。此外，使用滑动窗口优化器通过与预积分惯性信号的紧密融合获得平滑的速度信号。对模拟数据和真实数据的实验表明，所提出的紧密事件惯性融合可以在独立于绝对坐标的高度动态场景中实现连续可靠的速度估计。此外，在极端情况下，它比传统的基于点位置的视觉惯性里程计实现了更稳定、更准确的运动学估计。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10319103</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于混合三视图显微视觉的细胞显微注射精密对准</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10314780</link>
      <description><![CDATA[注射移液器和固定移液器/生物实体之间的对齐对于成功的细胞显微注射至关重要。精确对准可以减少细胞损伤并改善细胞显微注射。然而，在传统的基于显微视觉的方法中，缺乏深度感知是单目视觉的一个缺点。另一方面，基线距离和视场 (FOV) 有限的立体视觉使得观察生物样本变得具有挑战性。在本文中，提出了一种用于细胞显微注射的新型混合三视图显微视觉系统，其中将双目远心显微视觉单元和倒置显微镜相结合，以实现场景深度和细节感。基于该系统，提出了两种不同移液器从粗到精的特征提取方法，并建立了基于混合姿态/图像伺服控制的两阶段针对准策略。进行了一些特征提取和对齐实验，结果表明该方法在斑马胚胎显微注射中取得了令人满意的对齐性能（平均位置偏差：约0.1 $\mu$m；平均方向偏差：约0.4$^\circ$） ，定义的对称性测度可达0.09。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10314780</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用智能吸盘对敌对物体进行触觉搜索</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313081</link>
      <description><![CDATA[吸盘是工业机器人应用中一种重要的夹持器类型，先前的文献主要关注使用基于视觉的规划器来提高这些任务中的抓取成功率。基于视觉的规划器可能会因对抗性物体而失败，或者在未见过的场景中失去通用性，而无需重新训练学习到的算法。在本文中，我们提出了触觉探索，以在视觉抓取规划器失败时改善吸盘抓取。我们介绍了智能吸盘，这是一种利用内部流量测量进行触觉感应的末端执行器。我们表明，与在箱体拾取任务中仅使用视觉规划器相比，在这些流量测量的指导下，基于模型的触觉搜索方法可将抓取成功率提高 2.5 倍。在几何边缘和曲线上表征智能吸盘时，我们发现即使姿势误差很大，流速也可以准确预测理想的运动方向。智能吸盘本身不包含任何电子设备，因此设计易于制造，触觉探索不会损坏传感器。这项工作激发了在特别对抗的场景中使用具有自主触觉搜索功能的吸盘。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10313081</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 13:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一自由度可变形轮机构的自动合成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10302409</link>
      <description><![CDATA[三足移动服务机器人的可变形轮机构决定了其驱动性能。目前，两个独立的执行器自适应地调整轮子的三个脚，但我们的目标是开发新颖的单执行器可操作的一自由度可变形轮机构。由于一自由度机制的性质尚未探索，试错法可能无法找到此类机制。在这里，我们提出了一种完全自动化的基于梯度的设计方法，该方法可以在没有基线机构的情况下同时确定机构的拓扑、尺寸和接头类型。我们考虑了基本的运动学和功能（例如扭矩力传递比）要求。我们新建立的公式采用统一的地面合成模型，考虑机构末端执行器的轨迹和方向，控制合成棱柱关节的数量，并满足扭矩力传递比。在各种设计限制下，我们成功地合成了新颖的机制，并通过模拟及其原型的运动验证了它们的功能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10302409</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用动态接触事件信息进行腿式机器人状态估计的不变平滑器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10301546</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种用于腿式机器人状态估计的不变平滑器，在假设静态脚接触的情况下，通过惯性测量单元和腿部运动学的测量。因为所提出的平滑器是用具有群仿射性质的残差函数来制定的，所以它们的雅可比行列式变得独立于当前状态估计。这些与状态无关的雅可比行列式在优化平滑器成本方面具有更好的收敛特性，特别是在动态接触事件下。当机器人发生动态接触事件时，所提出的滑动抑制方法增加了静态接触假设的不确定性。估计的脚速度用于检测动态接触事件，并在保留时间窗口内重新评估。我们还提出了接触环法，这是一种新的测量模型，断言在稳定接触期间脚的位置在多个时间步上保持恒定。所提出的估计器通过在线实验进行测试，包括室内和 160 m 长的室外实验，并与最先进的算法进行比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10301546</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 13:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于高效通信的协作旋转和平移估计的谱稀疏化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10296053</link>
      <description><![CDATA[我们针对协作同步定位和建图（SLAM）、运动结构（SfM）和相机网络定位应用程序产生的多机器人旋转平均和平移估计问题提出快速且通信高效的优化算法。我们的方法基于底层黎曼优化问题的 Hessian 矩阵和适当加权图的 Laplacian 矩阵之间的理论关系。我们利用这些结果来设计一个协作求解器，其中机器人与中央服务器协调，通过在每次迭代时求解拉普拉斯系统来执行近似二阶优化。至关重要的是，我们的算法允许机器人在通信之前采用光谱稀疏化来稀疏中间密集矩阵，从而提供一种在可证明的保证下权衡准确性和通信效率的机制。我们对我们的方法进行严格的理论分析，并证明它们具有（局部）线性收敛率。此外，我们表明我们的方法可以与分级非凸相结合以实现异常值鲁棒估计。对现实世界 SLAM 和 SfM 场景的大量实验证明了我们的方法具有卓越的收敛速度和通信效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10296053</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 13:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布式位姿图优化的主要化最小化方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286063</link>
      <description><![CDATA[我们考虑分布式位姿图优化（PGO）问题，该问题在多机器人同时定位和建图（SLAM）中具有重要应用。我们提出了分布式 PGO 的主化最小化 (MM) 方法 ($\mathsf {MM\text{--}PGO}$)，该方法适用于广泛的鲁棒损失内核。 $\mathsf {MM\text{--}PGO}$方法保证在温和条件下收敛到一阶临界点。此外，注意到 $\mathsf {MM\text{--}PGO}$ 方法让人想起近端方法，我们利用 Nesterov 的方法并采用自适应重启来加速收敛。由此产生的分布式 PGO 的加速 MM 方法——网络中具有主节点 ($\mathsf {AMM\text{--}PGO}^*$) 和不具有 ($\mathsf {AMM\text{--}PGO) }^{\#}$)—与 $\mathsf {MM\text{--}PGO}$ 方法相比，收敛速度更快，且不牺牲理论保证。特别是$\mathsf {AMM\text{--}PGO}^{\#}$方法，不需要主节点并且完全去中心化，具有新颖的自适应重启方案，并且具有与$\mathsf {AMM\text{--}PGO}^*$ 方法使用主节点聚合来自所有节点的信息。这项工作的有效性通过对 2-D 和 3-D SLAM 基准数据集的广泛应用以及与现有最先进方法的全面比较得到了验证，表明我们的 MM 方法收敛速度更快，并为分布式 PGO 提供了更好的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286063</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于优化的动态腿式机器人控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286076</link>
      <description><![CDATA[在一个专为腿部设计的世界中，四足动物、两足动物和类人动物有机会影响从物流、农业到家庭援助等新兴机器人应用。本次调查的目的是涵盖这些应用程序的最新进展，这些应用程序是由基于模型的运动实时生成和控制优化驱动的。大多数研究界都集中在通过以基于模型或数据驱动的方式解决最优控制问题（OCP）来生成运动控制律的想法上。然而，由于与环境的间歇性单向接触以及腿式机器人的多个自由度的复杂性，在线解决这些最常见的问题仍然很棘手。这项调查涵盖了使这些 OCP 易于计算处理的方法，特别关注如何处理环境接触、如何简化模型以及这些选择如何影响所采用的数值求解方法。该调查重点关注基于模型的优化，同时为与基于学习的公式更广泛的结合铺平道路，以加速这一不断发展的领域的进展。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286076</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用粒子在动态环境中进行连续占用映射</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10285872</link>
      <description><![CDATA[近年来提出了基于粒子的动态占用图来对动态环境中的障碍物进行建模。目前基于粒子的地图以离散网格形式描述占用状态，并受到网格尺寸问题的困扰，其中大网格尺寸不利于运动规划，而小网格尺寸降低效率并导致间隙和不一致。为了解决这个问题，本文将基于粒子的地图推广到连续空间，并构建了一个高效的 3D 以自我为中心的局部地图。提出了一种由体素子空间划分和新型金字塔子空间划分组成的双结构子空间划分范式，以在考虑遮挡的情况下有效地传播粒子和更新地图。然后可以使用粒子的权重来估计地图空间中任意点的占用状态。为了减少同时建模静态和动态障碍物时的噪声，采用了初始速度估计方法和混合模型。实验结果表明，我们的地图可以有效且高效地对动态障碍物和静态障碍物进行建模。与最先进的基于网格形式的粒子地图相比，我们的地图能够实现连续的占用估计，并显着提高了不同分辨率下的地图性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10285872</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腱驱动连续体机器人稳定性分析及其在主动软化中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286154</link>
      <description><![CDATA[肌腱驱动的连续体机器人通常被认为可以在杂乱的环境中导航和操作。虽然它们的顺应性使它们能够安全地适应障碍物，但这也会导致它们在肌腱驱动下弯曲。在本文中，我们首次对这些机器人进行任意平面设计的广泛弹性稳定性分析。使用分叉图对屈曲现象进行研究和分析，补充了当前的技术水平，并增加了有关由 $n$ 间隔盘组成的机器人的新知识。我们展示了具有不同形状的多种机器人配置的存在，可以使用相同的驱动输入来实现。还建立了全局稳定性准则，该准则将临界腱力联系起来，直到机器人稳定到设计参数。最后，屈曲现象用于主动软化机器人，以便在合规性和有效负载之间取得更好的折衷。提出了一种开环控制策略，理论上可以将刚度降低到零，同时保持相同的机器人形状。经过实验，该机器人的顺应性比名义上仅使用肌腱驱动的机器人高出四倍。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286154</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分布式多设备本地化的机器人网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286058</link>
      <description><![CDATA[我们证明，由机器人或其他相互测量的设备组成的分布式网络可以通过高效的临时点对点通信进行协作以进行全球定位。我们的机器人网络解决方案基于基本非线性因子图上的高斯置信传播 (GBP)，描述机器人内部或彼此之间进行的所有观察的概率结构，并且对于任何类型的机器人、运动或传感器都灵活。我们定义了一个简单高效的通信协议，可以通过网页的发布和阅读或其他异步通信技术来实现。我们在多达 1000 个以任意模式交互的机器人的模拟中表明，我们的解决方案收敛地实现了与集中式非线性因子图解算器一样精确的全局精度，同时以高分布式计算和通信效率运行。通过使用英镑中的鲁棒因子，我们的方法可以容忍高比例的错误传感器测量或丢失的通信数据包。此外，我们展示了该系统在机载计算资源有限的真实机器人上运行。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286058</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四旋翼飞行器编队刚性有向方位图奇异性分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286114</link>
      <description><![CDATA[使用机载传感来分散编队对于多机器人系统非常重要，可以提高车队运营的稳健性和独立性。方位测量（可从嵌入式摄像机获得）对于分散编队控制来说是一个有吸引力的选择，但是，这要求编队框架具有刚性。对于给定的地层框架，可以对刚性进行数值检查，但是，仍然很难确定刚性地层在何种几何条件下变得柔性。本文将四旋翼飞行器轴承结构中的传感器和机器人约束建模为具有类似属性的运动机构，以找到轴承刚度退化（奇异性）和由此产生的不可控运动的几何条件。开发了基于图子结构的奇点分类，并且表明可以设计任意大的地层，其中所有奇点都位于一组已知的几何条件内。提供了一个关于如何使用编队中所有奇点情况的知识进行无奇点控制维护的应用程序。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286114</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高分辨率 LiDAR 传感器无需光线投射的占用网格映射</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286126</link>
      <description><![CDATA[占用映射是机器人系统推理环境中未知和已知区域的基本组成部分。本文介绍了一种用于高分辨率光检测和测距 (LiDAR) 传感器的高效占用映射框架，称为 D-Map。该框架引入了三个主要创新来解决占用映射的计算效率挑战。首先，我们使用深度图像来确定区域的占用状态，而不是传统的光线投射方法。其次，我们在基于树的地图结构上引入了一种高效的树上更新策略。这两种技术避免了对小单元的冗余访问，从而显著减少了要更新的单元数量。第三，我们利用 LiDAR 传感器的低误报率在每次更新时从地图中删除已知单元。这种方法不仅通过减小地图大小提高了我们框架的更新效率，而且还赋予了它一个有趣的递减属性，我们将其命名为 D-Map。为了支持我们的设计，我们对深度图像投影的准确性和占用更新的时间复杂度进行了理论分析。此外，我们在公共和私有数据集中对各种 LiDAR 传感器进行了广泛的基准测试。与其他最先进的方法相比，我们的框架表现出卓越的效率，同时保持了相当的映射精度和高内存效率。我们展示了 D-Map 的两个实际应用，用于在手持设备和携带高分辨率 LiDAR 的空中平台上进行实时占用映射。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286126</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>