<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>$D^{2}$SLAM：用于空中群体的去中心化分布式协作视觉惯性 SLAM 系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582478</link>
      <description><![CDATA[协作式同步定位与地图绘制 (CSLAM) 对于自主空中集群至关重要，为规划和控制等下游算法奠定了基础。为了解决现有 CSLAM 系统在相对定位精度方面的局限性（这对于近距离无人机协作至关重要），本文介绍了一种新型的去中心化分布式 CSLAM 系统 $D^{2}$SLAM。$D^{2}$SLAM 创新地管理近场估计，以实现近距离的精确相对状态估计，以及远场估计，以实现一致的全局轨迹。其适应性强的前端支持立体和全向摄像头，可满足各种操作需求并克服空中集群中的视野挑战。实验证明了 $D^{2}$SLAM 在精确的自我运动估计、相对定位和全局一致性方面的有效性。通过分布式优化算法的增强，$D^{2}$SLAM 表现出显着的可扩展性和对网络延迟的弹性，使其非常适合广泛的现实世界空中集群应用。我们相信，$D^{2}$SLAM 的适应性和经过验证的性能标志着自主空中群体技术的显著进步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582478</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图像点的视觉伺服所有稳定和不稳定平衡点的确定</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582527</link>
      <description><![CDATA[局部极小值是基于图像的视觉伺服系统的一个众所周知的缺点。到目前为止，根据所考虑的配置，还没有正式保证它们的数量，甚至它们的存在。在本文中，提出了一种正式方法，用于穷举计算一类六个众所周知的基于图像的视觉伺服控制器的所有极小值和不稳定平衡。这种方法依赖于平衡条件的新多项式公式，避免使用相机姿势。通过使用现代计算代数几何方法和特设对称性破坏策略，这种新平衡条件的正式解析在计算上是可行的。所提出的方法被用于计算几个经典视觉伺服任务的平衡，这些任务具有四点和五点的平面和非平面配置。最后通过密集的模拟结果说明了局部极小值和鞍点对系统动力学的影响，以及图像噪声和不确定性对深度的影响。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582527</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨夹持器转移抓握：用于广义平面抓握生成的学习优化混合框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582538</link>
      <description><![CDATA[随着各种机械手不断涌现，用于工业和家庭，设计适用于多个夹持器的通用抓取合成算法仍然具有挑战性。为了提高多夹持器平面抓取算法的通用性和有效性，我们提出了一种抓取框架，该框架具有与夹持器无关的场景推理和夹持器可变优化功能。在我们的方法中，我们引入了一个交互概率图，连接场景推理和抓取优化模块。它有效地将抓取知识的学习与夹持器运动学的建模分离开来。推理模块采用改进的方向集成方法，使用生成的指尖数据集来细化场景信息。在抓取优化中，我们根据关节类型为不同的夹持器制定夹持器运动学约束。对康奈尔抓取数据集（成功率为 95.51%）和多指夹持器（现实世界中的十个夹持器）的广泛评估表明，我们的混合方法将可学习的知识推广到各种夹持器中。这项工作使得学习到的抓取知识能够直接转移到现实世界应用中的新夹持器上。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582538</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用接触隐式双层优化实现稳健旋转操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582530</link>
      <description><![CDATA[可泛化操作要求机器人能够与新物体和环境交互。这一要求使得操作极具挑战性，因为机器人必须推理复杂的摩擦相互作用，并且物体和环境的物理属性存在不确定性。在本文中，我们研究了在存在不确定性的情况下规划旋转操作的稳健优化。我们提出了关于如何利用摩擦来补偿操作过程中物理属性估计不准确的见解。在某些假设下，我们推导出旋转操作过程中摩擦提供的稳定裕度的解析表达式。然后在接触隐式双层优化框架中使用该裕度来优化最大化该稳定裕度的轨迹，以提供对物体的几个物理参数的不确定性的稳健性。我们针对底层双层优化问题中涉及的几个参数对稳定裕度进行了分析。我们使用 6 自由度机械手来操作几个不同的物体，演示了我们提出的方法。我们还使用所提出的算法设计和验证了一个 MPC 控制器，该控制器可以在操作过程中跟踪和调节物体的位置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582530</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于粒子滤波的移动机器人定位有多安全？一种完整性监测方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577499</link>
      <description><![CDATA[得出粒子滤波器估计的安全界限是一个研究问题，如果得到解决，将极大地造福于机器人在生命攸关的应用中，随着越来越多的机器人被部署在人类附近，这一领域正受到越来越多的关注。为此，本文介绍了一种新的故障检测器，并得出了粒子滤波器的性能指标：完整性风险。完整性风险定义为在不触发警报的情况下出现较大估计误差的概率，同时考虑测量故障，即无法通过正常白噪声建模的未知确定性误差。在这项工作中，故障以使用局部最近邻时错误关联的特征的形式出现。模拟和实验评估了引入的安全指标的效率。结果表明，只要粒子数量足以形成误差分布并且地标分离良好，安全性就会随着地图密度的增加而提高。此外，结果表明，当地标分离不良时，粒子滤波器比卡尔曼滤波器更安全，而当地标分离良好时，粒子滤波器通常（但并非总是）比卡尔曼滤波器更安全。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577499</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于二次规划的双臂机器人同时撞击操作参考扩展控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577494</link>
      <description><![CDATA[为了进一步实现机器人操作中有意撞击的利用，提出了一个控制框架，该框架直接解决了机器人操纵器跟踪控制所带来的挑战，这些机器人操纵器负责执行名义上同时发生的撞击。该框架是参考扩展 (RS) 控制框架的扩展，其中定义了与撞击动力学一致的重叠撞击前和撞击后参考。在这项工作中，从基于远程操作的方法开始构建这样的参考。通过在二次规划控制方法的范围内使用相应的撞击前和撞击后控制模式，可以避免撞击导致的速度误差和控制输入达到峰值，同时保持高跟踪性能。通过加入一种新的临时模式，我们还旨在避免输入峰值和阶跃，当环境中的不确定性导致一系列非计划的单次撞击而不是计划的同时撞击时。这项工作首次对机器人装置的 RS 控制进行了实验评估，展示了与三种基线控制方法相比，它对环境不确定性的鲁棒性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577494</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现实中执行的任务和动作规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10570207</link>
      <description><![CDATA[任务和运动规划代表了一组强大的混合规划方法，它们结合了离散任务域的推理和连续运动生成。传统推理需要任务域模型和足够的信息来将动作应用于运动规划查询。这种知识的差距通常来自诸如遮挡或不精确的建模等原因。这项工作生成的任务和运动计划包括在规划时无法完全应用的动作。在执行过程中，这种动作由提供的人工设计或学习的闭环行为处理。执行结合了离线计划的运动和在线行为，直到达到任务目标。行为失败作为约束被反馈以寻找新计划。进行了 40 次真实机器人试验和激励演示，以评估所提出的框架并将其与最新技术进行比较。结果表明，在出现各种差距的问题中，执行时间更快、操作次数更少、成功率更高。实验数据与研究人员共享以模拟这些设置。这项工作有望扩大机器人可以解决的现实部分接地问题的适用类别。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10570207</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:15:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TossNet：学习利用本体感知实时准确测量和预测机器人投掷任意物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561530</link>
      <description><![CDATA[由于高速机器人运动固有的非线性、复杂性和不确定性，以及在极短距离和时间内发生的高度动态机器人-物体交互，精确测量和建模动态机器人操作（例如抛掷和接住）尤其具有挑战性。大多数研究利用外部传感器（例如视觉和触觉反馈）来对操作动力学进行任务或对象中心建模，但由于成本高昂和复杂性（例如环境限制），这可能会遇到瓶颈。在这项工作中，我们研究了仅使用机载本体感受传感模式是否能够有效捕捉和表征动态操作过程。具体而言，我们提出了一种与对象无关的策略，从机器人抛掷运动和腕力/扭矩 (F/T) 观测的时空变化中学习机器人对任意未知物体的抛掷动力学。然后，我们提出了 TossNet，这是一种端到端公式，可以联合测量机器人投掷动力学并预测被投掷物体的飞行轨迹。模拟和真实场景中的实验结果表明，我们的方法可以准确地模拟机器人投掷可见和不可见物体的动力学，并以近乎实时的卓越预测精度预测它们的飞行轨迹。我们还提供了烧蚀结果，以证明每种本体感受模态及其在建模投掷动力学中的相关性的有效性。案例研究表明，TossNet 可以应用于各种真实机器人平台，用于具有挑战性的以投掷为中心的机器人应用，例如盲目杂耍和高精度机器人投球。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561530</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SoftFoot 的分析模型和实验测试：一种用于越过障碍物和不规则地形的自适应机器人脚</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559437</link>
      <description><![CDATA[机器人脚对于在行走过程中保持动态稳定性和推动身体至关重要，尤其是在不平坦的地形上。传统上，机器人脚大多设计成扁平而坚硬的金属片，当机器人需要踩在石头等不规则的地面上时，这种设计就会受到限制。虽然人们可能认为在这种脚下增加柔顺性可以解决问题，但事实并非如此。为了解决这个问题，我们推出了 SoftFoot，这是一种自适应脚设计，可以提高在不规则地面上的行走性能。所提出的设计是完全被动的，通过结构中适当放置的滑轮、肌腱和弹簧系统，根据施加的力改变其形状和刚度。本文概述了 SoftFoot 背后的动机，并描述了导致其最终设计的理论模型。所提出的系统已经过实验测试，并与两个类似的传统脚（一个刚性脚和一个柔顺脚）进行了比较，它们具有相似的足迹和鞋底。实验验证侧重于分析站立性能（以等效支撑面延伸和补偿踝关节角度来衡量）以及对冲击力的排斥，这在踩到不可预见的障碍物等事件中非常重要。结果表明，SoftFoot 在站在障碍物上时具有最大的等效支撑面，并且吸收冲击载荷的方式几乎与柔顺脚一样好。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559437</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:16:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>并联连续机器人：综述</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559409</link>
      <description><![CDATA[并联连续机器人结合了并联和连续机器人的优点。它们在连续机器人固有的柔顺性和细长性与刚性连杆并联机器人的高精度和强度之间实现了折衷。近年来，人们对这些新型结构的研究兴趣日益浓厚，这些结构形成封闭的运动链，具有可承受弹性变形的灵活连续连杆。由于这一新兴研究领域的出版物数量正在稳步增加，这篇综述文章总结并回顾了并联连续机器人的最新进展，讨论了它们的设计和建模。介绍了并联连续机器人的定义和符号，以便进行明确的分类。最后，讨论了当前未解决的研究问题以及此类机器人的可能应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559409</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有串联弹性执行器的欠驱动主动股骨假肢可实现多项运动任务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559272</link>
      <description><![CDATA[机器人下肢假肢能够通过提高步态效率和促进运动来彻底改变移动性。虽然已经探索了几种设计方法来制造轻便节能的设备，但下肢假肢中欠驱动的潜力仍然很大程度上尚未开发。在本文中，我们从行走的自然和谐中汲取灵感，开发了一种创新的主动式股骨假肢。通过结合欠驱动，我们的设计使用放置在膝关节附近并连接到差动机构的单个动力执行器来驱动膝关节和踝关节。我们对三名膝上截肢患者进行了全面的台式测试并评估了假肢，评估了其在行走、爬楼梯以及坐立过渡方面的表现。我们的评估重点是收集假肢中集成的传感器记录的位置和扭矩数据，并将这些测量值与健全人运动的生物力学数据进行比较。我们的研究结果强调了欠驱动在推进下肢假肢方面的前景，并证明了我们的膝关节 - 踝关节欠驱动设计在各种任务中的可行性，展示了其复制自然运动的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559272</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于肌肉协同肌电控制器的线缆驱动上肢康复机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552403</link>
      <description><![CDATA[表面肌电 (sEMG) 信号已用于上肢康复机器人 (ULRR)。然而，现有的基于肌电控制器的 ULRR 在估计三维 (3-D) 运动意图方面存在泛化能力有限的问题。本文提出了一种受肌肉协同启发的方法来增强缆绳驱动 ULRR 的肌电控制器的泛化能力。基于 EMG 到肌肉激活模型和非负矩阵分解从 sEMG 信号中提取低维命令。提取的命令用于估计 3-D 人体力。选择两种不同的轨迹跟踪任务来测试泛化能力。系统基于参与者执行一项任务的训练集进行训练。然后使用参与者执行另一项任务的测试集对系统进行测试。最后，在实时机器人控制实验中验证该系统。结果表明，与不考虑肌肉协同作用的肌电控制器相比，所提出的控制器具有更好的力估计精度、更好的轨迹跟踪精度和更低的交互力，即所提出的控制器具有更好的泛化性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552403</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:15:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稳健的四足跳跃和冲击感知着陆：利用平行弹性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552408</link>
      <description><![CDATA[在硬件设计中引入平行弹性使四足机器人能够执行爆发力强且高效的运动。然而，对于这种关节式软四足机器人来说，实现对系统不确定性具有鲁棒性的动态跳跃仍然是一个具有挑战性的问题。为了实现这一点，我们提出了一种冲击感知跳跃规划和控制方法。具体来说，首先使用一种新型驱动弹簧加载倒立摆 (SLIP) 模型制定离线动态类型轨迹优化器以实现柔顺的 3-D 跳跃运动。然后，设计一种基于优化的在线着陆策略，包括撞击前腿部运动调节和撞击后着陆恢复。驱动 SLIP 模型具有明确表征平行弹性的能力，可以捕捉跳跃和着陆动态，使运动生成/调节问题更易于处理。最后，采用由反馈跟踪回路和前馈补偿回路组成的混合扭矩控制进行运动控制。实验证明了能够实现稳健的 3-D 跳跃运动并实现稳定的着陆和恢复。此外，我们的方法可以应用于具有或不具有额外平行柔顺性的四足机器人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552408</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:15:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LuGre 动力学和极限表面进行平面摩擦建模</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10551542</link>
      <description><![CDATA[在平面运动过程中，接触面表现出切向摩擦力和旋转摩擦力之间的耦合。本文提出了基于 LuGre 模型和极限表面理论的平面摩擦模型。首先，提出了分布式平面扩展状态模型，并将弹塑性模型扩展为多维摩擦。随后，我们推导出一个与预先计算的极限表面相结合的简化平面摩擦模型，这降低了计算成本。讨论了通过椭圆体的极限表面近似。在各种模拟中评估了平面摩擦模型的特性，表明简化平面摩擦模型实现了与分布式模型相当的性能，同时表现出 $\sim\! 80$ 倍的低计算成本。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10551542</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 13:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极简设计的音频电子动画机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10551622</link>
      <description><![CDATA[能够模拟生物生动逼真动作的电子动画机器人可以成为与人进行社交互动的优秀机器人平台。特别是，机器人头部是表达各种情绪和产生人性化和审美印象的一个非常重要的部分。本文介绍了一种新型音频电子动画机器人头部 Ray。机器人的所有机械结构都是通过 3D 打印一步完成的，具有多层结构，可以表达人类头部的整体形状和眼睛、鼻子、嘴巴和下巴等重要特征。这种简单、轻巧的结构和下方独立的肌腱驱动系统使机器人能够平稳、快速地运动。我们还开发了一个音频驱动的运动生成模块，可根据给定的音频自动合成头部和嘴巴的自然和有节奏的运动。开发的机器人平台用于各种应用，例如，作为会说话的机器人、机器人歌手和机器人 MC。我们希望这项研究为最低限度设计的音频电子动画机器人开辟一种新的范式和应用可能性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10551622</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 13:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>