<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用概率映射和在线扩散模拟实现机器人气源定位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10592836</link>
      <description><![CDATA[使用自主机器人进行气体源定位 (GSL) 是一个具有许多潜在应用的问题，从查找管道泄漏到应急响应场景。在这项工作中，我们提出了一种在现实的室内环境中执行 GSL 的新方法，该环境具有障碍物和湍流。鉴于源位置与机器人可用的测量值（单点气体浓度和风矢量）之间存在高度复杂的关系，我们提出了一个观察模型，该模型源于将任何候选源定位的气体扩散的在线实时模拟与根据传感器读数构建的气体浓度图进行对比。为了将两者方便而扎实的集成到概率估计框架中，我们引入了概率气体命中图的概念，它提供了更高级别的抽象来模拟气体扩散的时间依赖性。模拟和真实实验的结果都表明，我们当前的提案能够处理复杂室内环境中的源定位。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10592836</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有性能保证的 $\rho$-POMDP 中的测量简化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10587088</link>
      <description><![CDATA[任何自主系统在信息不完全的情况下，在不确定的情况下做出决策都是其核心。解决决策问题的成本在行动和观察空间中呈指数级增长，因此对于许多在线系统来说，这是不可行的。本文介绍了一种通过划分高维观察空间来实现高效决策的新方法。使用划分后的观察空间，我们为一般信念分布制定了预期信息理论奖励的分析界限。然后，这些界限可用于高效规划，同时保持性能保证。我们表明，这些界限具有自适应性和计算效率，并且它们会收敛到原始解决方案。我们扩展了分区范式，并提出了一个分区空间层次结构，以提高规划效率。然后，我们针对高斯信念提出了这些界限的特定变体，并展示了至少 4 倍的理论性能改进。最后，我们将我们的新方法与其他最先进的算法在主动同步定位和映射场景、模拟和实际实验中进行了比较。在这两种情况下，我们都表现出了在性能保证的情况下规划速度的显著提升。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10587088</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:15:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于树的 3D 无人机探测次优轨迹方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582913</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一种完全集成的基于树的组合探索规划算法：探索-快速探索随机树 (RRT) (ERRT)。该算法专注于在完全未知和非结构化的环境中提供局部探索的实时解决方案，同时将探索行为、机器人安全路径规划和机器人驱动直接纳入核心问题。ERRT 通过在最大化信息增益和最小化行进距离和沿路径的机器人驱动之间进行权衡，为评估“下一步去哪里”提供了完整的采样和基于树的解决方案。在受限和狭窄的地下和 GPS 拒绝环境中，通过广泛的模拟、比较和真实世界现场实验对完整方案进行了评估。该框架完全集成了机器人操作系统 (ROS)，使用简单。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582913</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$D^{2}$SLAM：用于空中群体的去中心化分布式协作视觉惯性 SLAM 系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582478</link>
      <description><![CDATA[协作式同步定位与地图绘制 (CSLAM) 对于自主空中集群至关重要，为规划和控制等下游算法奠定了基础。为了解决现有 CSLAM 系统在相对定位精度方面的局限性（这对于近距离无人机协作至关重要），本文介绍了一种新型的去中心化分布式 CSLAM 系统 $D^{2}$SLAM。$D^{2}$SLAM 创新地管理近场估计，以实现近距离的精确相对状态估计，以及远场估计，以实现一致的全局轨迹。其适应性强的前端支持立体和全向摄像头，可满足各种操作需求并克服空中集群中的视野挑战。实验证明了 $D^{2}$SLAM 在精确的自我运动估计、相对定位和全局一致性方面的有效性。通过分布式优化算法的增强，$D^{2}$SLAM 表现出显着的可扩展性和对网络延迟的弹性，使其非常适合广泛的现实世界空中集群应用。我们相信，$D^{2}$SLAM 的适应性和经过验证的性能标志着自主空中群体技术的显著进步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582478</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图像点的视觉伺服所有稳定和不稳定平衡点的确定</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582527</link>
      <description><![CDATA[局部极小值是基于图像的视觉伺服系统的一个众所周知的缺点。到目前为止，根据所考虑的配置，还没有正式保证它们的数量，甚至它们的存在。在本文中，提出了一种正式方法，用于穷举计算六种著名的基于图像的视觉伺服控制器的所有极小值和不稳定平衡。这种方法依赖于平衡条件的新多项式公式，避免使用相机姿势。通过使用现代计算代数几何方法和特设对称性破坏策略，这种新平衡条件的正式解析在计算上是可行的。所提出的方法被用于计算几个经典视觉伺服任务的平衡，这些任务具有四点和五点的平面和非平面配置。最后通过密集的模拟结果说明了局部极小值和鞍点对系统动力学的影响，以及图像噪声和不确定性对深度的影响。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582527</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨夹持器转移抓握：用于广义平面抓握生成的学习优化混合框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582538</link>
      <description><![CDATA[随着各种机械手不断涌现，用于工业和家庭，设计适用于多个夹持器的通用抓取合成算法仍然具有挑战性。为了提高多夹持器平面抓取算法的通用性和有效性，我们提出了一种抓取框架，该框架具有与夹持器无关的场景推理和夹持器可变优化功能。在我们的方法中，我们引入了一个交互概率图，连接场景推理和抓取优化模块。它有效地将抓取知识的学习与夹持器运动学的建模分离开来。推理模块采用改进的方向集成方法，使用生成的指尖数据集来细化场景信息。在抓取优化中，我们根据关节类型为不同的夹持器制定夹持器运动学约束。对康奈尔抓取数据集（成功率为 95.51%）和多指夹持器（现实世界中的十个夹持器）的广泛评估表明，我们的混合方法将可学习的知识推广到各种夹持器中。这项工作使得学习到的抓取知识能够直接转移到现实世界应用中的新夹持器上。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582538</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用接触隐式双层优化实现稳健旋转操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582530</link>
      <description><![CDATA[可泛化操作要求机器人能够与新物体和环境交互。这一要求使得操作极具挑战性，因为机器人必须推理复杂的摩擦相互作用，并且物体和环境的物理属性存在不确定性。在本文中，我们研究了在存在不确定性的情况下规划旋转操作的稳健优化。我们提出了关于如何利用摩擦来补偿操作过程中物理属性估计不准确的见解。在某些假设下，我们推导出旋转操作过程中摩擦提供的稳定裕度的解析表达式。然后在接触隐式双层优化框架中使用该裕度来优化最大化该稳定裕度的轨迹，以提供对物体的几个物理参数的不确定性的稳健性。我们针对底层双层优化问题中涉及的几个参数对稳定裕度进行了分析。我们使用 6 自由度机械手来操作几个不同的物体，演示了我们提出的方法。我们还使用所提出的算法设计和验证了一个 MPC 控制器，该控制器可以在操作过程中跟踪和调节物体的位置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10582530</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于粒子滤波的移动机器人定位有多安全？一种完整性监测方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577499</link>
      <description><![CDATA[得出粒子滤波器估计的安全界限是一个研究问题，如果得到解决，将极大地造福于机器人在生命攸关的应用中，随着越来越多的机器人被部署在人类附近，这一领域正受到越来越多的关注。为此，本文介绍了一种新的故障检测器，并得出了粒子滤波器的性能指标：完整性风险。完整性风险定义为在不触发警报的情况下出现较大估计误差的概率，同时考虑测量故障，即无法通过正常白噪声建模的未知确定性误差。在这项工作中，故障以使用局部最近邻时错误关联的特征的形式出现。模拟和实验评估了引入的安全指标的效率。结果表明，只要粒子数量足以形成误差分布并且地标分离良好，安全性就会随着地图密度的增加而提高。此外，结果表明，当地标分离不良时，粒子滤波器比卡尔曼滤波器更安全，而当地标分离良好时，粒子滤波器通常（但并非总是）比卡尔曼滤波器更安全。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577499</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可变形开放式框架缆绳驱动并联机器人：建模、分析和控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577470</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种具有可变形框架的广义缆索驱动并联机器人 (D-CDPR)。D-CDPR 类机器人首先可以考虑传统刚性框架 CDPR 不可避免的变形；其次，为开发具有可变形轻型框架的 CDPR 提供了新的可能性。相比之下，这种轻型 CDPR 更容易安装，并且大大降低了材料和施工成本。然而，D-CDPR 的分析和控制具有挑战性，因为现有的研究通常假设 CDPR 框架是刚性的，因此框架上的缆索出口点是已知且固定的。如果不能适当解决由可变形框架引起的建模误差，D-CDPR 的控制性能将不准确甚至不稳定。为了解决这个问题，我们提出了针对 D-CDPR 的新型建模、分析和控制方法。利用欧拉-伯努利梁方程开发 D-CDPR 模型，提出并探索工作空间分析。此外，还提出了基于模型的前馈长度 (MBFL) 控制器，其中表明电缆长度可用于执行 D-CDPR 的张力控制。最后，在仿真和硬件实验中验证了所提出的工作。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577470</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于二次规划的双臂机器人同时撞击操作参考扩展控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577494</link>
      <description><![CDATA[为了进一步实现机器人操作中有意撞击的利用，提出了一个控制框架，该框架直接解决了机器人操纵器跟踪控制所带来的挑战，这些机器人操纵器负责执行名义上同时发生的撞击。该框架是参考扩展 (RS) 控制框架的扩展，其中定义了与撞击动力学一致的重叠撞击前和撞击后参考。在这项工作中，从基于远程操作的方法开始构建这样的参考。通过在二次规划控制方法的范围内使用相应的撞击前和撞击后控制模式，可以避免撞击导致的速度误差和控制输入达到峰值，同时保持高跟踪性能。通过加入一种新的临时模式，我们还旨在避免输入峰值和阶跃，当环境中的不确定性导致一系列非计划的单次撞击而不是计划的同时撞击时。这项工作首次对机器人装置的 RS 控制进行了实验评估，展示了与三种基线控制方法相比，它对环境不确定性的鲁棒性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10577494</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现实中执行的任务和动作规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10570207</link>
      <description><![CDATA[任务和运动规划代表了一组强大的混合规划方法，它们结合了离散任务域的推理和连续运动生成。传统推理需要任务域模型和足够的信息来将动作应用于运动规划查询。这种知识的差距通常来自诸如遮挡或不精确的建模等原因。这项工作生成的任务和运动计划包括在规划时无法完全应用的动作。在执行过程中，这种动作由提供的人工设计或学习的闭环行为处理。执行结合了离线计划的运动和在线行为，直到达到任务目标。行为失败作为约束被反馈以寻找新计划。进行了 40 次真实机器人试验和激励演示，以评估所提出的框架并将其与最新技术进行比较。结果表明，在出现各种差距的问题中，执行时间更快、操作次数更少、成功率更高。实验数据与研究人员共享以模拟这些设置。这项工作有望扩大机器人可以解决的现实部分接地问题的适用类别。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10570207</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:15:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TossNet：学习利用本体感知实时准确测量和预测机器人投掷任意物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561530</link>
      <description><![CDATA[由于高速机器人运动固有的非线性、复杂性和不确定性，以及在极短距离和时间内发生的高度动态机器人-物体交互，精确测量和建模动态机器人操作（例如抛掷和接住）尤其具有挑战性。大多数研究利用外部传感器（例如视觉和触觉反馈）来对操作动力学进行任务或对象中心建模，但由于成本高昂和复杂性（例如环境限制），这可能会遇到瓶颈。在这项工作中，我们研究了仅使用机载本体感受传感模式是否能够有效捕捉和表征动态操作过程。具体而言，我们提出了一种与对象无关的策略，从机器人抛掷运动和腕力/扭矩 (F/T) 观测的时空变化中学习机器人对任意未知物体的抛掷动力学。然后，我们提出了 TossNet，这是一种端到端公式，可以联合测量机器人投掷动力学并预测被投掷物体的飞行轨迹。模拟和真实场景中的实验结果表明，我们的方法可以准确地模拟机器人投掷可见和不可见物体的动力学，并以近乎实时的卓越预测精度预测它们的飞行轨迹。我们还提供了烧蚀结果，以证明每种本体感受模态及其在建模投掷动力学中的相关性的有效性。案例研究表明，TossNet 可以应用于各种真实机器人平台，用于具有挑战性的以投掷为中心的机器人应用，例如盲目杂耍和高精度机器人投球。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561530</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用信任对恶意机器人进行弹性假设测试</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559393</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们开发了一个弹性二元假设检验框架，用于对抗性多机器人众包感知任务中的决策。该框架利用机器人之间的随机信任观察，在集中式融合中心 (FC) 做出可处理、弹性的决策，即使首先网络中存在恶意机器人，并且它们的数量可能大于合法机器人的数量，其次，FC 使用来自所有机器人的一次性噪声测量。我们推导出两种算法来实现这一点。第一种是两阶段方法 (2SA)，它根据收到的信任观察估计机器人的合法性，并可证明地将最坏情况下的恶意攻击检测误差概率降至最低。对于 2SA，我们假设恶意机器人的比例是已知的但任意的。对于恶意机器人比例未知的情况，我们开发了对抗性广义似然比检验 (A-GLRT)，它同时使用报告的机器人测量值和信任观察来同时估计机器人的可信度、它们的报告策略和正确的假设。我们利用问题中的特定结构来表明，即使问题参数未知，这种方法在计算上仍然易于处理。我们在硬件实验中部署了这两种算法，其中一组机器人在模拟道路网络上对受到 Sybil 攻击的交通状况进行众包感知。我们从通信信号中提取每个机器人的信任观察结果，这些观察结果提供了发送者唯一性的统计信息。我们表明，即使恶意机器人占多数，FC 也可以将 2SA 和 A-GLRT 算法的检测错误概率分别降低到 30.5% 和 29%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559393</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:16:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>并联连续机器人：综述</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559409</link>
      <description><![CDATA[并联连续机器人结合了并联和连续机器人的优点。它们在连续机器人固有的柔顺性和细长性与刚性连杆并联机器人的高精度和强度之间实现了折衷。近年来，人们对这些新型结构的研究兴趣日益浓厚，这些结构形成封闭的运动链，具有可承受弹性变形的灵活连续连杆。由于这一新兴研究领域的出版物数量正在稳步增加，这篇综述文章总结并回顾了并联连续机器人的最新进展，讨论了它们的设计和建模。介绍了并联连续机器人的定义和符号，以便进行明确的分类。最后，讨论了当前未解决的研究问题以及此类机器人的可能应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559409</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有串联弹性执行器的欠驱动主动股骨假肢可实现多项运动任务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559272</link>
      <description><![CDATA[机器人下肢假肢能够通过提高步态效率和促进运动来彻底改变移动性。虽然已经探索了几种设计方法来制造轻便节能的设备，但下肢假肢中欠驱动的潜力仍然很大程度上尚未开发。在本文中，我们从步行的自然和谐中汲取灵感，开发了一种创新的主动式股骨假肢。通过结合欠驱动，我们的设计使用放置在膝关节附近并连接到差动机构的单个动力执行器来驱动膝关节和踝关节。我们对三名膝上截肢患者进行了全面的台式测试并评估了假肢，评估了其在行走、爬楼梯以及坐立过渡方面的表现。我们的评估重点是收集假肢中集成的传感器记录的位置和扭矩数据，并将这些测量值与健全人运动的生物力学数据进行比较。我们的研究结果强调了欠驱动在推进下肢假肢方面的前景，并证明了我们的膝关节 - 踝关节欠驱动设计在各种任务中的可行性，展示了其复制自然运动的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559272</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>