<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>IEEE 机器人学报出版信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478165</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478165</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 13:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于远程和自主机器人控制的模块化机器人皮肤的光纤力传感</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10473086</link>
      <description><![CDATA[机器人已经取代人类操作员从事危险且具有挑战性的工作，这些工作需要高度灵巧的操作，而具有模仿动物机械感受功能的力和触觉感知皮肤的机器人将在执行复杂任务时非常灵巧。在这项研究中，我们提出了模块化机器人皮肤的设计，能够同时检测接触力的大小和位置。每个皮肤模块需要三个感知自由度，以估计接触力的水平和垂直位置及其大小。拟议皮肤中的力感应由皮肤盖下方的定制设计的三角梁结构实现。施加在皮肤盖上的力会导致梁弯曲，这可以通过光纤应变传感器检测到。结果显示，力估计的分辨率为 1.45 N，水平和垂直方向的接触定位分辨率分别为 1.85 和 1.91 mm。我们还展示了如何使用拟议的皮肤对配备一系列皮肤模块的商用机械臂进行远程和自主控制。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10473086</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多臂机器人超声辅助冠状动脉介入治疗的同心可变刚度磁导管的设计与分层控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10474123</link>
      <description><![CDATA[自主磁力导管插入术已成为下一代微创心血管外科手术的有前途的技术。本文介绍了一种新型同心变刚度磁力机器人导管（HVS-MRC）。该装置由多臂机器人辅助导管插入系统控制，用于无辐射冠状动脉超声介入治疗。HVS-MRC的独特之处在于通过三个内嵌磁铁的同心组件的伸缩运动产生可变刚度。这些组件可在外部移动磁力模块提供的磁力扳手下实现多曲率和大偏转（$&gt;$120$^\circ$），以适应复杂的冠状动脉环境。建立了所提出的磁力机器人导管的变刚度运动学建模、多血管选择策略和术前手术规划。同时，采用体外移动超声模块，通过主导的视觉/力反馈控制器在术中定位导管的平面内运动。基于相对雅可比方法，提出了一种分层相对控制方案，用于同步多臂机器人辅助导管系统的运动。使用具有具有挑战性的解剖变异性的体外人体尺寸冠状动脉模型评估了整体性能。结果表明，与传统导管相比，HVS-MRC 表现出高精度介入性能（平均误差为 1.52$ \pm$0.35 mm），转向更平稳。多臂机器人辅助导管系统具有高同步性、低超声目标丢失率（15.8%）和恒定力追踪（2.50$\pm$1.02 N），在无辐射自主超声冠状动脉介入手术中具有良好的应用潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10474123</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:30:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低成本且易于构建的软机器人皮肤，可实现安全且丰富的人机协作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10473193</link>
      <description><![CDATA[尽管已经推出了许多软机器人皮肤，但由于制造困难、可及性差和成本低等实际限制，它们的使用受到了阻碍。为了解决这个问题，我们提出了一种低成本、易于构建的软机器人皮肤，它利用气压传感器和 3D 打印垫。在我们的方法中，我们利用数字制造和机器人操作系统 (ROS) 来促进机器人皮肤的创建和使用。皮垫是通过打印热塑性聚氨酯 (TPU) 制成的，并用有机溶剂进行后处理以确保气密性。每个垫由 TPU 外壳和填充物组成，因此内部气压会随着触觉刺激（例如力和振动）而变化。内部压力由微控制器测量和处理，并通过串行总线传输到主机。我们进行了实验来研究皮垫的特性，结果表明，开发的机器人皮肤能够感知相互作用力和动态刺激。最后，我们为内部设计的定制机器人开发了专用的软机器人皮肤，并展示了安全、直观的人机物理交互。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10473193</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:30:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CMax-SLAM：基于事件的旋转运动束调整和使用对比度最大化的 SLAM 系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10474186</link>
      <description><![CDATA[事件相机是受生物启发的视觉传感器，可捕捉像素强度变化并输出异步事件流。与传统相机相比，它们在处理机器人和计算机视觉中的挑战性场景（例如高速和高动态范围）方面表现出巨大潜力。本文考虑使用事件相机进行旋转运动估计的问题。过去十年中已经开发了几种基于事件的旋转估计方法，但尚未根据统一标准评估和比较它们的性能。此外，这些先前的工作没有考虑全局细化步骤。​​为此，我们对这个问题进行了系统的研究，并牢记两个目标：总结以前的工作并提出我们自己的解决方案。首先，我们从理论和实验上比较以前的工作。其次，我们提出了第一个基于事件的仅旋转捆绑调整 (BA) 方法。我们利用最先进的对比度最大化 (CMax) 框架来制定它，该框架是原则性的并且避免了将事件转换为帧的需要。第三，我们使用所提出的 BA 构建 CMax 同步定位和地图构建 (SLAM)，这是第一个基于事件的仅旋转 SLAM 系统，由前端和后端组成。我们的 BA 既可以离线运行（轨迹平滑），也可以在线运行（CMax-SLAM 后端）。为了展示我们方法的性能和多功能性，我们在合成和真实世界数据集上进行了全面的实验，包括室内、室外和空间场景。我们讨论了真实世界评估的缺陷，并提出了一个重新投影误差的代理作为评估基于事件的旋转 BA 方法的优值。我们发布了源代码和新的数据序列以造福社区。我们希望这项工作能够带来更好的理解并促进对基于事件的自运动估计的进一步研究。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10474186</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:30:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有非凸障碍的反应动力系统调制的流形上策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10473149</link>
      <description><![CDATA[在本研究中，我们提出了一种基于动态系统 (DS) 的新型反应式调制控制策略，用于在多个非凸障碍物背景下进行规划。我们的 DS 调制策略利用了流形规划方法，并提供了几种实时流形导航非凸障碍物的方法。我们引入了一种基于样本的复杂非凸障碍物障碍物表示方法，以及一种基于投影的表示表面（如桌子、圆柱体和椭圆体）的方法。这些表示可以组合起来，用一个连续可微函数来表示多个障碍物和障碍物类型（基于样本或投影）。我们在几个真实场景中验证了我们的方法，包括在（模拟）受限环境中导航，以及在使用 1 kHz 控制环路速率的情况下对具有动态障碍物（包括人类）的真实 7-DoF 机械手进行反应式控制。使用基于样本的表示，我们可以使用 CPU 实现在不到 1 毫秒的时间内计算最多 35 k 个点的障碍物表示函数，使用 GPU 实现则最多可计算 600 k 个点。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10473149</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:30:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目标条件双动作模仿学习，实现灵巧双臂机器人操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10458370</link>
      <description><![CDATA[由于对象建模困难以及缺乏关于稳定灵巧的操作技能的知识，长距离灵巧机器人操作可变形物体（例如剥香蕉）是一项困难的任务。本文介绍了一种目标条件双动作深度模仿学习 (DIL) 方法，该方法可以使用人类示范数据学习灵巧的操作技能。以前的 DIL 方法映射当前的感觉输入和反应动作，但由于动作的重复计算导致模仿学习中出现复合错误，该方法通常会失败。该方法仅在需要精确操作目标对象时（局部动作）预测反应动作，并在不需要精确操作时（全局动作）生成整个轨迹。这种双动作公式有效地防止了使用基于轨迹的全局动作进行模仿学习时出现复合错误，同时在反应局部动作期间响应目标对象的意外变化。所提出的方法在真实的双臂机器人上进行了测试，并成功完成了剥香蕉的任务。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10458370</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计自适应轻量级激光雷达以解耦机器人与相机的几何关系</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10453967</link>
      <description><![CDATA[机器人感知的一个基本挑战是传感器姿势和机器人姿势的耦合。这导致了主动视觉的研究，其中改变机器人姿势以将传感器重新定位到感兴趣的感知区域。此外，自运动（例如抖动）和外部影响（例如风等）会影响感知，需要在图像稳定等软件上进行额外的努力。这种影响在微型飞行器和微型机器人中尤为明显，它们通常更轻且抖动较大，但没有实时执行稳定的计算能力。我们提出了一种新颖的微机电镜光检测和测距 (LiDAR) 系统，可以独立于机器人运动改变 LiDAR 的视野。我们的设计有可能用于小型、低功耗系统，其中 LiDAR 的昂贵组件可以放置在小型机器人的外部。我们在模拟和安装在无人机 (UAV) 上的原型硬件上展示了我们的方法的实用性。我们相信这种 LiDAR 及其紧凑的可移动扫描设计提供了将机器人和传感器几何结构分离的机制，使我们能够简化机器人感知。我们还演示了使用惯性测量单元 (IMU) 和硬件中的外部里程计反馈进行运动补偿的示例。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10453967</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 13:16:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有柔顺性控制的软尖传感器，用于弹性传感和触诊</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10454014</link>
      <description><![CDATA[硬度感测和触诊对于了解物体特性（包括组织健康和果实成熟度）至关重要。目前，使用软头传感器进行硬度感测和动态触诊的研究有限。为了应对这些挑战，我们研究了压力调制光学跟踪 (PMOT) 传感器如何使用柔顺性控制来量化组织硬度并通过动态触诊检测样本中的边缘。结果表明，PMOT 传感器的弹性模量感测范围为 4.20 至 177.62 kPa。在所有未经训练的样本中，弹性测量的均方根误差为 7.72%。此外，结果表明，在触诊过程中，传感器可以定位 13.4 kPa 和嵌入的 29.3 kPa 材料之间的边缘。当安装在直线导轨上时，对行进方向取平均值，传感器的信噪比高达 39.5:1。参与者使用传感器在具有视觉反馈的远程操作环境中定位嵌入的边缘。准确率达到了 96.5%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10454014</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 13:16:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冗余机器人的分层增量 MPC：一种稳健且无奇点的方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449433</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种用于冗余机器人的模型预测控制 (MPC) 方法，该方法控制多个分层任务，这些任务被表述为多层约束最优控制问题 (OCP)。所提出的方法称为分层增量 MPC (HIMPC)，它对动态不确定性具有鲁棒性，不受运动学/算法奇异性的束缚，并且能够处理输入和状态约束，例如关节扭矩和位置限制。为此，我们首先推导出鲁棒增量系统，该系统可以近似不确定的系统动态，而无需计算复杂的非线性函数或识别模型参数。然后，将约束 OCP 转换为二次规划问题，从而得到线性 MPC，其中通过部署等式约束实现动态一致的任务优先级，并在输入和状态约束下实现最优控制。此外，还从理论上证明了分层可行性和递归可行性。由于与基于非线性 MPC 的方法相比，HIMPC 的计算复杂度大幅降低，因此它在 1 kHz 的采样频率下针对具有冗余机械手设置的物理实验实施，其中展示了鲁棒性（高跟踪精度和增强的动态一致性）、多个约束的可接受性和奇异性避免特性，并与最先进的任务优先控制器进行了比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449433</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受生物启发的单执行器驱动软机器人，可进行多策略运动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449469</link>
      <description><![CDATA[多向跳跃是生物中常见的特性，希望将其集成到移动机器人中以增强灵活性。现有的跳跃机器人大多采用复杂或笨重的结构和模块化设计来实现多向跳跃。多向跳跃机器人缺乏简单、轻便、紧凑的执行器设计。在这里，我们介绍了一种由双轴电液执行器 (BEHA) 驱动的多向跳跃软机器人 (MDJSR)。BEHA 结构简单，即一个薄塑料框架引导薄膜袋，带有四对分布式电极，并封闭在介电液体中。受瘿蚊幼虫的启发，MDJSR 表现出两种可切换的运动策略，包括连续非储能跳跃以快速移动和储能跳跃以跨越障碍物。其多向跳跃能力在穿越迷宫的导航中得到了展示，在不同地形环境中有两种越障和绕障方式。此外，机器人可以部署来探测未知空间并收集环境因素。这项工作为各种机器人任务的微型轻量级多模式跳跃软机器人提供了可行的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449469</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>材料揉搓为小型藤蔓机器人提供工作通道</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10448534</link>
      <description><![CDATA[一种新的软机器人子类，称为尖端延伸机器人或“藤蔓”机器人，由长充气装置组成，可通过从尖端延伸在环境中移动。这些机器人的许多应用的一个关键要求是工作通道——穿过机器人核心的空心管，用于传递工具、传感器、液体等。虽然一些藤蔓机器人已经提出了工作通道，但制造微型藤蔓机器人（直径 &lt; 1 厘米）仍然是一个悬而未决的挑战，其工作通道能够通过核心进行连续访问。在本文中，我们分析了当前藤蔓机器人设计的生长模型，并表明由于内部摩擦，工作通道大大增加了小规模生长所需的压力。基于这一见解，我们提出了将揉皱的材料存储在藤蔓机器人尖端以规避这种摩擦力的概念。我们验证了我们的模型，并通过直径小至 2.3 毫米的原型演示了这一概念。总的来说，这项工作使得创建具有工作通道的微型藤蔓机器人成为可能，这大大增强了它们在微创手术等应用中的实用性和影响潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10448534</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过坐标变换实现拉格朗日系统的输入解耦：一般特性及其在软体机器人中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449375</link>
      <description><![CDATA[动态系统的合适表示可以简化其分析和控制。沿着这一思路，本文旨在回答以下问题：是否可以找到广义坐标的变换，在该变换下执行器直接对配置变量的子集执行工作？我们不仅表明这个问题的答案是肯定的，而且还提供了必要和充分条件。更具体地说，我们寻找配置空间的表示，使得欧拉-拉格朗日形式的动力学的右侧变为 $[\boldsymbol{I}\; \boldsymbol{O}]^{T}\boldsymbol{u}$，其中 $\boldsymbol{u}$ 是系统输入。我们确定了一类称为同位的系统，对于这些系统，此问题是可解的。在输入矩阵的温和条件下，提出了一个简单的测试来验证系统是否同位。通过利用功率不变性，我们提供了必要和充分条件，即当且仅当动态是同位时，坐标变化才会解耦输入通道。此外，我们使用共置形式推导出阻尼欠驱动机械系统的新型控制器。为了证明理论结果，我们考虑了几个拉格朗日系统，重点关注连续软机器人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449375</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习模型预测控制的可推广轨迹采样分布</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449376</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种基于样本的模型预测控制 (MPC) 方法，用于无碰撞导航，该方法使用正则化流作为采样分布，以起始、目标、环境和成本参数为条件。这种表示使我们能够学习一种既考虑机器人动态又考虑复杂障碍物几何形状的分布。我们提出了一种将此采样分布合并到两种基于采样的 MPC 方法 MPPI 和 iCEM 中的方法。但是，在部署这些方法时，机器人可能会遇到分布外 (OOD) 环境。为了将我们的方法推广到 OOD 环境，我们还提出了一种对环境表示进行投影的方法。此投影将环境表示更改为更符合分布，同时还优化了真实环境中的轨迹质量。我们对 2-D 双积分器、12-DoF 四旋翼飞行器和 7-DoF 运动机械手的模拟结果表明，在不同成本函数的分布内和 OOD 环境中，使用带有投影的学习采样分布优于 MPC 基线，包括从真实世界数据生成的 OOD 环境。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449376</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用无源 UWB 收发器进行多机器人相对姿态估计和 IMU 预积分</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449450</link>
      <description><![CDATA[超宽带 (UWB) 系统作为机器人间测距和通信的一种手段正变得越来越流行。与 UWB 相关的一个主要限制是，为了避免干扰，一次只能有一对 UWB 收发器进行测距，因此阻碍了基于 UWB 的定位的可扩展性。在本文中，提出了一种测距协议，允许所有机器人被动地监听相邻的通信机器人，而不受机器人角色的任何层次限制。这用于允许每个机器人获得更多的距离测量值，并直接在 $SE_{2}(3)$ 上广播预积分惯性测量单元 (IMU) 测量值，以进行相对扩展姿势状态估计。因此，使用流形上的扩展卡尔曼滤波器 (EKF) 制定了同时的时钟同步和相对姿势估计器，并使用蒙特卡洛运行对最多七个机器人进行模拟评估。测距协议在安装在三架四轴飞行器上的定制 UWB 板上用 C 语言实现，并且通过多次实验对所提出的滤波器进行了评估，定位精度提高了 48%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449450</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>