<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于被动导纳控制的双向能量流调制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637775</link>
      <description><![CDATA[导纳控制是一种实现机器人物理相互作用的控制方案，但当机器人接触刚性表面时，它很容易引起不稳定性。本研究对具有导纳控制的机器人系统进行了被动性分析。结果表明，当代理和真实机器人之间的速度误差消除时，可以保证与环境的耦合稳定性。因此，提出了一种自适应结构修改方法来抑制可能的不稳定源。此外，将能量槽法与所提出的方法相结合，以确保系统的被动性。作为概念验证，进行了三个机器人实验，并将所提出方法的结果与传统导纳控制和阻抗控制（带摩擦补偿）的结果进行了比较。比较表明，所提出的方法可以使系统被动，同时在交互过程中实现所需的动力学。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637775</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:15:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用一系列气动执行器和分布式气球的软机器人：建模、评估和应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637750</link>
      <description><![CDATA[涉及探索和检查狭窄环境的任务要求机器人具有灵活的身体。如果周围环境的完整性至关重要，例如在内窥镜检查过程中，这种机器人尤其受欢迎。我们提出设计一种小型自推进软机器人，它可以在受限环境中运行。通过定期激活使用铸造技术制造的一系列气动执行器，实现正弦运动。波浪式运动策略加上额外的支撑机制，可以在多种情况下移动，包括在具有不同特征的环境中水平和垂直移动。提出了两个分析模型来突出设计特点。第一个模型预测机器人相对于工作条件的速度，而第二个模型计算机器人身体对其周围环境施加的力。在刚性和弹性环境下，在简单和复杂的路线上测试了它的移动性。速度和横向力预测的百分比误差分别为 7.89% 和 16.86%。在性能方面，即使管壁有润滑剂，机器人也可以在刚性管道中水平移动，峰值速度可达 40.11 毫米/秒，即 0.171 体长/秒 (BL/s)。加上尾部气球后，机器人还成功爬上垂直管道，最大速度可达 9.22 毫米/秒（或 0.039 BL/s）。本研究有望为管道检查等可行的机器人应用铺平道路。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637750</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:15:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MMP++：具有参数曲线模型的运动流形基元</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637485</link>
      <description><![CDATA[运动流形基元 (MMP) 是一种基于流形的编码基本运动技能的方法，它可以产生不同的轨迹，使系统能够适应看不见的约束。尽管如此，我们认为当前的 MMP 模型缺乏传统方法中发现的运动基元的关键功能，例如时间和途径点调制。这一不足主要源于 MMP 对离散时间轨迹的依赖。为了克服这些限制，我们引入了运动流形基元 ++ (MMP++)，这是一种新模型，通过将参数曲线表示合并到 MMP 框架中，整合了 MMP 和传统方法的优势。此外，我们发现 MMP++ 面临一个重大挑战：由于潜在空间中的几何扭曲导致性能下降，这意味着相似的运动位置不紧密。为了解决这个问题，提出了等距运动流形基元 ++ (IMMP++) 以确保潜在空间准确地保留流形的几何形状。我们在各种应用（包括双自由度平面运动、七自由度机器人手臂运动和 SE(3) 轨迹规划）中的实验结果表明，MMP++ 和 IMMP++ 在轨迹生成任务中的表现优于现有方法，在某些情况下取得了显著的改进。此外，它们能够调节潜在坐标和途径点，从而能够高效地在线适应动态环境。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637485</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用随机模拟部署保证机器人系统性能</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637707</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们为在随机机器人系统上执行的控制策略提供有限样本性能保证。给定一个开环或闭环策略以及该策略下的一组有限轨迹部署，我们限制了轨迹成本的预期值、风险值和条件风险值，以及稀疏成本设置中的失败概率。对于任何策略合成技术，该界限以用户指定的概率成立，可以看作是设计后安全认证。生成界限只需要对模拟部署进行采样，而无需对底层随机系统的分布或复杂性进行假设。我们调整这些界限以提供约束满足测试来验证机器人系统的安全性。我们对模拟到实际分布偏移的界限敏感性进行了彻底分析，并提供了构建可以容忍一定量分布偏移的稳健界限的结果。此外，我们扩展了我们的方法，以应用于从一组候选中选择最佳策略时，这需要进行多假设校正。我们展示了 Ant、Half-cheetah 和 Swimmer MuJoCo 环境中边界的统计有效性，并演示了我们对 Ant 的约束满足测试。最后，我们使用 20 自由度的 MuJoCo Shadow Hand 展示了多假设校正的必要性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637707</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用连续时间因子图优化实现 GNSS/多传感器融合以实现稳健定位</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637732</link>
      <description><![CDATA[在高度城市化地区实现准确而稳健的车辆定位是一项挑战。在这些复杂且大规模的环境中，传感器经常会损坏。本文介绍了 gnssFGO，这是一种全局在线轨迹估算器，它将全球导航卫星系统 (GNSS) 观测值与多个传感器测量值融合在一起，以实现稳健的车辆定位。在 gnssFGO 中，我们使用高斯过程 (GP) 回归将异步传感器测量值融合到具有连续时间轨迹表示的图中。这使得可以在任意时间戳查询状态，而无需严格的状态和测量同步。因此，所提出的方法为多传感器融合提供了一个广义因子图。为了评估和研究不同的 GNSS 融合策略，我们将 GNSS 测量值与速度传感器、惯性测量单元和 LiDAR-里程计以松散和紧密耦合的方式融合在一起。我们使用了亚琛、杜塞尔多夫和科隆的测量活动的数据集，并就传感器观测值、平滑器类型和超参数调整进行了全面的讨论。我们的结果表明，所提出的方法能够在人口密集的城市地区进行稳健的轨迹估计，而传统的多传感器融合方法由于传感器性能下降而失效。在包含一条 17 公里长的亚琛路线的测试序列中，所提出的方法在紧密耦合地融合原始 GNSS 观测值与 LiDAR 里程计时，平均二维定位误差为 0.48 米]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10637732</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Koopman 线性化进行数据驱动的批量定位和 SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636793</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种无模型批量定位和同步定位与地图构建 (SLAM) 框架。我们使用提升函数将控制仿射系统映射到高维空间中，其中过程模型和测量模型均呈现双线性。在训练期间，我们使用地面实况数据解决最小二乘问题，以纯粹从数据中计算与提升系统相关的高维模型矩阵。在推理时，我们通过优化问题求解未知的机器人轨迹和地标，其中引入约束以使解保持在提升函数的流形上。使用序列二次规划 (SQP) 可以有效解决该问题，其中 SQP 迭代的复杂性与时间步数成线性比例。我们的算法称为简化约束 Koopman 线性化定位 (RCKL-Loc) 和简化约束 Koopman 线性化 SLAM (RCKL-SLAM)，已在模拟和两个数据集上进行了实验验证：一个数据集是配备激光测距仪的室内移动机器人，该测距仪可测量圆柱形地标的距离，另一个数据集是配备射频识别 (RFID) 距离传感器的高尔夫球车。我们将 RCKL-Loc 和 RCKL-SLAM 与经典的基于模型的非线性批量估计进行了比较。虽然 RCKL-Loc 和 RCKL-SLAM 与基于模型的同类方法相比具有相似的性能，但当先前模型不完善时，它们的表现优于基于模型的方法，这表明所提出的数据驱动技术具有潜在的优势。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10636793</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:15:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DALI：通过分布级和实例级伪标签去噪实现域自适应 LiDAR 对象检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10614889</link>
      <description><![CDATA[使用 LiDAR 点云进行物体检测依赖于大量人工注释的样本，这些样本用于训练底层检测器的深度神经网络。然而，为大规模数据集生成 3-D 边界框注释可能成本高昂且耗时。或者，无监督域自适应 (UDA) 使给定的物体检测器能够使用未标记的训练数据集对新数据进行操作，方法是将从训练标记的源域数据中学到的知识转移到新的未标记的目标域。伪标记策略通常用于 UDA，该策略涉及使用来自预训练模型的目标域预测边界框来训练 3-D 物体检测器。然而，这些伪标记通常会引入噪音，影响性能。在本文中，我们介绍了域自适应 LiDAR (DALI) 物体检测框架，以解决分布和实例级别的噪音问题。首先，开发了一种训练后尺寸归一化 (PTSN) 策略，通过在网络训练后识别无偏尺度来减轻伪标记尺寸分布中的偏差。为了解决伪标签和相应点云之间的实例级噪声问题，开发了两种伪点云生成 (PPCG) 策略，即射线约束和无约束，以为每个实例生成伪点云，从而确保训练期间伪标签和伪点之间的一致性。我们在公开可用且流行的数据集 KITTI、Waymo 和 nuScenes 上证明了我们方法的有效性。我们表明，所提出的 DALI 框架实现了最先进的结果，并且在大多数领域自适应任务上优于领先方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10614889</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多触点 MPC 的共识互补控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10614849</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种混合模型预测控制算法，即共识互补控制，用于与环境建立和断开接触的系统。许多最先进的控制器需要与环境建立接触，例如运动和操纵，这些控制器需要先验模式调度，或者计算过于复杂，无法以实时速率运行。我们提出了一种基于交替方向乘数法的方法，该方法能够对潜在接触事件进行高速推理。通过共识公式，我们的方法可以并行化接触调度问题。我们在五个数值示例上验证了我们的结果，包括四个高维摩擦接触问题和一个欠驱动多接触系统的物理实验。我们进一步证明了我们的方法在用机械臂完成高维多接触操纵任务的物理实验中的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10614849</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人中的接触模型：比较分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10612225</link>
      <description><![CDATA[物理模拟在机器人技术中无处不在。无论是基于模型的方法（例如轨迹优化）还是无模型算法（例如强化学习），物理模拟器都是现代机器人控制管道的核心组成部分。在过去的几十年里，已经开发了几种机器人模拟器，每种都有专门的接触建模假设和算法解决方案。在本文中，我们调查了机器人技术中常用的主要接触模型和相关的数值方法，用于模拟涉及接触相互作用的高级机器人运动。特别是，我们回顾了接触和摩擦背后的物理定律（即 Signorini 条件、库仑定律和最大耗散原理），以及它们如何在当前的模拟器中转录。对于每个物理引擎，我们揭示了它们固有的物理松弛以及由于所采用的数值技术而导致的局限性。基于我们的研究，我们提出了基于理论的定量标准，并在此基础上建立了评估模拟物理和计算方面的基准。我们通过现有算法变体的开源高效 C++ 实现来支持我们的工作。我们的结果表明，机器人技术中常用的一些近似值或算法可能会严重扩大现实差距并影响目标应用。我们希望这项工作将有助于推动新接触模型、接触求解器和机器人模拟器的开发，这是机器人运动生成方面的最新进展的根源。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10612225</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过大量保险箱进行快速路径规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10612232</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种快速算法，用于设计被限制在轴对齐框集合内的平滑路径（或轨迹）。我们考虑了这些安全框数量很大的情况，并且可以离线对它们进行基本的预处理（例如查找它们的交点）。在运行时，我们会在给定的初始位置和终止位置之间快速生成一条平滑路径。我们的算法设计保证始终安全的轨迹，并在不存在此类轨迹时检测不可行性。我们的算法基于两个可以非常有效地解决的子问题：在加权图中查找最短路径，以及解决（多个）凸最优控制问题。我们在大规模数值示例上演示了所提出的路径规划器，并提供了一个高效的开源软件实现，即 fastpathplanning。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10612232</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视觉惯性 SLAM 的一致并行估计框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10609562</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们重新审视单目摄像机和惯性测量单元的视觉和惯性信息的最佳融合，并提出一种新颖的并行视觉-惯性同时定位与建图 (SLAM) 估计框架，有利于在单个 CPU 上进行多线程计算。我们开始使用贝叶斯批量估计器对 SLAM 问题进行建模，然后将其拆分为两个子模块，即定位和建图，它们的规模和处理速率不同，但因此可以同时运行。在解耦两个子模块时考虑了估计一致性，以便当发生回环时，定位精度可以通过在线全局优化无缝地从建图结果中受益，这使我们的解决方案有别于其他解决方案。为此，我们设计了相应的前端和后端，以一致地并行解决定位和建图问题，特别是使用混合机器人中心和世界中心公式来建模相应的问题。我们还使用蒙特卡罗模拟生成的合成数据和在高动态、长期和大规模 SLAM 场景中获得的各种真实数据集证明了所提方法的有效性。模拟结果验证了应用我们的方法显著提高了一致性和准确性。实验结果表明，与最先进的方法相比，该方法的性能更好（至少具有竞争力），同时能够在构建大规模地图时处理大量测量值，而不会阻碍高精度实时定位输出。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10609562</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:16:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人单目 6-D 物体姿态估计面临的挑战</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10609560</link>
      <description><![CDATA[物体姿态估计是一项核心感知任务，例如，它可以实现物体操纵和场景理解。广泛可用、价格低廉且高分辨率的 RGB 传感器和 CNN 可以实现快速推理，这使得单目方法特别适合机器人应用。我们观察到，以前的调查为不同的模态、单视图和多视图设置以及考虑多种应用的数据集和指标建立了最先进的技术。然而，我们认为，这些工作的广泛范围阻碍了识别特定于单目方法的开放挑战以及为其在机器人中的应用推导出有希望的未来挑战。通过提供对机器人和计算机视觉领域最新出版物的统一看法，我们发现遮挡处理、姿态表示以及形式化和改进类别级姿态估计仍然是与机器人高度相关的基本挑战。此外，为了进一步提高机器人性能，大型物体集、新物体、折射材料和不确定性估计是核心且尚未解决的开放挑战。为了解决这些问题，需要改进本体推理、可变形性处理、场景级推理、现实数据集和算法的生态足迹。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10609560</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:16:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于复合机器人团队沟通与协调的异构策略网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606072</link>
      <description><![CDATA[表现出色的人与人团队会学习智能高效的沟通和协调策略，以最大限度地提高他们的联合效用。这些团队隐性地了解异构团队成员的不同角色，并相应地调整他们的通信协议。多智能体强化学习 (MARL) 试图开发用于综合这种联合协调-通信策略的计算方法，但模拟具有不同状态、动作和观察空间的智能体之间的异构通信模式仍然是一个挑战。如果没有正确建模智能体异构性（如之前利用同构图网络的 MARL 工作），通信将变得不那么有用，甚至会降低团队的表现。在过去，我们提出了异构策略网络 (HetNet) 来学习高效和多样化的通信模型，以协调合作的异构团队。在这项扩展工作中，我们扩展了 HetNet 以支持扩展异构机器人团队。基于异构图注意力网络，我们表明 HetNet 不仅有助于学习异构协作策略，而且还支持端到端训练以学习高效的二值化消息传递。我们的实证评估表明，HetNet 在异构多智能体团队的学习协调和通信策略方面树立了新的领先水平，与多个领域的下一个最佳基线相比，性能提高了 5.84% 到 707.65%，同时将所需的通信带宽减少了 200 倍。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606072</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:16:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EVORA：深度证据可遍历性学习，实现风险感知型越野自动驾驶</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606099</link>
      <description><![CDATA[穿越具有良好牵引力的地形对于实现快速越野导航至关重要。现有方法不是根据地形特征手动设计成本，而是通过自我监督直接从数据中学习地形属性，以自动惩罚穿越不良地形的轨迹，但在正确量化和减轻由于学习模型中的不确定性而导致的风险方面仍然存在挑战。为此，我们提出了证据越野自主性 (EVORA)，这是一个统一的框架，用于学习不确定性感知牵引模型和规划风险感知轨迹。对于不确定性量化，我们通过学习离散牵引力分布和牵引力预测器潜在特征的概率密度来有效地模拟随机不确定性和认知不确定性。利用证据深度学习，我们使用网络输出参数化狄利克雷分布，并提出一种具有闭式表达式的新型不确定性感知平方地球移动器距离损失，可提高学习准确性和导航性能。对于风险感知导航，建议的规划器使用最坏情况下的预期牵引力模拟状态轨迹，以处理随机不确定性，并惩罚穿越具有高认知不确定性的地形的轨迹。我们的方法在模拟以及轮式和四足机器人上得到了广泛的验证，与假设无滑动、假设预期牵引力或针对最坏情况预期成本进行优化的方法相比，其导航性能有所提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606099</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:15:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协调 RaiSim 与最大耗散原理</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10603415</link>
      <description><![CDATA[机器人强化学习 (RL) 的最新进展是通过直接在模拟中训练控制策略而取得的。特别是在四足运动的背景下，通过利用 RaiSim 模拟器，已经训练出令人惊叹的运动策略，这些策略表现出对环境扰动的高鲁棒性。虽然它避免了引入远距离力，但最近有研究表明，RaiSim 不遵循最大耗散原理，这是模拟刚性接触相互作用的基本原理。在本文中，我们详细介绍了这些松弛，并提出了对 RaiSim 接触算法的算法修正，以充分处理最大耗散原理。我们的实验通过经验证明，我们的方法可以实现遵循这一基本原理的模拟。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10603415</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>