<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TossNet：学习利用本体感知实时准确测量和预测机器人投掷任意物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561530</link>
      <description><![CDATA[由于高速机器人运动固有的非线性、复杂性和不确定性，以及在极短距离和时间内发生的高度动态机器人-物体交互，精确测量和建模动态机器人操作（例如抛掷和接住）尤其具有挑战性。大多数研究利用外部传感器（例如视觉和触觉反馈）来对操作动力学进行任务或对象中心建模，但由于成本高昂和复杂性（例如环境限制），这可能会遇到瓶颈。在这项工作中，我们研究了仅使用机载本体感受传感模式是否能够有效捕捉和表征动态操作过程。具体而言，我们提出了一种与对象无关的策略，从机器人抛掷运动和腕力/扭矩 (F/T) 观测的时空变化中学习机器人对任意未知物体的抛掷动力学。然后，我们提出了 TossNet，这是一种端到端公式，可以联合测量机器人投掷动力学并预测被投掷物体的飞行轨迹。模拟和真实场景中的实验结果表明，我们的方法可以准确地模拟机器人投掷可见和不可见物体的动力学，并以近乎实时的卓越预测精度预测它们的飞行轨迹。我们还提供了烧蚀结果，以证明每种本体感受模态及其在建模投掷动力学中的相关性的有效性。案例研究表明，TossNet 可以应用于各种真实机器人平台，用于具有挑战性的以投掷为中心的机器人应用，例如盲目杂耍和高精度机器人投球。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10561530</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SoftFoot 的分析模型和实验测试：一种用于越过障碍物和不规则地形的自适应机器人脚</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559437</link>
      <description><![CDATA[机器人脚对于在行走过程中保持动态稳定性和推动身体至关重要，尤其是在不平坦的地形上。传统上，机器人脚大多设计成扁平而坚硬的金属片，当机器人需要踩在石头等不规则的地面上时，这种设计就会受到限制。虽然人们可能认为在这种脚下增加柔顺性可以解决问题，但事实并非如此。为了解决这个问题，我们推出了 SoftFoot，这是一种自适应脚设计，可以提高在不规则地面上的行走性能。所提出的设计是完全被动的，通过结构中适当放置的滑轮、肌腱和弹簧系统，根据施加的力改变其形状和刚度。本文概述了 SoftFoot 背后的动机，并描述了导致其最终设计的理论模型。所提出的系统已经过实验测试，并与两个类似的传统脚（一个刚性脚和一个柔顺脚）进行了比较，它们具有相似的足迹和鞋底。实验验证侧重于分析站立性能（以等效支撑面延伸和补偿踝关节角度来衡量）以及对冲击力的排斥，这在踩到不可预见的障碍物等事件中非常重要。结果表明，SoftFoot 在站在障碍物上时具有最大的等效支撑面，并且吸收冲击载荷的方式几乎与柔顺脚一样好。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559437</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:16:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>并联连续机器人：综述</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559409</link>
      <description><![CDATA[并联连续机器人结合了并联和连续机器人的优点。它们在连续机器人固有的柔顺性和细长性与刚性连杆并联机器人的高精度和强度之间实现了折衷。近年来，人们对这些新型结构的研究兴趣日益浓厚，这些结构形成封闭的运动链，具有可承受弹性变形的灵活连续连杆。由于这一新兴研究领域的出版物数量正在稳步增加，这篇综述文章总结并回顾了并联连续机器人的最新进展，讨论了它们的设计和建模。介绍了并联连续机器人的定义和符号，以便进行明确的分类。最后，讨论了当前未解决的研究问题以及此类机器人的可能应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559409</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有串联弹性执行器的欠驱动主动股骨假肢可实现多项运动任务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559272</link>
      <description><![CDATA[机器人下肢假肢能够通过提高步态效率和促进运动来彻底改变移动性。虽然已经探索了几种设计方法来制造轻便节能的设备，但下肢假肢中欠驱动的潜力仍然很大程度上尚未开发。在本文中，我们从行走的自然和谐中汲取灵感，开发了一种创新的主动式股骨假肢。通过结合欠驱动，我们的设计使用放置在膝关节附近并连接到差动机构的单个动力执行器来驱动膝关节和踝关节。我们对三名膝上截肢患者进行了全面的台式测试并评估了假肢，评估了其在行走、爬楼梯以及坐立过渡方面的表现。我们的评估重点是收集假肢中集成的传感器记录的位置和扭矩数据，并将这些测量值与健全人运动的生物力学数据进行比较。我们的研究结果强调了欠驱动在推进下肢假肢方面的前景，并证明了我们的膝关节 - 踝关节欠驱动设计在各种任务中的可行性，展示了其复制自然运动的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10559272</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于肌肉协同肌电控制器的线缆驱动上肢康复机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552403</link>
      <description><![CDATA[表面肌电 (sEMG) 信号已用于上肢康复机器人 (ULRR)。然而，现有的基于肌电控制器的 ULRR 在估计三维 (3-D) 运动意图方面存在泛化能力有限的问题。本文提出了一种受肌肉协同启发的方法来增强缆绳驱动 ULRR 的肌电控制器的泛化能力。基于 EMG 到肌肉激活模型和非负矩阵分解从 sEMG 信号中提取低维命令。提取的命令用于估计 3-D 人体力。选择两种不同的轨迹跟踪任务来测试泛化能力。系统基于参与者执行一项任务的训练集进行训练。然后使用参与者执行另一项任务的测试集对系统进行测试。最后，在实时机器人控制实验中验证该系统。结果表明，与不考虑肌肉协同作用的肌电控制器相比，所提出的控制器具有更好的力估计精度、更好的轨迹跟踪精度和更低的交互力，即所提出的控制器具有更好的泛化性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552403</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:15:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稳健的四足跳跃和冲击感知着陆：利用平行弹性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552408</link>
      <description><![CDATA[在硬件设计中引入平行弹性使四足机器人能够执行爆发力强且高效的运动。然而，对于这种关节式软四足机器人来说，实现对系统不确定性具有鲁棒性的动态跳跃仍然是一个具有挑战性的问题。为了实现这一点，我们提出了一种冲击感知跳跃规划和控制方法。具体来说，首先使用一种新型驱动弹簧加载倒立摆 (SLIP) 模型，制定了一种离线动态类型轨迹优化器，以实现柔顺的 3-D 跳跃运动。然后，设计了一种基于优化的在线着陆策略，包括撞击前腿部运动调节和撞击后着陆恢复。驱动 SLIP 模型具有明确表征平行弹性的能力，可以捕捉跳跃和着陆动态，使运动生成/调节问题更易于处理。最后，采用由反馈跟踪回路和前馈补偿回路组成的混合扭矩控制进行运动控制。实验证明了能够实现稳健的 3-D 跳跃运动并实现稳定的着陆和恢复。此外，我们的方法可以应用于具有或不具有额外平行柔顺性的四足机器人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10552408</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:15:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LuGre 动力学和极限表面进行平面摩擦建模</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10551542</link>
      <description><![CDATA[在平面运动过程中，接触面表现出切向摩擦力和旋转摩擦力之间的耦合。本文提出了基于 LuGre 模型和极限表面理论的平面摩擦模型。首先，提出了分布式平面扩展状态模型，并将弹塑性模型扩展为多维摩擦。随后，我们推导出一个与预先计算的极限表面相结合的简化平面摩擦模型，这降低了计算成本。讨论了通过椭圆体的极限表面近似。在各种模拟中评估了平面摩擦模型的特性，表明简化平面摩擦模型实现了与分布式模型相当的性能，同时表现出 $\sim\! 80$ 倍的低计算成本。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10551542</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 13:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极简设计的音频电子动画机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10551622</link>
      <description><![CDATA[能够模拟生物生动逼真动作的电子动画机器人可以成为与人进行社交互动的优秀机器人平台。特别是，机器人头部是表达各种情绪和产生人性化和审美印象的一个非常重要的部分。本文介绍了一种新型音频电子动画机器人头部 Ray。机器人的所有机械结构都是通过 3D 打印一步完成的，具有多层结构，可以表达人类头部的整体形状和眼睛、鼻子、嘴巴和下巴等重要特征。这种简单、轻巧的结构和下方独立的肌腱驱动系统使机器人能够平稳、快速地运动。我们还开发了一个音频驱动的运动生成模块，可根据给定的音频自动合成头部和嘴巴的自然和有节奏的运动。开发的机器人平台用于各种应用，例如，作为会说话的机器人、机器人歌手和机器人 MC。我们希望这项研究为最低限度设计的音频电子动画机器人开辟一种新的范式和应用可能性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10551622</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 13:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用并行软执行器实现精确手部操作的稳健视觉反馈控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10549814</link>
      <description><![CDATA[软机械手可以可靠地抓取各种形状的物体。然而，由于软执行器变形的建模和感测很复杂，它们在高精度抓取物体的操作中表现不佳。为了解决这个问题，在之前的研究中，我们提出了一种使用并联软执行器进行精确手部操作的稳健视觉反馈控制方法。该方法无需测量软执行器变形即可实现精确的手部操作。通常，在并联驱动系统的反馈控制中，执行器力被转换成施加到抓取物体上的力/扭矩。转换矩阵根据物体的位置/方向以及软执行器与物体的接触点不断变化。因此，准确测量转换矩阵很困难。因此，我们在之前的研究中将其估计为一个常数矩阵，并通过实验证实了它的稳健性。然而，它的理论稳健性没有得到充分分析。因此，在本文中，我们通过数学稳定性证明讨论了估计常数矩阵的稳健性。此外，我们研究了估计驱动矩阵的特性。然后，我们进行了数值稳健性分析。最后，通过上述调查与验证实验，研究了所提方法的鲁棒性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10549814</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MINRob：基于三磁系统的大型力输出微型机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10549816</link>
      <description><![CDATA[磁驱动微型机器人的机械输出能力有限，因为磁力会随着机器人尺寸的减小和驱动距离的增加而显著减小。因此，这些机器人的输出力几乎不能满足特定生物医学应用（例如组织穿透）的需求。本文提出了一种基于三磁体系统的无绳磁冲击针机器人（MINRob），该系统具有可逆和可重复的磁碰撞，以克服对输出力的限制。所提出的系统的工作过程分为几个状态，并建立了一个数学模型来预测和优化力输出。这些磁冲击和穿透中的力值是从定制设置中获得的，与仅利用磁引力的现有微型机器人相比，增加了十倍。最终，所提出的 MINRob 与远程操作系统集成，可以远程精确控制机器人的位置和方向。三磁体系统通过显著增加的力输出提供了有希望的运动模式和穿透能力，在微创医疗中显示出机器人辅助组织穿透的巨大潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10549816</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拟人关节中的半月板状结构可减轻冲击</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10543151</link>
      <description><![CDATA[在机器人运动过程中，地面冲击产生的冲击力会通过腿部传播，可能导致关节和敏感硬件疲劳或损坏。为了减轻不同方面和方向的冲击，多种方法（包括主动控制策略和被动柔性关节）对于提供全面的解决方案至关重要。在这里，受人类膝盖的启发，为柔性拟人关节开发了一种半月板状结构，以提供一种互补的减震方式，尤其是沿轴向。所提出的半月板状结构包括一对弯曲臂，弯曲臂上缠绕有预加载的弹性带，弹性带的伸长产生抵抗轴向载荷的恢复力。该结构同时实现了三个方面的冲击衰减：通过设计轴向运动下一致的共形接触界面来降低接触应力；通过调整载荷-位移曲线以获得高静态低动态非线性刚度来降低峰值冲击力；并通过滑动摩擦引起的滞后来耗散能量。通过分析和冲击实验进一步验证了其在减轻机器人腿部冲击方面的有效性，即在多种腿部配置下，其性能优于常规弹性缓冲器。将半月板状结构插入拟人关节可有效利用关节空间来减轻轴向冲击，为机器人社区的交互安全系统提供补充。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10543151</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:15:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型接触辅助连续机器人系统：设计、建模和验证</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531684</link>
      <description><![CDATA[由于肌腱驱动的连续机器人具有细长的机身和柔性超冗余结构，因此在狭长空间的灵巧操作（例如航空发动机的现场维护）方面具有广阔的应用前景。然而，实现这一目标的主要挑战来自机械设计和形态估计：固有柔性结构以及系统重力和远端负载的耦合引起的扭转和屈曲问题；以及受复杂负载条件影响的低精度形态模型。在本文中，受接触辅助柔性机构 (CACM) 的启发，开发了一种使用基于轴承的 CACM 的新型连续机器人系统，以克服两个固有问题（即扭转和屈曲），同时消除由于关节/插座界面摩擦而导致的隐含磨损，而不会对其刚度产生不利影响。随后，基于链式梁约束模型，系统地推导出一个全面的运动静态建模框架，重点关注面向机制的策略（即肌腱布线摩擦、物理关节约束和截面屈曲估计）。最后，进行了各种实验来验证我们设计的硬件和算法的有效性。结果表明，采用这种硬件和算法的机器人系统扭转刚度至少比双枢轴设计高出 24 倍，刚度增强 &gt; 100 倍，形态误差 &lt; 机械手长度的 2.5%，并避免了一级不稳定性。此外，我们使用两种开发的控制策略进行了导航实验，以展示机器人系统的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531684</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:15:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化未映射关联对移动机器人定位安全的风险</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531018</link>
      <description><![CDATA[完整性风险是衡量定位安全性的指标，它考虑了未检测到的传感器故障的存在。该指标已在航空领域使用了数十年，最近已应用于执行生命攸关任务的地面机器人。对于地面车辆，可以使用激光雷达测量系统量化完整性风险，其中已确定两种特定故障类型：错误关联和未映射关联。虽然错误关联故障（当正确提取的特征与错误的地标相关联时发生）已经得到充分研究，但未映射关联故障（当错误提取的特征与地标相关联时）的概率尚不清楚。也就是说，以前的研究从未量化过这个值，而是依赖于一个假设值，这个假设值的值没有得到适当的证明。这项工作首次提供了一种估计每个已映射地标的未映射关联风险的方法；本文展示了这种概率对完整性监测的卡方和固定滞后平滑方法的影响。在美国伊利诺伊州芝加哥市中心收集的数据用于测试未映射关联故障对定位安全性的影响。结果表明，在许多情况下使用先前假设的值是合理的，但具有严格安全要求的应用程序应结合本文描述的方法来正确考虑未映射关联故障。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10531018</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关键点引导的微型飞行器高效姿态估计和领域自适应</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530350</link>
      <description><![CDATA[微型飞行器 (MAV) 的视觉检测是基于视觉的 MAV 群集等许多任务中的一个重要问题。本文研究了基于视觉的 6-D 姿态估计，以检测目标 MAV 的 3-D 边界框，然后估计其 3-D 位置和 3-D 姿态。由于姿态和运动是动态耦合的，因此 3-D 姿态信息对于更好地估计目标的速度至关重要。在本文中，我们提出了一种新颖的 6-D 姿态估计方法，其新颖性有三点。首先，我们提出了一种新颖的质心点引导关键点定位网络，其在准确性和效率方面均优于最先进的方法。其次，虽然到目前为止还没有用于 MAV 6-D 姿态估计的公开现实世界数据集，但我们提出了一种基于自动数据集收集方法的高质量数据集。第三，由于数据集是在室内环境中收集的，但检测任务通常在室外环境中进行，我们提出了一种基于自训练的无监督域自适应方法，将该方法从室内转移到室外。最后，我们表明估计的 6-D 姿势尤其是 3-D 姿态可以显著帮助改善目标的速度估计。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530350</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自主无人机竞赛：调查</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530312</link>
      <description><![CDATA[在过去十年中，用于勘测、搜索和救援或最后一英里交付的自主无人机系统的使用呈指数级增长。随着这些应用的兴起，需要高度稳健、安全关键的算法，以便在复杂和不确定的环境中操作无人机。此外，飞行速度快使无人机能够覆盖更多的地面，提高生产率并进一步加强其用例。开发高速导航中使用的算法的一个代理是自主无人机竞赛 (ADR) 的任务，研究人员使用机载传感器和有限的计算能力对无人机进行编程，使其飞过一系列门并尽快避开障碍物。速度和加速度分别超过 80 $\text{km}/\text{h}$ 和 4 g，对感知、规划、控制和状态估计提出了重大挑战。为了实现最佳性能，系统需要实时算法，这些算法对运动模糊、高动态范围、模型不确定性、空气动力学干扰以及通常不可预测的对手具有鲁棒性。本调查涵盖了基于模型和基于学习的方法中 ADR 的进展。在本文中，我们概述了该领域及其多年来的发展，并总结了未来将面临的最大挑战和悬而未决的问题。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10530312</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>