<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>IEEE 机器人学报出版信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478165</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478165</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 13:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计自适应轻量级激光雷达以解耦机器人与相机的几何关系</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10453967</link>
      <description><![CDATA[机器人感知的一个基本挑战是传感器姿势和机器人姿势的耦合。这导致了主动视觉的研究，其中改变机器人姿势以将传感器重新定位到感兴趣的感知区域。此外，自运动（例如抖动）和外部影响（例如风等）会影响感知，需要在图像稳定等软件上进行额外的努力。这种影响在微型飞行器和微型机器人中尤为明显，它们通常更轻且抖动较大，但没有实时执行稳定的计算能力。我们提出了一种新颖的微机电镜光检测和测距 (LiDAR) 系统，可以独立于机器人运动改变 LiDAR 的视野。我们的设计有可能用于小型、低功耗系统，其中 LiDAR 的昂贵组件可以放置在小型机器人的外部。我们在模拟和安装在无人机 (UAV) 上的原型硬件上展示了我们的方法的实用性。我们相信这种 LiDAR 及其紧凑的可移动扫描设计提供了将机器人和传感器几何结构分离的机制，使我们能够简化机器人感知。我们还演示了使用惯性测量单元 (IMU) 和硬件中的外部里程计反馈进行运动补偿的示例。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10453967</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 13:16:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用置信度进行分歧调整的人机协作控制器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449476</link>
      <description><![CDATA[随着协作机器人的发展，对高效、安全的人机物理交互 (pHRI) 的需求日益增加。本文提出了一种双回路 pHRI 控制器，以减少人机协作中的分歧并提高机器人的辅助水平。在外回路中，设计了一个人体运动意图估计器，结合了无模型方法和基于模型方法的优势。它估计人的期望运动位置并提供估计值的置信度。随后，内回路控制器跟踪估计值，并利用置信度调整机器人的行为以减少分歧。在内回路中，设计了一个具有可变参考模型的神经自适应控制器，以实现高效的 p​​HRI。采用神经网络来补偿机器人动力学的非线性，逐渐使机器人动力学模型的输入输出特性与参考模型的输入输出特性保持一致。为了最大限度地减少协作过程中的人机分歧并提高机器人的辅助水平，提出了一种强化学习方法来调整参考模型的参数。所提出的控制方案已在 Franka Panda 机器人上实施，并通过点对点运动模拟和真实世界中的人机举重实验进行了验证。结果表明，与其他方法相比，所提出的方法确实可以减少人机分歧并提高机器人辅助水平。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449476</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冗余机器人的分层增量 MPC：一种稳健且无奇点的方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449433</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种用于冗余机器人的模型预测控制 (MPC) 方法，该方法控制多个分层任务，这些任务被表述为多层约束最优控制问题 (OCP)。所提出的方法称为分层增量 MPC (HIMPC)，它对动态不确定性具有鲁棒性，不受运动学/算法奇异性的束缚，并且能够处理输入和状态约束，例如关节扭矩和位置限制。为此，我们首先推导出鲁棒增量系统，该系统可以近似不确定的系统动态，而无需计算复杂的非线性函数或识别模型参数。然后，将约束 OCP 转换为二次规划问题，从而得到线性 MPC，其中通过部署等式约束实现动态一致的任务优先级，并在输入和状态约束下实现最优控制。此外，还从理论上证明了分层可行性和递归可行性。由于与基于非线性 MPC 的方法相比，HIMPC 的计算复杂度大幅降低，因此它在 1 kHz 的采样频率下针对具有冗余机械手设置的物理实验实施，其中展示了鲁棒性（高跟踪精度和增强的动态一致性）、多个约束的可接受性和奇异性避免特性，并与最先进的任务优先控制器进行了比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449433</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受生物启发的单执行器驱动软机器人，可进行多策略运动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449469</link>
      <description><![CDATA[多向跳跃是生物中常见的特性，希望将其集成到移动机器人中以增强灵活性。现有的跳跃机器人大多采用复杂或笨重的结构和模块化设计来实现多向跳跃。多向跳跃机器人缺乏简单、轻便、紧凑的执行器设计。在这里，我们介绍了一种由双轴电液执行器 (BEHA) 驱动的多向跳跃软机器人 (MDJSR)。BEHA 结构简单，即一个薄塑料框架引导薄膜袋，带有四对分布式电极，并封闭在介电液体中。受瘿蚊幼虫的启发，MDJSR 表现出两种可切换的运动策略，包括连续非储能跳跃以快速移动和储能跳跃以跨越障碍物。其多向跳跃能力在穿越迷宫的导航中得到了展示，在不同地形环境中有两种越障和绕障方式。此外，机器人可以部署来探测未知空间并收集环境因素。这项工作为各种机器人任务的微型轻量级多模式跳跃软机器人提供了可行的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449469</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>材料揉搓为小型藤蔓机器人提供工作通道</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10448534</link>
      <description><![CDATA[一种新的软机器人子类，称为尖端延伸机器人或“藤蔓”机器人，由长充气装置组成，可通过从尖端延伸在环境中移动。这些机器人的许多应用的一个关键要求是工作通道——穿过机器人核心的空心管，用于传递工具、传感器、液体等。虽然一些藤蔓机器人已经提出了工作通道，但制造微型藤蔓机器人（直径 &lt; 1 厘米）仍然是一个悬而未决的挑战，其工作通道能够通过核心进行连续访问。在本文中，我们分析了当前藤蔓机器人设计的生长模型，并表明由于内部摩擦，工作通道大大增加了小规模生长所需的压力。基于这一见解，我们提出了将揉皱的材料存储在藤蔓机器人尖端以规避这种摩擦力的概念。我们验证了我们的模型，并通过直径小至 2.3 毫米的原型演示了这一概念。总的来说，这项工作使得创建具有工作通道的微型藤蔓机器人成为可能，这大大增强了它们在微创手术等应用中的实用性和影响潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10448534</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚体动力学的二阶导数：理论与实现</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449483</link>
      <description><![CDATA[基于模型的机器人控制越来越依赖于基于优化的方法，例如差分动态规划 (DDP) 和迭代 LQR (iLQR)。这些方法可以构成模型预测控制的基础，通常用于控制有腿机器人。计算机器人动力学的偏导数通常是这些算法中最昂贵的部分，无论使用分析方法、有限差分、自动微分 (AD) 还是链式法则累积。由于机器人动力学的二阶导数会导致张量计算，因此它们经常被忽略，从而导致使用 iLQR，而不是完整的二阶 DDP 方法。在本文中，我们介绍了用于计算具有多自由度关节和固定/浮动基座的开链刚体系统的逆动力学和正动力学二阶导数的分析方法。提供了与 AD 和其他方法的准确性和运行时性能的广泛比较，包括考虑使用 C/C++ 中的代码生成技术来加快计算速度。对于 36 DoF ATLAS 人形机器人，二阶逆动力学导数和正动力学导数在第 12 代英特尔 i5-12400 处理器（时钟速度为 2.5 GHz）上分别需要 $\approx 200 \,\mu \text{s}$ 和 $\approx \text{2.1}\,\text{ms}$，与 AD 方法相比，速度分别提高了 $\approx 3.2 \times$ 和 $\approx 3.8 \times$。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449483</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现双臂机械手的多功能性和灵活性：实现通用协同操作的通用框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449470</link>
      <description><![CDATA[在以人为中心的环境中，双臂机器人作为自主代理部署时，协作抓取和操纵各种物体是其核心技能。这需要充分利用机器人的多功能性和灵巧性。在这项工作中，我们提出了一个包含两个相关模块的双臂操纵器通用框架。基于学习的灵巧可达性感知模块处理基于视觉的双手抓取。它采用端到端评估网络和机器人可达性的概率建模，为看不见的物体提供可行且灵巧度最佳的抓取对。基于优化的多功能性导向控制模块通过使用分层二次规划公式来解决在线协作操作控制问题。基于学习到的轻量级距离代理函数和黎曼流形上的速度级跟踪技术，同时实现了高可靠性和保真度的自碰撞避免和双臂可操纵性椭球跟踪。保证了系统内在安全性，并实现了技能转移的新型界面。长期重排实验、双手翻转操作和多重比较绩效评估验证了所提框架的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449470</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过坐标变换实现拉格朗日系统的输入解耦：一般特性及其在软体机器人中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449375</link>
      <description><![CDATA[动态系统的合适表示可以简化其分析和控制。沿着这一思路，本文旨在回答以下问题：是否可以找到广义坐标的变换，在该变换下执行器直接对配置变量的子集做功？我们不仅表明这个问题的答案是肯定的，而且还提供了必要和充分条件。更具体地说，我们寻找配置空间的表示，使得欧拉-拉格朗日形式的动力学的右侧变为 $[\boldsymbol{I}\; \boldsymbol{O}]^{T}\boldsymbol{u}$，其中 $\boldsymbol{u}$ 是系统输入。我们确定了一类称为同位的系统，对于这些系统，此问题是可解的。在输入矩阵的温和条件下，提出了一个简单的测试来验证系统是否同位。通过利用功率不变性，我们提供了必要和充分条件，即当且仅当动态是同位时，坐标变化才会解耦输入通道。此外，我们使用共置形式推导出阻尼欠驱动机械系统的新型控制器。为了证明理论结果，我们考虑了几个拉格朗日系统，重点关注连续软机器人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449375</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习模型预测控制的可推广轨迹采样分布</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449376</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种基于样本的模型预测控制 (MPC) 方法，用于无碰撞导航，该方法使用正则化流作为采样分布，以起始、目标、环境和成本参数为条件。这种表示使我们能够学习一种既考虑机器人动态又考虑复杂障碍物几何形状的分布。我们提出了一种将此采样分布合并到两种基于采样的 MPC 方法 MPPI 和 iCEM 中的方法。但是，在部署这些方法时，机器人可能会遇到分布外 (OOD) 环境。为了将我们的方法推广到 OOD 环境，我们还提出了一种对环境表示进行投影的方法。此投影将环境表示更改为更符合分布，同时还优化了真实环境中的轨迹质量。我们对 2-D 双积分器、12-DoF 四旋翼飞行器和 7-DoF 运动机械手的模拟结果表明，在不同成本函数的分布内和 OOD 环境中，使用带有投影的学习采样分布优于 MPC 基线，包括从真实世界数据生成的 OOD 环境。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10449376</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有物理一致性高斯过程的数据驱动动量观测器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10440462</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种具有物理一致性高斯过程 (GP) 的数据驱动建模框架，能够基于学习对具有协方差自适应动量观测器 (MO) 的不确定机械系统进行扰动估计。我们以封闭形式呈现新颖的误差界限结果，保持高、精确可计算的概率，并利用拉格朗日系统的微分方程结构引起的多维、物理约束函数分布。然后利用 GP 提供的固有不确定性量化和派生的模型误差界限，以概率方式保证具有用户可定义收敛参数的一类数据驱动、自适应 MO 的指数稳定性。我们在模拟和物理实验中展示了我们提出的方法的性能，与行业和研究领域的最先进技术相比，显示出显着的改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10440462</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 13:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PIPO-SLAM：具有预积分合并理论和多视图几何姿态描述的轻量级视觉惯性 SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10438889</link>
      <description><![CDATA[基于优化的视觉惯性同步定位与建图系统 (VI-SLAM) 专注于使用惯性和视觉约束建立损失函数。预积分理论通常用于表达惯性约束，但它缺乏关键帧之间的合并方程，这对 VI-SLAM 来说是一大挑战，因为它会剔除和合并冗余关键帧。为了解决这个问题，我们建立了一个流形上的预积分合并理论，包括预积分项、噪声协方差和用于偏差更新的雅可比矩阵的合并，这显著改进了预积分理论，并为 VI-SLAM 的关键帧管理功能提供了理论支持。视觉约束通常使用多视图几何来表示，其中优化的 3-D 点作为场景结构参数。然而，由 3-D 点生成的优化参数的维数过高会导致计算瓶颈。通过最近的仅姿势成像几何表示，我们为 SLAM 构建了一种轻量级优化算法，避免了捆绑调整中的维数爆炸。基于此，我们提出了一种 3D 无点 SLAM 优化器。所提出的算法在模拟、公共数据集和真实世界实验中得到了验证，并与 ORB-SLAM3 和 VINS 等先进的开源系统进行了比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10438889</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 13:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>REFINE：使用稳健反馈线性化和 Zonotopes 进行基于可达性的轨迹设计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10438895</link>
      <description><![CDATA[在提供安全保障的同时对自动驾驶汽车进行实时滚动时域运动规划仍然很困难。这是因为现有的准确预测所选控制器下自车行为的方法使用在线数值积分，这需要精细的时间离散化，从而对实时性能产生不利影响。为了解决这一限制，最近的几篇论文提出应用离线可达性分析来保守地预测自车的行为。可以利用简化模型来构建可达集，该模型的行为被先验地假定为保守地约束全阶模型的动态。然而，精心构建这个保守的界限可能具有挑战性。本文提出了一个名为 REFINE 的框架来克服这些现有方法的局限性。REFINE 使用参数化的鲁棒控制器，即使存在建模误差，也可以部分线性化车辆动力学。然后对闭环全阶车辆动力学执行基于 Zonotope 的可达性分析，以离线计算相应的控制参数化、过度近似的前向可达集 (FRS)。由于可达性分析应用于全阶模型，因此避免了使用简化模型引入的潜在保守性。然后在优化框架中在线使用预先计算的控制参数化 FRS 以确保安全。在对全尺寸车辆模型进行基于模拟的评估期间，将所提出的方法与几种最先进的方法进行了比较，并在实际硬件测试中在 $\frac{1}{10}$th 赛车机器人上进行了演示。与现有方法相比，REFINE 被证明可以使车辆在复杂环境中安全地自行导航。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10438895</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 13:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你需要帮忙吗？– 双手机器人穿衣辅助方案</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10436357</link>
      <description><![CDATA[开发能够进行穿衣辅助的物理辅助机器人有可能显著改善老年人和残疾人的生活。然而，大多数机器人穿衣策略只考虑单个机器人，这极大地限制了穿衣辅助的性能。事实上，医疗保健专业人员是用双手执行这项任务的。受他们的启发，我们提出了一种双手合作的机器人穿衣辅助方案。在该方案中，交互式机器人与人类携手合作，从而在穿衣机器人执行穿衣任务时在穿衣过程中支持/指导人类。我们确定了一个关键特征：影响穿衣动作的肘部角度，并提出了使用该特征的交互式机器人的最佳策略。定义了基于手臂姿势的穿衣坐标，以更好地编码穿衣策略。我们通过大量实验和消融研究验证了交互式穿衣方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10436357</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应用于冲击任务的工具可供性最优控制公式</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10436354</link>
      <description><![CDATA[人类使用工具来完成冲击感知任务，例如敲钉子或打网球。使用这些工具时所采取的姿势会显著影响这些任务的表现，其中握住工具的手的力量或速度起着至关重要的作用。底层的运动规划挑战包括以最佳身体姿势抓住工具以准备使用此工具。定向可操作性描述了沿特定方向的关节配置中力和速度的灵活性。为了考虑定向可操作性和工具可供性，我们应用了一种结合迭代线性二次调节器和交替方向乘数法的最优控制方法。我们的方法考虑了工具可供性的概念来解决运动规划问题，通过引入基于定向速度可操作性的成本。所提出的方法应用于模拟中的冲击任务和真实的 7 轴机器人，特别是在导孔的帮助下钉钉子的任务中。我们的比较研究表明在冲击感知任务中最大化定向可操作性的重要性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10436354</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>