<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE关于机器人技术的交易 - 新TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃8860</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>客座编辑式系列触觉机器人技术</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在备忘录中：乔治·贝基（George Bekey）1928  -  2024</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对具有不均匀时变延迟的多机器人系统的控制控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10876769</link>
      <description><![CDATA[多机器人系统（MRSS）的遏制具有广泛的应用。但是，机器人之间通信的时间延迟为系统限制了困难。此外，机器人模型的特定动力学提出了新的非线性和非独立挑战。为了解决这些问题，首先提出了针对双整合器MRS的遏制控制定律，但会受到不一致的时间变化延迟。与不切实际的统一延迟相反，从本文的拉普拉斯矩阵的角度来看，非均匀的时变延迟被认为更深入。 Lyapunov – Krasovskii函数和线性矩阵不平等证明了稳定性。拟议的控制定律进一步完善了多循环结构，以解决多非运动模型机器人系统，以解决非机学约束的问题。具体而言，第一个循环在有限的时间内将控件输入分解，然后将非体力学机器人模型视为线性模型，这有助于系统稳定性的证明。上述两个控制定律的有效性通过模拟和实验来验证。在这些控制控制法下，系统中的追随者达到了由领导者形成的凸船体，尽管限制了不均匀的时变延迟，但仍达到收敛目标。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10876769</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于模型的稳健位置控制不足的介电弹性体软机器人</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10876768</link>
      <description><![CDATA[由于不足，弹性非线性和材料蠕变所带来的挑战，实现软机器人准确的闭环位置控制仍然是一个持续的研究问题。尽管依赖肌腱和智能材料传感器的软驱动技术（例如，介电弹性体，形状的内存合金）可提供与气动学相比更容易的可控性，但由于其他非线性效应，相应的控制器设计问题变得更加具有挑战性。这些包括依赖于配置的驱动矩阵，源于驱动的运动学和控制输入饱和度，这对于智能材料执行器尤其重要。在本文中，我们首次研究由电介质弹性体执行器驱动的软体动物系统的闭环位置控制。目的是将机器人状态调节为恒定的设定值，这是开环不稳定性，不足，控制输入饱和度和恒定外部干扰的影响。为了实现这一目标，我们提出了一种基于模型的反馈方案，该方案将稳定的能量塑料控制器与可靠的PI样法律结合在一起。在提出了一般理论之后，提出了线性矩阵不平等算法，即使模型非线性很强，实际上可以解决控制器设计。在软体动物系统的原型上进行的实验验证证实了拟议的控制方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10876768</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集成基于学习的软蛇机器人机器人控制器的接触感知的CPG系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874208</link>
      <description><![CDATA[接触意识在软蛇机器人的运动控制中构成了重大挑战。本文将开发生物启发的接触感知机动控制器，该控制器基于与Matsuoka振荡器的反馈机理有关的新理论。这种机制使Matsuoka中央模式发生器（CPG）系统能够类似于整个接触感受控制框架中的“脊髓”。具体而言，它同时整合了刺激，例如源自“大脑”（目标跟踪的运动控制器）和来自“反射弧”（接触式反应性控制器）的感觉反馈信号，用于生成不同类型的节奏信号，以使软蛇的移动越来越狭窄，并且均匀地构成了越来越多的杂物。在“反射弧”设计中，我们设计了两种不同类型的接触反应性控制器：1）基于增强的基于学习的传感器调节器，该调节器学会了调节CPG系统的感觉反馈输入，以及2）局部反射控制器，该反射控制器在传感器读取和CPG的反馈输入方面建立了直接连接，并吸收了特定的拓扑配置，并吸收了对托管的特定配置。这两个反应性控制器与目标跟踪的运动控制器和Matsuoka CPG系统结合使用，便有助于实施两个接触感知的运动控制方案。两种控制方案均已在模拟和现实世界软蛇机器人中进行了严格测试和评估，在接触感知的运动任务中表现出值得称赞的性能。这些实验结果进一步验证了通过新型的感觉反馈机制增强了修饰的Matsuoka CpG系统的好处，以设计生物启发的机器人控制器。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874208</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>融合感应到动作变压器：以3-D视觉融合的注意和本体感受增强机器人操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874177</link>
      <description><![CDATA[大多数先前的机器人学习方法都集中在基于图像的观测上，从而限制了其在3-D机器人操作中的能力。体素表示自然提供了丰富的空间特征，但仍未得到充分利用。具体而言，当前基于体素的方法与细粒度的任务相加，因为精确的动作无法完全实现。但是，人类可以使用愿景和本体感受很好地完成这些任务。受到这一点的启发，本文提出了一种具有跨层特征聚合的新型融合感应到动作变压器（FP2AT），以处理3-D空间中的细粒度操作。特别是，设计了一种多尺度的3-D视觉融合注意机制，以吸引人们对当地感兴趣的地区的关注并保持对全球场景的认识，从而提高视觉感知和行动计划的能力。同时，设计了3-D视觉相互注意机制，它还可以增强空间感知。此外，我们通过开发其粗到精细的版本进一步探索了FP2AT的潜力，该版本逐渐完善了动作空间以进行更精确的预测。此外，开发了一个本体感受编码器，以模仿身体运动和接触的感知，从而提高了FP2AT的有效性。此外，引入了一个新的指标，即关键操作的平均数量（ANKA），以评估效率和计划能力。在各种模拟和实体机器人的示例中，我们的方法在成功率和ANKA指标上的基于3-D-vision的最先进方法都显着优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874177</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ZISVFM：带视觉基础模型的室内机器人环境中的零射击对象实例分割</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874172</link>
      <description><![CDATA[在非结构化环境中运行的服务机器人必须有效地识别并分割未知对象以增强其功能。传统的基于学习的细分技术需要广泛的注释数据集，这对于在现实世界中遇到的物体的多样性是不切实际的。看不见的对象实例分割（UOIS）方法旨在通过培训合成数据的训练模型来概括到新的对象，但它们通常会遭受模拟到真实差距的困扰。本文提出了一种新的方法（ZISVFM），用于利用该段的任何模型（SAM）的功能强大的零摄像能力（SAM）和明确的视觉表示来自自我监督的视觉变压器（VIT）。所提出的框架在以下三个阶段中运行：使用SAM从有色深度图像中生成对象无形的掩码提案，使用自我保护的VIT中的基于注意力的特征来完善这些建议，以滤除非对象掩模，并应用K-Medoids聚类以引导Sam促使SAM朝着精确对象进行启动。在两个基准数据集和一个自收集的数据集上进行的实验验证证明了ZISVFM在复杂环境中的出色性能，包括层次设置，例如机柜，抽屉和手持式对象。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874172</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间变化的空间过程的分布式覆盖范围控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874176</link>
      <description><![CDATA[多动物系统对于环境监测至关重要，尤其是跟踪污染，土壤矿物质和水盐度等空间现象等。这项研究解决了部署多机器人团队在描述感兴趣领域的密度分布未知且随着时间变化的环境中的最佳覆盖范围的挑战。我们提出了一种完全分布的控制策略，该策略使用高斯流程（GPS）来对空间领域进行建模并平衡学习该领域和最佳覆盖领域之间的权衡。与现有方法不同，我们通过处理时变空间领域来解决更现实的方案，其中探索 - 探索折衷的权衡会随着时间的推移而动态调整。每个机器人仅使用其自己收集的数据和相邻机器人共享的信息在本地运行。为了解决GPS的计算限制，该算法通过仅选择最相关的样本来有效地管理数据量。通过几个模拟和实验评估了所提出的算法的性能，并结合了现实世界数据现象以验证其有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874176</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续塑造优先级的雅各布方法，用于层次结构最佳控制，并优先级过渡</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874191</link>
      <description><![CDATA[分层控制被广泛用于冗余机器人，以管理具有不同优先级级别的多个同时任务。最近引入了一种新型的分层最佳控制策略，以在静态和严格的优先级约束下实现性能 - 最佳跟踪。但是，在复杂而动态的环境中，机器人必须具有在线切换层次行为以适应不同操作场景的能力。现有的连续优先转换方法通常会牺牲层次控制性能，并且无法渐近地跟踪层次结构最佳轨迹。在本文中，提出了一个不断的优先级雅各布算法，并将其集成到新开发的具有优先级过渡的新开发的连续分层最佳控制框架中。这种方法不仅可以确保最佳的控制性能，还可以促进连续的优先级切换。在这项工作中，对所提出算法的连续性和准确性以及闭环系统状态变量的有限稳定性进行了彻底分析。通过对Franka Emika Panda机器人的模拟和实验来验证所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874191</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Airslam：高效而照明的点线视觉大满贯系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874215</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一个有效的视觉同时定位和映射（SLAM）系统，旨在应对短期和长期照明挑战。我们的系统采用了一种混合方法，该方法结合了深度学习技术，以进行功能检测和与传统的后端优化方法匹配。具体而言，我们提出了一个统一的卷积神经网络，同时提取关键点和结构线。然后以耦合方式将这些特征关联，匹配，三角剖分和优化。此外，我们引入了一个轻巧的重新定位管道，该管道重用构建地图，其中使用了关键点，线和结构图将查询框架与地图匹配。为了增强所提出的系统对现实世界机器人的适用性，我们使用C ++和NVIDIA Tensorrt部署和加速了功能检测和匹配网络。在各种数据集上进行的广泛实验表明，我们的系统在照明挑战环境中优于其他最先进的视觉大满贯系统。效率评估表明，我们的系统可以在PC上以$ 73 \，\ Mathrm {Hz} $的价格运行，而嵌入式平台上的$ 40 \，\ Mathrm {Hz} $运行。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10874215</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校正“具有非凸障碍的反应性动态系统调制策略”</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855877</link>
      <description><![CDATA[从最终提交中删除了参考文章，这些提交是公认论文的一部分。还有两个重复的参考。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10855877</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由振动机制驱动的单片软机器人的terradyanig</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852184</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一个设计概念，其中将整体的软体体与振动驱动的机制（称为Leafbot）合并。我们首先报告了机器人四肢的形态学设计，该设计促进了我们振动驱动模型的正常运动，并增强了使用倾斜的障碍物和不规则地形应对的能力。其次，完全解决了实现这种柔软整体结构和肢体形态的制造技术。第三，我们通过平坦甚至表面条件下的分析和经验方法来阐明在高频激发下叶机器人的运动。在这种情况下，达到的最大速度为5体长/秒。最后，构建了三个模型设计，每个设计都具有不同的肢体图案。我们检查了三种预定义条件下的三种模式的terradyanic特征，即克服斜坡，半圆形障碍物和由皱纹因子专门专门的阶梯障碍物的成功率。这项拟议的调查旨在为在更复杂，更狭窄的环境中对振动驱动的软机器人进行进一步的人类学研究奠定基础，并在检查任务中使用潜在的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10852184</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PHRI中的共享控制：整合本地轨迹重建和合作游戏理论</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850723</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一个针对物理人类互动（PHRI）的两阶段共享控制框架（PHRI），该框架解决了人类命令的不一致，并考虑了环境信息的影响。在基于人类相互作用力量的人类意图的人类 - 机器人 - 环境系统中，自主权将在人类控制意图强烈时积极启动重型，从而产生机器人的可行局部期望轨迹。同时，我们定义了一个称为预测安全指数（PSI）的索引来衡量系统状态的安全性。当人类具有控制意图但没有达到阈值时，我们会根据合作游戏理论和PSI提出共享控制器。特别是，它是在模型预测控制框架内设计的，利用合作游戏理论来分析人类与机器人的相互作用行为并将帕累托最佳解决方案视为控制输入。我们进行比较实验，以通过与幼稚的人类用户的路点跟踪任务来评估所提出的共享控制算法的辅助性能。用客观和主观措施的用户研究表明，该算法可以有效地减少人类的努力，同时保持跟踪精度，从而提高性能和安全性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850723</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:15:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>准静态建模和控制可变形物体的平面推动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850721</link>
      <description><![CDATA[推动是机器人实现复杂任务的必不可少的非理解操作。到目前为止，物体刚度仍然是机器人推动中的常见假设之一。为了赋予推动可变形对象的高级能力，我们为平面推动变形对象提供了一种数学模型和控制方法。鉴于机器人最终效应速度或位置输入，该模型预测了推动对象的运动和变形，这是基于准静态有限元分析而开发的，具有合理的简化，考虑了与操作员和接触表面的节点的接触条件。通过组合设计的模型以估计对象状态和与环境的相互作用，我们进一步提出了一种基于模型预测控制的方法，以实现推动控制。通过专门的简化模型来加速预测，控制器通过具有动态重量的迭代线性二次调节器来求解，从而平衡对象运动和推动区域调整。通过将理论结果与在不同条件下的实验结果进行比较，通过模拟和实验验证了控制器的理论结果，通过将理论结果与实验结果进行比较，可以验证所提出的可变形模型的准确性和效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850721</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:15:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过激光引起的热毛细管对流的沉积/浮动物体的非接触操作器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850724</link>
      <description><![CDATA[液体环境中的非接触操作在微/纳米荧光厂，微型材料，微型制造和微型机器化方面具有重要应用。在操纵沉积物和浮动物体以及独立和协同操纵多个目标方面达到兼容性，仍然是一个重大挑战。在这里，使用激光诱导的热毛细血管对流开发了用于沉积和浮动物体的非接触操作机。根据沉积和浮动物体的不同响应提出了各种策略。预定义的扫描和“检查点”方法分别促进了个体和多个颗粒的准确运动。超快编程的扫描和激光多路复用可以独立操纵以及多个颗粒的高通量有序分布。在空气 - 液体界面上，建议“激光笼”和“激光墙”作为操纵浮动物体的有效工具，尤其是在基于视觉的闭环控制的情况下。这里的方法和策略不依赖目标，溶剂和底物的特定特征。证明了多个示例，包括复杂的路径复制，迷宫遍历以及精确的组装和拆卸，以验证该操纵器的可行性。这项工作为液体中非连接操作提供了一种多功能平台和一种新颖的方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10850724</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:15:58 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>