<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 8860</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于自动化和个性化机器人辅助康复的多态控制框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328722</link>
      <description><![CDATA[机器人被引入上肢神经康复领域，以减轻治疗师的体力劳动，并为患者提供高强度的治疗。人们开发了多种控制方法，结合患者的生理和生物力学状态来自动调整所提供的帮助。更高级别的状态，例如选定的援助类型、选定的任务特征、定义的会话目标以及给定的患者损伤，通常被忽视或建模为严格的要求、低维度的研究设计和狭窄的纳入标准，因此所提出的解决方案无法转移其他任务、机器人设备或目标群体。在这项工作中，我们提出了基于覆盖治疗中所有决策层的不变状态的模块化高级控制框架的设计。我们通过基于 20 个经过检查的最先进控制器的特征部署不变状态，验证了我们的框架在辅助和任务层上的功能。然后，我们在每一层集成了四个控制器，并设计了两种自动选择合适控制器的算法。该框架部署在手臂康复机器人上，并在一名扮演患者的参与者身上进行了测试。我们观察了代表治疗师的第二名操作员对外部变化的合理系统反应。我们相信这项工作将促进新型控制器和选择算法在辅助层以外的协作决策中的发展，并简化较低层上现有解决方案到任意机器人系统的可移植性和集成。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328722</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 13:15:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用被动动态仿生抓手进行栖息和抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328663</link>
      <description><![CDATA[抓取物体的能力通过允许与环境交互扩大了无人机（UAV）的应用范围。空中抓取的难点在于无人机脚部与目标发生碰撞的概率很高。为了成功抓握，脚必须平稳地吸收冲击能量，同时在短时间内与目标接触。我们提出了一种仿生被动动态脚，其中爪子仅由冲击能量驱动。我们的夹具通过软腱连接脚踝连杆和爪子的运动，同时解决了冲击能量的平稳吸收和爪子快速闭合的问题。我们研究冲击动力学，并使用肌腱的刚度作为我们的设计/控制参数来调整夹具的力学，以顺利回收冲击能量。我们的夹具在与冲击物体初次接触后 45 毫秒内关闭，无需任何控制器或驱动能量。连接到肌腱上的电粘附锁定机构可在达到闭合配置后 20 毫秒内锁定爪子。我们通过将抓手集成到无人机中并执行各种被动动态栖息和抓取任务来展示抓手的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10328663</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 13:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为自主移动机器人启用混合关键软件的 Kubernetes 编排</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10323202</link>
      <description><![CDATA[容器化和编排已成为软件开发最佳实践的两个关键要求。容器化可以实现更好的资源利用、独立于平台的开发以及软件的安全部署。编排可自动执行容器化工作负载和服务的部署、网络、扩展和可用性。尽管容器化越来越多地在机器人社区中被采用，但任务编排平台（例如 Kubernetes）的使用仍然是一个开放的挑战。最大的限制是由于最先进的编排器不支持实时（RT）容器，而先进的机器人软件通常由具有不同级别的异构任务（即ROS节点）组成。时间约束（即混合关键性系统）。这项工作通过提出 RT-Kube 来解决这一挑战，该平台扩展了容器编排事实上的参考标准 Kubernetes，以调度具有混合关键性要求的任务。它实现任务监控并检测那些有 RT 限制的任务错过的最后期限。它选择低优先级任务在运行时迁移到计算集群的不同单元，以释放资源并从时间违规中恢复。我们展示了执行 Robotnik RB-Kairos 移动机器人任务的软件的定量实验结果，以证明所提出方法的有效性。源代码可在 GitHub 上公开获取。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10323202</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格子增强型气动软体机器人的建模与设计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10323102</link>
      <description><![CDATA[晶格超材料通过合理的结构设计表现出多样化的功能和复杂的空间变形。在这里，晶格超材料被用来设计具有可编程弯曲、扭曲和伸长变形的气动软机器人。该系统包括由晶格超材料加固的弹性管。我们开发了一个分析框架来模拟扭曲、弯曲和伸长有限变形，同时考虑几何正交各向异性和非线性弹性。我们通过实验验证了我们的建模方法，并研究了几何图案和输入载荷对软执行器变形的影响。论证了横向攀爬软机器人和探索软机械臂的理论引导设计。软致动器可以通过晶格叠加表现出组合的扭转-弯曲-伸长变形。所提出的结构设计方法为设计具有复杂灵巧变形的软机器人铺平了道路。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10323102</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腱驱动连续体机器人稳定性分析及其在主动软化中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286154</link>
      <description><![CDATA[肌腱驱动的连续体机器人通常被认为可以在杂乱的环境中导航和操作。虽然它们的顺应性使它们能够安全地适应障碍物，但这也会导致它们在肌腱驱动下弯曲。在本文中，我们首次对这些机器人进行任意平面设计的广泛弹性稳定性分析。使用分叉图对屈曲现象进行研究和分析，补充了当前的技术水平，并增加了有关由 $n$ 间隔盘组成的机器人的新知识。我们展示了具有不同形状的多种机器人配置的存在，可以使用相同的驱动输入来实现。还建立了全局稳定性准则，该准则将临界腱力联系起来，直到机器人稳定到设计参数。最后，屈曲现象用于主动软化机器人，以便在合规性和有效负载之间取得更好的折衷。提出了一种开环控制策略，理论上可以将刚度降低到零，同时保持相同的机器人形状。经过实验，该机器人的顺应性比名义上仅使用肌腱驱动的机器人高出四倍。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286154</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四旋翼飞行器编队刚性定向方位图的奇异性分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286114</link>
      <description><![CDATA[使用机载传感的分散编队对于多机器人系统非常重要，可以提高车队运营的稳健性和独立性。方位测量（可从嵌入式摄像机获得）对于分散编队控制来说是一个有吸引力的选择，但是，这要求编队框架具有刚性。对于给定的地层框架，可以对刚性进行数值检查，但是，仍然很难确定刚性地层在何种几何条件下变得柔性。本文将四旋翼飞行器轴承结构中的传感器和机器人约束建模为具有类似属性的运动机构，以找到轴承刚度退化（奇异性）和由此产生的不可控运动的几何条件。开发了基于图子结构的奇点分类，并且表明可以设计任意大的地层，其中所有奇点都位于一组已知的几何条件内。提供了一个关于如何使用编队中所有奇点情况的知识进行无奇点控制维护的应用程序。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10286114</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>