<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DALI：通过分布级和实例级伪标签去噪实现域自适应 LiDAR 对象检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10614889</link>
      <description><![CDATA[使用 LiDAR 点云进行物体检测依赖于大量人工注释的样本，这些样本用于训练底层检测器的深度神经网络。然而，为大规模数据集生成 3-D 边界框注释可能成本高昂且耗时。或者，无监督域自适应 (UDA) 使给定的物体检测器能够使用未标记的训练数据集对新数据进行操作，方法是将从训练标记的源域数据中学到的知识转移到新的未标记的目标域。伪标记策略通常用于 UDA，该策略涉及使用来自预训练模型的目标域预测边界框来训练 3-D 物体检测器。然而，这些伪标记通常会引入噪音，影响性能。在本文中，我们介绍了域自适应 LiDAR (DALI) 物体检测框架，以解决分布和实例级别的噪音问题。首先，开发了一种训练后尺寸归一化 (PTSN) 策略，通过在网络训练后识别无偏尺度来减轻伪标记尺寸分布中的偏差。为了解决伪标签和相应点云之间的实例级噪声问题，开发了两种伪点云生成 (PPCG) 策略，即射线约束和无约束，以为每个实例生成伪点云，从而确保训练期间伪标签和伪点之间的一致性。我们在公开可用且流行的数据集 KITTI、Waymo 和 nuScenes 上证明了我们方法的有效性。我们表明，所提出的 DALI 框架实现了最先进的结果，并且在大多数领域自适应任务上优于领先方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10614889</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多触点 MPC 的共识互补控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10614849</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种混合模型预测控制算法，即共识互补控制，用于与环境建立和断开接触的系统。许多最先进的控制器需要与环境建立接触，例如运动和操纵，这些控制器需要先验模式调度，或者计算过于复杂，无法以实时速率运行。我们提出了一种基于交替方向乘数法的方法，该方法能够对潜在接触事件进行高速推理。通过共识公式，我们的方法可以并行化接触调度问题。我们在五个数值示例上验证了我们的结果，包括四个高维摩擦接触问题和一个欠驱动多接触系统的物理实验。我们进一步证明了我们的方法在用机械臂完成高维多接触操纵任务的物理实验中的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10614849</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人中的接触模型：比较分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10612225</link>
      <description><![CDATA[物理模拟在机器人技术中无处不在。无论是基于模型的方法（例如轨迹优化）还是无模型算法（例如强化学习），物理模拟器都是现代机器人控制管道的核心组成部分。在过去的几十年里，已经开发了几种机器人模拟器，每种都有专门的接触建模假设和算法解决方案。在本文中，我们调查了机器人技术中常用的主要接触模型和相关的数值方法，用于模拟涉及接触相互作用的高级机器人运动。特别是，我们回顾了接触和摩擦背后的物理定律（即 Signorini 条件、库仑定律和最大耗散原理），以及它们如何在当前的模拟器中转录。对于每个物理引擎，我们揭示了它们固有的物理松弛以及由于所采用的数值技术而导致的局限性。基于我们的研究，我们提出了基于理论的定量标准，并在此基础上建立了评估模拟物理和计算方面的基准。我们通过现有算法变体的开源高效 C++ 实现来支持我们的工作。我们的结果表明，机器人技术中常用的一些近似值或算法可能会严重扩大现实差距并影响目标应用。我们希望这项工作将有助于推动新接触模型、接触求解器和机器人模拟器的开发，这是机器人运动生成方面的最新进展的根源。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10612225</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过大量保险箱进行快速路径规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10612232</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种快速算法，用于设计被限制在轴对齐框集合内的平滑路径（或轨迹）。我们考虑了这些安全框数量很大的情况，并且可以离线对它们进行基本的预处理（例如查找它们的交点）。在运行时，我们会在给定的初始位置和终止位置之间快速生成一条平滑路径。我们的算法设计保证始终安全的轨迹，并在不存在此类轨迹时检测不可行性。我们的算法基于两个可以非常有效地解决的子问题：在加权图中查找最短路径，以及解决（多个）凸最优控制问题。我们在大规模数值示例上演示了所提出的路径规划器，并提供了一个高效的开源软件实现，即 fastpathplanning。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10612232</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视觉惯性 SLAM 的一致并行估计框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10609562</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们重新审视单目摄像机和惯性测量单元的视觉和惯性信息的最佳融合，并提出一种新颖的并行视觉-惯性同时定位与建图 (SLAM) 估计框架，有利于在单个 CPU 上进行多线程计算。我们开始使用贝叶斯批量估计器对 SLAM 问题进行建模，然后将其拆分为两个子模块，即定位和建图，它们的规模和处理速率不同，但因此可以同时运行。在解耦两个子模块时考虑了估计一致性，以便当发生回环时，定位精度可以通过在线全局优化无缝地从建图结果中受益，这使我们的解决方案有别于其他解决方案。为此，我们设计了相应的前端和后端，以一致地并行解决定位和建图问题，特别是使用混合机器人中心和世界中心公式来建模相应的问题。我们还使用蒙特卡罗模拟生成的合成数据和在高动态、长期和大规模 SLAM 场景中获得的各种真实数据集证明了所提方法的有效性。模拟结果验证了应用我们的方法显著提高了一致性和准确性。实验结果表明，与最先进的方法相比，该方法的性能更好（至少具有竞争力），同时能够在构建大规模地图时处理大量测量值，而不会阻碍高精度实时定位输出。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10609562</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:16:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于复合机器人团队沟通与协调的异构策略网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606072</link>
      <description><![CDATA[表现出色的人与人团队会学习智能高效的沟通和协调策略，以最大限度地提高他们的联合效用。这些团队隐性地了解异构团队成员的不同角色，并相应地调整他们的通信协议。多智能体强化学习 (MARL) 试图开发用于综合这种联合协调-通信策略的计算方法，但模拟具有不同状态、动作和观察空间的智能体之间的异构通信模式仍然是一个挑战。如果没有正确建模智能体异构性（如之前利用同构图网络的 MARL 工作），通信将变得不那么有用，甚至会降低团队的表现。在过去，我们提出了异构策略网络 (HetNet) 来学习高效和多样化的通信模型，以协调合作的异构团队。在这项扩展工作中，我们扩展了 HetNet 以支持扩展异构机器人团队。基于异构图注意力网络，我们表明 HetNet 不仅有助于学习异构协作策略，而且还支持端到端训练以学习高效的二值化消息传递。我们的实证评估表明，HetNet 在异构多智能体团队的学习协调和通信策略方面树立了新的领先水平，与多个领域的下一个最佳基线相比，性能提高了 5.84% 到 707.65%，同时将所需的通信带宽减少了 200 倍。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606072</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:16:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EVORA：深度证据可遍历性学习，实现风险感知型越野自动驾驶</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606099</link>
      <description><![CDATA[穿越具有良好牵引力的地形对于实现快速越野导航至关重要。现有方法不是根据地形特征手动设计成本，而是通过自我监督直接从数据中学习地形属性，以自动惩罚穿越不良地形的轨迹，但在正确量化和减轻由于学习模型中的不确定性而导致的风险方面仍然存在挑战。为此，我们提出了证据越野自主性 (EVORA)，这是一个统一的框架，用于学习不确定性感知牵引模型和规划风险感知轨迹。对于不确定性量化，我们通过学习离散牵引力分布和牵引力预测器潜在特征的概率密度来有效地模拟随机不确定性和认知不确定性。利用证据深度学习，我们使用网络输出参数化狄利克雷分布，并提出一种具有闭式表达式的新型不确定性感知平方地球移动器距离损失，可提高学习准确性和导航性能。对于风险感知导航，建议的规划器使用最坏情况下的预期牵引力模拟状态轨迹，以处理随机不确定性，并惩罚穿越具有高认知不确定性的地形的轨迹。我们的方法在模拟以及轮式和四足机器人上得到了广泛的验证，与假设无滑动、假设预期牵引力或针对最坏情况预期成本进行优化的方法相比，其导航性能有所提高。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10606099</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:15:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协调 RaiSim 与最大耗散原理</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10603415</link>
      <description><![CDATA[机器人强化学习 (RL) 的最新进展是通过直接在模拟中训练控制策略而取得的。特别是在四足运动的背景下，通过利用 RaiSim 模拟器，已经训练出令人惊叹的运动策略，这些策略表现出对环境扰动的高鲁棒性。虽然它避免了引入远距离力，但最近有研究表明，RaiSim 不遵循最大耗散原理，这是模拟刚性接触相互作用的基本原理。在本文中，我们详细介绍了这些松弛，并提出了对 RaiSim 接触算法的算法修正，以充分处理最大耗散原理。我们的实验通过经验证明，我们的方法可以实现遵循这一基本原理的模拟。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10603415</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未知和混乱环境中空中群体的高速运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10599811</link>
      <description><![CDATA[多架无人机的协调飞行可以更快地完成搜索救援和基础设施检查等任务。因此，推动空中集群在导航速度和稳健性方面的最先进水平具有巨大的好处。特别是，在规划轨迹时能够考虑未探索/未知的环境可以使飞行更安全。在这项工作中，我们提出了第一个高速、分散和同步运动规划框架 (HDSM)，用于空中集群，该框架明确考虑了环境中未知/未发现的部分。所提出的方法为每个规划代理生成优化轨迹，在移动和探索环境时避开障碍物和其他规划代理。每个代理拥有的唯一全局信息是目标位置。生成的轨迹是高速的，远离未探索的空间，并使代理更接近其目标。所提出的方法在成功率（100% 成功到达目标位置）、飞行速度（快 97%）和飞行时间（短 50%）方面优于最近的四种最先进方法。最后，在一组 Crazyflie 纳米无人机上验证了该方法，作为概念证明。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10599811</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于遗憾的多目标机器人规划问题帕累托前沿抽样</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10599820</link>
      <description><![CDATA[机器人技术中的许多问题都试图同时优化几个相互竞争的目标。传统方法是创建一个由各个目标的加权和组成的单一成本函数。这个标量优化问题的解是原始多目标问题的帕累托最优解。然而，找到帕累托前沿的准确表示仍然是一个重要的挑战。均匀分布的权重通常效率低下，并且不提供误差界限。我们解决了计算一组有限权重的问题，这些权重的最优解与任何其他权重向量的解非常接近。为此，我们证明了最优成本作为权重向量函数的基本属性。我们提出了一种算法，该算法贪婪地添加当前集合中表示最少的权重向量，并提供遗憾的界限。我们扩展了我们的方法，包括标量优化的次优求解器，并处理规划问题的随机输入。最后，我们说明，对于具有不同数量目标函数的不同机器人规划问题，所提出的方法明显优于基线方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10599820</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>方向临界载荷指数：连续机器人的不稳定性距离度量</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598379</link>
      <description><![CDATA[平衡稳定性评估是连续机器人 (CR) 中的一个主要问题。CR 可能允许从稳定到不稳定的转变，这使得在必须保证安全和人机交互的任务中使用 CR 变得复杂。在这种情况下，测量与不稳定距离的指标至关重要，但很少得到开发。现有指标通常基于对涉及混合单位的矩阵的评估，从而导致依赖于单位的指标。此外，现有指标的物理意义很难解释。本文建议使用给 CR 平衡带来不稳定的力的大小作为与不稳定距离的度量。该指标的主要优点是内在的物理意义、结果的实际解释以及测量的明确单位。所提出的指标（称为方向临界载荷指数）基于总势能的简化 Hessian 矩阵的特征值的线性化，无论采用何种离散化技术都可以实现。三个不同的案例研究说明并证明了本文的主要结果。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598379</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Evetac：一种基于事件的机器人操作光学触觉传感器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598389</link>
      <description><![CDATA[光学触觉传感器最近变得流行起来。它们提供高空间分辨率，但难以提供精细的时间分辨率。为了克服这一缺点，我们研究了用基于事件的相机替换 RGB 相机的想法，并引入了一种新的基于事件的光学触觉传感器，称为 Evetac。除了硬件设计外，我们还开发了触摸处理算法，以 1000 Hz 的频率在线处理其测量值。我们设计了一种有效的算法，尽管传感器的输出很稀疏，但仍可以通过印记标记跟踪弹性体的变形。基准测试实验表明，与 RGB 光学触觉传感器相比，Evetac 能够感应高达 498 Hz 的振动、重建剪切力并显着降低数据速率。此外，Evetac 的输出和标记跟踪为学习数据驱动的滑动检测和预测模型提供了有意义的功能。学习到的模型构成了强大且自适应的闭环抓取控制器的基础，该控制器能够处理各种物体。我们相信，像 Evetac 这样快速高效的基于事件的触觉传感器对于为机器人带来类似人类的操纵能力至关重要。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598389</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约束 Stein 变分轨迹优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598358</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们介绍了约束 Stein 变分轨迹优化 (CSVTO)，这是一种对一组轨迹并行执行带约束的轨迹优化算法。我们将约束轨迹优化定义为一种对轨迹分布进行约束函数最小化的新形式，它避免将约束视为目标中的惩罚，并允许我们生成满足约束的各种轨迹集。我们的方法使用 Stein 变分梯度下降来找到一组粒子，这些粒子在遵守约束的同时近似低成本轨迹的分布。CSVTO 适用于具有可微分等式和不等式约束的问题，并包含一个新颖的粒子重采样步骤以避开局部最小值。通过明确生成不同的轨迹集，CSVTO 能够更好地避免不良的局部最小值，并且对初始化更具鲁棒性。我们证明，CSVTO 在具有挑战性的高度受限任务（例如 7-DoF 扳手操作任务）中的表现优于基线，其中 CSVTO 在成功率和约束满足方面均优于所有基线。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598358</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用可重构磁性微群实现自动化微型机器人操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598230</link>
      <description><![CDATA[不受束缚的微型机器人在微操作应用方面具有良好的前景。微型机器人具有专门设计的形态和结构，能够对目标物体进行可控的运送。然而，操作过程仍然缺乏自主性，要实现这一点，拾取、运输和释放行为的机制需要进一步研究。在本文中，我们提出使用具有多模态形态的磁性微群实现自动化微机器人操作。微群由大约 1100 万到 2100 万个 $\text{Fe}_{3}\mathrm{O}_{4}$ 纳米粒子组成（1.0$\text{--}1.8\,\mu$L 粒子悬浮液）。当暴露于不同的动态磁场时，群体可以表现出相应的形态。我们通过利用不同群体形态的流体场实现了精确且可控的货物拾取和释放。为了定量描述这些行为，我们设计了一个有限状态机。为控制群体运动，我们设计了一种超扭转滑模控制器。干扰通过扰动观测器进行补偿。为了在受阻场景中实现自动微操作，我们设计了一种路径规划器，该路径规划器受到快速探索随机树算法的启发，用于在存在障碍物时进行路径规划。我们还提出了一种增强遗传算法，以最优方式将多个物体运送到目标位置。实验表明，我们的方法可以有效地运输不同大小和形状的微物体。当工作环境中存在多个物体时，该方法的精确选择性得到了验证。最后，我们展示了我们的策略的长距离运送能力和对各种摩擦情况的适应性。这项工作探索了一种简洁、不受束缚、自动化的微操作策略，为微操作任务提供了一种新的自动化工具，并扩展了群体微机器人的应用潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598230</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器人动力学学习和控制的李群上的端口哈密顿神经 ODE 网络</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598388</link>
      <description><![CDATA[准确的机器人动力学模型对于安全稳定的控制和推广到新的操作条件至关重要。然而，即使经过仔细的参数调整，手工设计的模型也可能不够准确。这促使人们使用机器学习技术在状态控制轨迹的训练集上近似机器人动力学。许多机器人的动力学是用矩阵李群上的广义坐标来描述的，例如地面、空中和水下车辆的 $\text{SE}(3)$ 上的广义坐标和广义速度，并满足能量守恒定律。本文提出了一种神经常微分方程 (ODE) 网络结构的李群上的端口哈密顿公式来近似机器人动力学。与黑盒 ODE 网络相比，我们的公式在动力学模型中嵌入了能量守恒定律和李群的约束，并在动力学模型中明确考虑了摩擦力和阻力等能量耗散效应。我们为学习到的、可能欠驱动的哈密顿动力学开发了能量整形和阻尼注入控制，从而能够采用统一的方法对各种机器人平台进行稳定和轨迹跟踪。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10598388</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>