<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE关于机器人技术的交易 - 新TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃8860</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>客座编辑式系列触觉机器人技术</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10900528</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在内存中</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10896982</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过仿生光学触觉传感器整合类似人类的阻抗调节和基于模型的方法来歧视合规性歧视</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816065</link>
      <description><![CDATA[基于仿生的授予机器人具有先进的触觉能力，涉及设计类似人类的触觉传感器，计算模型和运动控制策略以增强接触信息的检索。在这里，我们考虑使用柔软的仿生触觉光学传感器（TACTIP）的合规性歧视。在先前的工作中，我们提出了一种基于视觉的方法，该方法是从人类触觉感知的计算模型中得出的，以基于接触区域扩散计算在缩进力量上扩展计算，以区分对象符合tactip。在这项工作中，我们首先通过对初始接触区域条件进行更精确的估计，提高了基于视觉方法的鲁棒性，当探测方向与试样表面的正常状态相比时，这也可以正确遵守估计。然后，我们将人类在对象合规性探测过程中采用的内部肌肉调节（共同收缩）的机制集成到了验证中，以最大程度地提高信息的吸收。为此，我们使用了在物体柔软探测过程中提取的人类共同收集模式来控制可变的刚度执行器（模仿人类肌肉的激动 - 抗抗酸行为），该模式用于驱动凹痕系统，并赋予了对物体合规性探索的策略。我们发现，我们基于模型的合规性歧视方法，以更精确的估计初始条件喂养，就刚性执行器的使用而言，随着人类启发的阻抗调节有了显着改善。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816065</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SE（3）上连续多机器人系统的状态估计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816239</link>
      <description><![CDATA[与常规机器人相反，由于部分未知的材料特性，寄生效应或作用于连续体内的不明力量，对连续机器人的运动学和静电量进行了准确的建模。因此，利用其他传感器信息来预测连续机器人形状的状态估计方法引起了重大兴趣。本文提出了一种对具有多个耦合连续机器人的系统的状态估计的新方法，该系统允许在任意耦合拓扑中估算多个连续机器人的形状和应变变量。模拟和实验证明了该方法的能力和多功能性，同时对此类系统状态进行了准确，连续的估计，从而导致平均最终效果误差为3.3 mm和5.02 $^\ circ $，具体取决于传感器的设置。进一步表明，该方法提供了低于10毫秒的快速计算时间，从而在准静态实时场景中使用了其利用率，平均更新速率为100-200 Hz。拟议的状态估计方法的开源C ++实施可公开提供给社区。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816239</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FAPP：在动态杂乱的环境中，无人机的快速和自适应感知和计划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816005</link>
      <description><![CDATA[在混乱的环境中避免未扎的飞机（UAV）的障碍物非常具有挑战性。现有的无人机避免障碍物要么专注于完全静态环境，要么只有几个动态对象。在本文中，我们主动考虑在动态混乱的环境中避免无人机的障碍，在这种环境中，动态对象是主要对象。这种环境对感知和计划都构成了重大挑战。多个动态对象具有各种动作，因此很难使用一个运动模型来估计和预测其动作。计划必须高效，以避免混乱的动态对象。本文提出了在复杂的动态混乱环境中飞行的无人机，并计划快速，适应性的感知和计划。提出了一种新颖有效的云分割策略，以区分静态和动态对象。为了解决不同动作的多个动态对象，提出了一种具有协方差自适应的自适应估计方法，以快速而准确地预测其动作。我们提出的轨迹优化算法高效，使其能够避免快速对象。此外，提出了一种自适应重新植物方法来解决轨迹优化找不到可行解决方案的情况，这对于动态混乱环境而言是常见的。模拟和现实世界实验的广泛验证证明了我们提出的系统对高度动态和混乱的环境的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816005</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在具有超声波式换能器阵列和显微镜的复杂环境中，选择性，健壮和精确操纵颗粒</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816248</link>
      <description><![CDATA[颗粒，生物样本，液滴和气泡的非连接声操作在生物学，化学，药物等领域已成为一种有前途的技术。非接触性质在生物相容性，污染的自由和材料多功能性方面具有显着优势。但是，当前的非接触声音操纵技术仍然缺乏足够的选择性，鲁棒性和在复杂环境中的精确可控性。为此，在本文中，我们提出了一个自动化的非接触操作系统，该系统利用高密度的超声波循环传感器阵列与显微镜结合使用，以进一步优化和增强非连接粒子操纵的可控性和灵活性。这项工作提出了几项显着的贡献。首先，我们成功地实现了选择性粒子的操纵，从而允许与用户进行瞬时交互，以执行用户指定和目标的操纵任务。其次，我们将一个闭环控制策略集成到系统中，该策略有效地减轻了由声学陷阱的陷阱刚度异质性引起的未对准误差，并实现了复杂环境中颗粒的自动精确位置控制（在30 mm宽的工作区中，位置精度为波长的1/40）。第三，我们提出了一种可重构的声学陷阱设计方法，该方法名为Pseudovortex陷阱，具有比波长大的实时计算和捕获粒子。本文详细介绍了系统设置，校准细节，声学陷阱设计方法和相应的视觉伺服控制方案（就选择性陷阱，精度定位和动态轨迹计划而言）。同时，在这项工作中还分析了捕获刚度和操纵稳定性。实验结果很好地证明了拟议系统的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816248</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Swarm-Lio2：空中群体系统的分散式激光辐射式辐射仪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816004</link>
      <description><![CDATA[空中群体在各个方面具有巨大的潜力，例如合作探索，目标跟踪以及搜索和救援。有效准确的自我和相互状态估计是完成这些群体任务的关键前提，这些任务仍然具有挑战性。本文提出了Swarm-Lio2，这是一种完全分散的，插件，计算效率和带宽有效的光检测和范围（LIDAR） - 用于空中群体系统的孔态。 Swarm-Lio2使用分散的插件网络作为通信基础架构。仅交换带宽效率和低维信息，包括身份，自我状态，相互观察测量和全球外部转换。为了支持新队友参与者的插头，Swarm-Lio2检测了潜在的队友自动飞机（AAV），并将时间偏移和全球外部转换均自动初始化。为了提高初始化效率，提出了基于反射率的AAV检测，轨迹匹配和因子图优化方法。为了进行状态估计，在有效的误差状态迭代迭代的卡尔曼滤波器（ESIKF）框架内，群体LIO2融合了激光雷达，惯性测量单元和相互观察测量值，并仔细补偿了时间延迟和测量值的建模以提高准确性和一致性。此外，提议的ESIKF框架在激光雷达变性的情况下利用了自我状态估计的全球外部外部框架，或者否则会完善全球外部外部外部估计以及EGO状态估计。为了增强可扩展性，Swarm-Lio2在ESIKF中引入了一种新型边缘化方法，从而防止了计算时间的生长，其大小。广泛的仿真和现实世界实验表明，对大规模空中群体系统和复杂场景的广泛适应性，包括摄像机或激光镜头的遭到GPS贬低的场景和退化场景。实验结果展示了厘米级的定位精度，该精度优于单个AAV系统的其他最先进的激光惯性射测。此外，不同的应用表明了群体LIO2作为各种空中群任务的可靠基础设施的潜力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10816004</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任务驱动的分配转移检测具有机器人学习的统计保证</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10815081</link>
      <description><![CDATA[我们的目标是执行分布外（OOD）检测，即检测机器人何时在与训练机器人的不同分布中绘制的环境中进行操作。我们利用大约正确的巴约斯理论来培训一项保证的培训绩效的政策。我们对OOD检测的想法取决于以下直觉：违反在测试环境上绑定的绩效提供了证据，证明机器人正在操作OOD。我们通过基于$ p $值和集中不平等的统计技术对此进行正式化。该方法为OOD检测提供了保证的置信界限，包括探测器的假阳性和错误阴性率的界限，并且是任务驱动的，并且仅对影响机器人性能的变化敏感。我们在模拟和硬件方面展示了使用陌生形状或姿势的对象以及无人机在具有风干扰和各种障碍物密度的环境中避免基于视觉的障碍物的对象。我们的示例表明，我们可以在少数几次试验中执行任务驱动的OOD检测。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10815081</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 13:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有透明视觉传感器的多模式和力匹配的模仿学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814647</link>
      <description><![CDATA[与机器人操纵的接触量富裕的任务继续构成许多挑战。在这项工作中，我们利用模仿学习框架内的多模式视觉传感器（IL）来执行涉及终端效果和操纵对象之间相对运动（例如滑动和滑动）的接触率丰富的任务。我们介绍了两种算法贡献，触觉力匹配和学习模式切换，作为改善IL的免费方法。触觉力匹配可以通过在演示过程中阅读近似力来增强动力学教学，并产生一个适应性的机器人轨迹，从而重新创建记录的力量。学习的模式切换使用IL将视觉和触觉传感器模式与学习的运动策略相结合，从而简化了从达到接触到接触的过渡。我们对四个开门任务进行了机器人操纵实验，并具有各种观察和算法配置，以研究多模式视觉效果感应的实用性以及我们提出的改进。我们的结果表明，匹配力匹配的包括平均政策成功率提高了62.5％，Visuotactile模式转换30.3％，而Visuotactile数据作为策略输入42.5％，强调了IL的透明触觉感知的价值，这两者都允许数据收集允许匹配的策略匹配，并可以执行准确的任务返还。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10814647</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 13:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过选举和真空致动，增强层流堵塞可变刚度</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10804650</link>
      <description><![CDATA[已经开发出各种可变的刚度机制，可以通过改变机器人的机械行为来赋予机器人界的新功能。但是，可变刚度在致动，响应速度，刚度比以及最重要的是建模方面有限。本文提出了混合动态层层层压，以优于个体驱动的可变刚度机制。首先构建了用于准确表征机械行为的多层层流的分析模型。基于此模型的综合参数分析是层状干扰性能改进的设计指南。前馈控制进一步证明了所提出的模型的有效性，并具有良好的可控性，显示响应速度的速度最快为5 ms。当选和真空致动之间的协同作用显着提高了整体性能，从而产生的影响远大于个人贡献。例如，所提出的设备产生的高刚度几乎无法实现单个真空度或选举。此外，真空增加了击穿电压的23％，从而导致较大的选举力量，从而增加较高的刚度。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10804650</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 13:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全机器人反射：基于分类法的决策和调制框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10804590</link>
      <description><![CDATA[控制和计划的最新进展允许无缝的身体人肢体相互作用（PHRI）。同时，在策划智能决策和确保对机器人的安全控制方面出现了新颖的挑战。特别是在涉及不可预见或意外碰撞的情况下，机器人面临明智地反应对人类，其他机器人，障碍或自己的潜在风险做出反应的必要。同时，他们需要保持专注于其主要任务或能够安全恢复它。碰撞检测和识别算法现在已经在行业中建立了良好，但是复杂的碰撞反射并未过渡到基本停止反应以外的工业应用中。尽管在过去几十年中引入了许多高级高性能反射控制器，但他们的现实领养仍然是一个挑战。这项工作建立了一个系统的框架来解决该差距。为此，定义了反射控制问题，反射行为是系统地分类和分类的，并且按照现有的国际标准获得相关的安全数据。我们认为，这一基础步骤对于提高复杂工业和国内环境中机器人的安全性和能力至关重要。我们通过最先进的合作选择任务在系统类别的系统类别中验证我们的方法，为其他机器人类提供了蓝图，为未来的实施提供了蓝图。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10804590</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效，响应且稳健地跳到可变形的地形</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10778567</link>
      <description><![CDATA[腿部机器人的运动受到了腿部不匹配的不匹配，在该应用程序之间的不匹配可以超越车轮或胎面，其中大多数具有可变形的底物，以及现有的计划和控制工具，其中大多数假设具有平坦的刚性基板。在这项研究中，我们着重于塑料地形变形的后果，这是由弹簧腿的单型跳跃机器人的跳跃能量动力学，该机器人由开关符合符合能量注入控制器动画动画。从这个故意简单的机器人 - 框架模板中，我们得出了一个跳跃的能量返回图，并使用物理实验和仿真来验证跳高的能量图，以在实际的可变形基板上跳到真正的机器人。该地图的动力学特性（固定点，特征值，吸引力的盆地）为可变形地形上有效，响应性和稳健的运动提供了见解。具体而言，我们在控制器参数空间中识别恒定点的表面，这表明可以在瞄准所需步态能级的同时调整控制参数的效率或响应能力。我们还确定了能量图的固定点在全球稳定的条件下，当不满足这些条件时，我们进一步表征了固定点吸引的盆地。最后，我们通过讨论了此跳跃能量图对计划，控制和估计的含义，对可变形地形上有效，敏捷和强大的腿部运动。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10778567</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空中多接触相互作用的光学触觉传感：设计，集成和评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770588</link>
      <description><![CDATA[用于多重检测的分布式触觉传感对于各种空中机器人相互作用任务至关重要。但是，无人机上的当前接触传感解决方案仅利用单最终效应器传感器，并且无法提供分布式的多键传感。设计为轻松安装在无人机的底部，我们提出了一个具有较大且弯曲的软感应表面，空心结构和新的照明系统的光学触觉传感器。即使间隔仅2厘米，也可以使用我们的软件管道同时检测多个接触，该管道提供了现实世界中的3-D接触位置（MM）和3-D力量向量（N），精度分别为1.5 mm和0.17 n。我们证明了传感器在船上和实时的可靠性和可靠性，首先与两个演示有关，首先是对不同栖息的依从性的估计以及随后的重新调整和降落在僵硬的范围上，其次是稀疏障碍物的映射。我们的分布式触觉传感器的实现代表了能够在复杂环境中与之互动和导航的多功能机器人的全部潜力迈出的重要一步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770588</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ELSA：一个脚大小的假体在各种运动任务中繁殖踝部动力学</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770576</link>
      <description><![CDATA[动力的脚踝 - 脚假肢提供了模仿天然运动动力学的潜力，从而解决了与步态不平衡和不足的推进相关的问题，通常由下肢截肢截肢的人戴着被动假体装置经历。尽管取得了重大进展，但现有的动力假肢通常会因其大量的建筑高度，笨重的设计，过度的重量和噪音水平而阻碍，从而限制了其广泛的采用。这项工作介绍了ELSA（高效且轻巧的弹簧踝），轻巧（1.15千克）和紧凑型（11厘米高）的脚踝 - 脚脚假肢在鞋子的体积内，并且能够在步态周期内提供净正机械能。通过在协同作用中运行的弹簧和执行机制的创新安排实现了这种整合水平。这种混合体系结构为用户提供了积极行走的选择，并提供推进能源援助。再生，有可能允许能量收获来为设备电池充电；或完全关闭（被动）。该原型在台式实验中已得到验证，并通过涉及四名截肢参与者的试验进行了验证。这些测试涵盖了各种情况，包括跑步机和日常的移动任务。此外，进行了灵敏度分析，以评估不同的控制参数如何影响提供的机械能和结果步态性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770576</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尖峰神经网络在视觉场所识别中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770562</link>
      <description><![CDATA[在机器人技术中，尖峰神经网络（SNN）因其在很大程度上未实现的势能效率和低潜伏期而越来越多地认可，尤其是在神经形态硬件上实施时。本文重点介绍了Visual Place识别（VPR）中SNN的三个进步。首先，我们提出模块化SNN（模块化SNN），其中每个SNN代表一组非重叠的地理位置上的位置，为大环境启用可扩展网络。其次，我们介绍模块化SNN的集合，其中多个网络代表同一位置，与单网络模型相比显着提高了准确性。我们的每个模块化SNN模块都是紧凑的，仅包括1500个神经元和474K突触，因此由于其尺寸很小，因此非常适合结合。最后，我们研究了序列匹配在基于SNN的VPR中的作用，该技术使用连续图像来完善位置识别。我们在一系列数据集上展示了我们的方法的竞争性能，包括与传统的VPR技术相比，对结合的响应能力更高，而序列匹配的R@1改进率更高，而不是具有可比的基线性能的VPR技术。我们的贡献突出了SNN对VPR的生存能力，提供可扩展和健壮的解决方案，并为其在各种能量敏感的机器人任务中的应用铺平道路。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770562</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>