<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 8860</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>目录</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10271764</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10271764</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 13:18:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE 机器人学刊物信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10271750</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10271750</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 13:18:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模网络动态系统的局部和增量概率推理</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10242173</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了用于分布式因子图优化（DFGO）问题的新算法，这些问题是在大规模网络机器人系统的批量和实时问题的概率推理中出现的。首先，对于批量 DFGO 问题，我们推导了一种称为局部一致性 ADMM（LC-ADMM）的交替方向乘子法（ADMM）算法。 LC-ADMM完全国产化；因此，每个代理的计算量、通信带宽和内存随着网络大小的变化而变化，就像 $o(1)$ 一样。我们为 LC-ADMM 建立了两个新的理论结果：1）当目标是强凸且具有 Lipschitz 连续次微分时指数收敛；2）当目标是凸且具有唯一解时 $o(1/k)$ 收敛。我们还表明，LC-ADMM 允许使用非二次损失函数，例如 $\ell _{1}$-norm 和 Huber 损失。其次，我们还结合 LC-ADMM 和贝叶斯树的思想，开发了针对实时问题的增量 DFGO (iDFGO) 算法。为了导出时间可扩展的算法，我们利用实时因子图的时间稀疏性和 LC-ADMM 增强因子的收敛性。当新因素添加到图中时，iDFGO 算法会增量地重新计算估计值，并且在网络大小和时间方面都是可扩展的。我们通过多智能体同时定位、测绘和电网的示例在模拟中验证 LC-ADMM 和 iDFGO。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10242173</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 14:01:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全：通过对偶性约束感知下的安全随机运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10225441</link>
      <description><![CDATA[考虑一个在具有随机动态障碍的不确定环境中运行的机器人。尽管轨迹优化有明显的好处，但由于传感和硬件的限制，通常很难在每个时间步跟踪每个障碍物。我们引入了 $\mathtt {Safely}{}$ 运动规划器，这是一种后退地平线控制框架，它同时合成机器人要遵循的轨迹以及传感器选择策略，该策略规定了在每个位置测量与轨迹相关的障碍物时间步长，同时尊重机器人的传感约束。我们使用顺序二次规划来执行运动规划，并基于与凸子问题相关的对偶信息和通过卡尔曼滤波器更新减少不确定性的效果之间的新颖联系来规定感知障碍。我们通过确保机器人在计划的机器人轨迹的每个时间步与任何障碍物碰撞的概率低于规定的阈值来保证安全。我们通过软件和硬件实验证明了 $\mathtt {Safely}{}$ 运动规划器的功效。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10225441</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 14:02:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于力调制操纵的实时变形接触感知模型预测控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10175188</link>
      <description><![CDATA[机器人操纵器的力调制已经被广泛研究了几十年。然而，由于缺乏准确的交互接触建模和较弱的性能保证（其中很大一部分涉及交互力的调制），它尚未普遍用于安全关键应用。这项研究提出了一个高级框架，用于同时轨迹优化和机械手与容易受到外部干扰的软环境之间相互作用的力控制。考虑了滑动摩擦力和法向接触力。软接触模型和机械手的动力学同时纳入轨迹优化器中，以生成所需的运动和力分布。基于乘法器替代方向方法的约束优化框架已被用来以模型预测控制方式有效地生成实时最优控制输入和高维状态轨迹。模型性能的实验验证是使用笛卡尔空间力控制模式在具有已知材料属性的软基板上进行的。结果显示了摩擦模型有效范围内多个笛卡尔运动的地面实况与基于实时模型的接触力和运动跟踪的比较。结果表明，基于接触模型的运动规划器可以补偿摩擦力和运动干扰，并提高整体运动和力跟踪精度。所提出的高级规划器有潜力促进涉及顺应性、脆弱性和可变形组织的操作的医疗任务的自动化。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10175188</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 14:05:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软蛇机器人 CPG 调节运动控制器的强化学习</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10175020</link>
      <description><![CDATA[由于非线性且难以建模的动力学，软机器人的智能控制具有挑战性。强化学习（RL）是一种有前景的软机器人控制无模型方法。然而，无模型强化学习方法往往计算成本昂贵且数据效率低下，并且可能无法为软机器人产生自然且平滑的运动模式。在这项工作中，我们为软蛇机器人开发了一种基于学习的目标跟踪控制器的仿生设计。该控制器由两个模块组成：一个 RL 模块，用于在给定机器人的未建模和随机动力学的情况下学习目标跟踪行为；以及一个带有松冈振荡器的中央模式生成器 (CPG)，用于生成稳定且多样化的运动模式。我们从理论上研究了松冈 CPG 的振荡偏差、频率和振幅用于软蛇机器人的转向控制、速度控制和模拟到真实自适应的可操作性。基于此分析，我们提出了 RL 和 CPG 模块的组合，其中 RL 模块根据机器人的状态反馈调节 CPG 系统的主力输入，然后 CPG 模块的输出转换为气动执行器的压力输入软蛇机器人。这种设计使 RL 智能体能够自然地学习由 CPG 机动性确定的所需运动模式。我们在模拟和实际实验中验证了控制设计的最优性和鲁棒性，并与最先进的 RL 方法进行了广泛的比较，以证明我们的仿生控制设计的优势。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10175020</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 14:01:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平滑连接先发制人的冲击减少和接触阻抗控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10171122</link>
      <description><![CDATA[本文提出了新颖的控制方法，通过先发制人的运动来降低冲击力，并平稳过渡到传统的基于接触的阻抗控制。建议将这些技术应用于基于力控制的机器人和基于位置/速度控制的机器人。强大的冲击力会对多项机器人任务产生负面影响。最近，已经研究了使用接近传感器扩展传统接触阻抗控制的先发制人的冲击减少技术。然而，从减少冲击到接触阻抗控制的无缝过渡尚未得到证实。因此，有必要切换控制策略或进行复杂的参数调整。相反，我们提出的方法利用串行组合阻抗控制框架来解决这些问题。可以将先发制人的冲击减少功能添加到已经实现的阻抗控制器中，因为参数设计分为冲击减少和接触阻抗控制。接触力不存在不连续或突然改变，也不存在任何过大的接触力超过过渡期间由接触阻抗控制建立的预期排斥力。此外，虽然先发制人的冲击减少使用了原始的光学接近传感器，但通过采用虚拟粘性力可以最大限度地减少反射率的影响。一维质量模型的分析和实际实验证实了这些特征，这对于许多执行接触任务的机器人非常有用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10171122</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 14:01:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于人机交互评估的串联弹性执行器驱动上肢康复机器人的 AAN 控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10167757</link>
      <description><![CDATA[串联弹性执行器（SEA）一直是最流行的柔性执行器，因为它们具有多种优点，例如高柔性、良好的反向驱动性和抗冲击性。它们已被各种康复机器人采用，在人机交互过程中提供适当的帮助并具有适当的依从性。对于多关节 SEA 驱动的康复机器人来说，一个巨大的挑战是开发一种按需辅助 (AAN) 方法，并且在不确定的物理人机交互过程中不失去稳定性。为此，本文提出了一种基于人机交互评估的 AAN 方法，用于 SEA 驱动的上肢康复机器人。首先，为了稳定SEA级动力学，采用奇异摄动理论设计快速时标控制器。其次，对于机器人级动力学，根据任务表现和人类意图，采用迭代学习算法进行阻抗自适应。引入交互力反馈进行人机交互评估，并根据评估结果定期调整机器人辅助的强度。 Lyapunov 方法提供了人机交互的稳定性。最后，所提出的康复方法被构建并在二自由度 SEA 驱动机器人上实现。它以这样的原则处理不确定的交互：正确的动作将导致对鼓励参与的帮助减少，而错误的动作将导致对有效训练的帮助增加。所提出的方法通过降低阻抗学习强度和增加允许的运动误差来适应受试者的意图并鼓励更高的参与度。它可以适应不同运动能力的参与者，并在特定的受训者在康复过程中试图改变他/她的参与时提供适应性帮助。 AAN 方法的性能通过涉及健康受试者的实验研究得到验证。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10167757</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 14:01:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有限采样的近乎最优多机器人运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10160207</link>
      <description><![CDATA[连续多机器人运动规划（MRMP）的几种基于采样的方法的底层结构是张量路线图，它是通过张量积组合为单个机器人构建的多个概率路线图（PRM）图而产生的。我们研究张量路线图编码 MRMP 接近最优解的条件——满足这些条件意味着各种流行规划器（包括 dRRT* 和离散方法 M* 和基于冲突的搜索）的接近最优性，当应用于连续域。我们开发了此类的第一个有限样本分析，它指定了样本数量、样本的确定性分布以及每个单独的 PRM 图应使用的连接半径的大小，以保证使用张量路线图的接近最优性。这显着改进了之前的渐近分析，其中样本数量趋于无穷大。我们新的有限样本量分析支持在有限时间内保证实践中的高质量解决方案。为了实现我们的新结果，我们首先开发了一种采样方案，我们称之为交错网格，用于单个机器人的有限样本运动规划，这比以前的工作需要的样本要少得多。然后，我们将其扩展到更复杂的 MRMP 设置，这需要考虑多个机器人之间的交互。最后，我们报告了一些实验，这些实验可以验证我们的理论发现，并提出有趣的问题以供进一步研究。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10160207</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 14:01:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多目标遍历搜索的帕累托最优局部优化框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10158414</link>
      <description><![CDATA[我们的工作是由人道主义援助和救灾 (HADR) 推动的，在这些领域，在存在冲突的标准、目标和信息的情况下寻找生命迹象往往至关重要。我们相信遍历搜索可以提供一个框架，用于利用可用信息以及探索应用程序（例如 HADR）中的新信息。现有的遍历搜索方法通常考虑仅使用单个信息图进行搜索。然而，人们可以容易地设想许多场景，其中使用对不同类型的相关信息进行编码的多个信息图。遍历搜索方法目前不具备同时搜索多个信息图的能力，也没有办法平衡哪些信息优先。这导致我们提出了一个多目标遍历搜索（MO-ES）问题，其目的是找到所谓的帕累托最优解决方案，以便为人类决策者提供在相互冲突的标准之间进行权衡的各种解决方案。为了有效地解决 MO-ES，我们开发了一个称为顺序局部遍历搜索（SL-ES）的框架，该框架利用遍历搜索方法的最新进展以及局部优化的思想来有效地计算帕累托最优解。我们的数值结果表明，SL-ES 计算的解决方案质量更好，并且运行速度比基线更快。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10158414</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 14:01:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腿式运动可行性保证的有效范例</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10149812</link>
      <description><![CDATA[为任意地形上的腿式系统开发可行的身体轨迹是一项具有挑战性的任务。在本文中，我们提出了一个范例，允许以有效的方式设计可行的质心（CoM）和身体轨迹。在我们之前的工作中（Orsolino 等人，2020），我们引入了二维可行区域的概念，只要 CoM 的投影位于建议的容许范围内，就可以保证静态平衡和关节扭矩限制的满足。地区。在这项工作中，我们提出了改进的可行区域的一般公式，该公式保证了动态平衡，同时以有效的方式满足关节扭矩和运动学限制。为了纳入运动学极限的可行性，我们引入了一种计算 CoM 可达区域的算法。此外，我们提出了一种有效的规划策略，利用改进的可行区域来设计可行的 CoM 和身体方向轨迹。最后，我们通过对 90 kg 液压驱动四足机器人和 21 kg Aliengo 机器人进行模拟和实验，验证了改进的可行区域的功能以及所提出的规划策略的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10149812</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 14:00:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应手指协调，可在干扰和未知动态下实现稳健的抓握和手动操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10146043</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个控制框架，用于实现强大的手持对象抓取和操作。手动操作仍然是一项艰巨的任务，因为物体永远不稳定，任务的成功依赖于仔细同步手指的动态。事实上，手指必须在保持与物体接触的同时产生运动，并通过保持在手的框架内，确保物体保持可操纵性。一旦手受到干扰或被操纵物体的内部动力学未知，例如当物体充满操纵过程中移动的液体时，这些挑战就会加剧。我们提出了一种基于耦合动力系统（DS）的控制策略，其中手指使用负责协调手指的中间动力学同步移动。为了适应由于模型不确定性和意外干扰而引起的力变化，我们采用了自适应扭矩控制器与联合阻抗调节器相结合，在适应动态变化的同时保证了高跟踪精度。我们在 16 自由度机器人手抓取和操纵具有不同质量特性的物体（例如半满水的玻璃杯中不均匀或变化的质量分布）的多个实验中验证了该方法。我们证明机器人可以补偿内部动态和外部扰动产生的干扰。此外，我们还展示了我们的控制器如何结合人类演示的学习，为更复杂的操作（例如手指步态）提供强大的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10146043</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 14:01:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>远程呈现爆炸物处理机器人的触觉和化学传感与触觉反馈</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10145855</link>
      <description><![CDATA[机器人可用于降低不安全和严峻环境中的风险。近年来，爆炸物处理机器人减少了技术人员到达目标的时间，从而降低了直接暴露风险。本文重点关注创新技术的研究和开发，作为新机器人平台的基础工作。所提出的系统包括一个有机电化学晶体管装置，用于检测爆炸残留物的存在，并做出安全清除进展的决定。 Taurus 的外科手术夹具有助于物体的触觉探索和操纵，控制精度达到毫米范围。高灵敏度的摩擦电触觉传感器可以减少接触过程中的侵入性，并降低爆炸的风险。触觉设备和视觉显示器用于传达重要信号，以提高远程操作员的态势感知能力。机器学习分类器可用于帮助用户从触觉采样中识别物体。这些方法的集成允许对只能通过触觉感知才能访问的隐藏物体进行敏感的处理。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10145855</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 14:01:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视觉惯性导航在线自校准：模型、分析和简并性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10145468</link>
      <description><![CDATA[由于传感器校准在视觉惯性传感器融合中发挥着重要作用，本文对在线自校准进行了深入研究，以实现鲁棒且准确的视觉惯性状态估计。为此，我们首先对视觉惯性导航系统（VINS）进行完整的可观测性分析，对传感参数进行全面校准，包括惯性测量单元（IMU）/相机内在参数和IMU相机时空外在校准以及读出时间卷帘快门 (RS) 相机（如果使用）。我们研究包含内在参数的不同惯性模型变体，其中包含低成本惯性传感器最常用的模型。利用这些模型，可以对具有完整传感器校准的线性化 VINS 进行可观测性分析。我们的分析从理论上证明了文献中普遍假设的直觉​​，即具有全传感器校准的 VINS 有四个不可观察的方向，对应于系统的全局偏航和位置，而在给定完全激励运动的情况下，所有传感器校准参数都是可观察的。此外，我们首次识别了 IMU 和相机固有校准的简并运动基元，当它们结合起来时，可能会产生复杂的简并运动。我们将所提出的常用 IMU 在线自校准与最先进的离线校准工具箱 Kalibr 进行比较，表明所提出的系统实现了更好的一致性和可重复性。基于我们的分析和实验评估，我们还提供了在实践中有效执行在线 IMU 相机自校准的实用指南。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10145468</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 14:01:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过非线性模型预测控制的感知运动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10138309</link>
      <description><![CDATA[崎岖地形中的动态运动需要准确的足部放置、避免碰撞以及对系统的欠驱动动力学进行规划。在存在不完美且通常不完整的感知信息的情况下可靠地优化此类运动和交互是具有挑战性的。我们提出了完整的感知、规划和控制流程，可以实时优化机器人所有自由度的运动。为了减轻地形带来的数值挑战，提取一系列凸不等式约束作为立足点可行性的局部近似值，并将其嵌入到在线模型预测控制器中。每个高程图都会预先计算可步进性分类、平面分割和带符号的距离场，以最大程度地减少优化过程中的计算工作量。多次射击、实时迭代和基于滤波器的线搜索相结合，可以可靠且高效地解决公式化问题。我们在 ANYmal 四足平台上进行模拟和实验，在有间隙、斜坡和垫脚石的场景中验证了所提出的方法，从而实现了最先进的动态攀爬。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10138309</guid>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:02:28 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>