<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于空中多接触交互的光学触觉传感：设计、集成和评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770588</link>
      <description><![CDATA[用于多力检测的分布式触觉传感对于各种空中机器人交互任务至关重要。然而，目前无人机上的接触传感解决方案仅利用单个末端执行器传感器，无法提供分布式多接触传感。我们提出了一种光学触觉传感器，可轻松安装在无人机底部，该传感器具有大而弯曲的软传感表面、空心结构和新的照明系统。即使相隔仅 2 厘米，也可以使用我们的软件管道同时检测到多个接触，该管道提供真实数量的 3-D 接触位置（毫米）和 3-D 力矢量（N），精度分别为 1.5 毫米和 0.17 N。我们通过两个演示展示了传感器在机载和实时中的适用性和可靠性，这两个演示涉及：第一，估计不同栖木的柔顺性以及随后在较硬的栖木上重新调整和着陆；第二，稀疏障碍物的映射。我们的分布式触觉传感器的实施代表着朝着充分发挥无人机作为能够在复杂环境中交互和导航的多功能机器人的潜力迈出了重要一步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770588</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过长尾多视图采样将一次性视图规划与单个次优视图相结合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770612</link>
      <description><![CDATA[现有的视图规划系统要么采用使用次优视图 (NBV) 的迭代范式，要么采用依赖于集合覆盖视图规划 (SCVP) 网络的一次性流程。然而，这两种方法都不能同时保证对 3-D 未知物体的高质量和高效率重建。为了应对这一挑战，我们提出了一个关键假设：随着有关未知物体的更多信息的出现，SCVP 网络的预测质量会提高。有两种方法可以提供额外的信息：第一，利用从 NBV 获得的感知数据，第二，在扩展的多视图输入数据集上进行训练。在这项工作中，我们引入了一种新颖的组合流程，该流程在激活所提出的多视图激活 (MA-)SCVP 网络之前结合了单个 NBV。MA-SCVP 在我们的长尾采样方法生成的多视图数据集上进行训练，这解决了多视图输入不平衡的问题并提高了网络性能。大量模拟实验证实，与最先进的系统相比，我们的系统表面覆盖率显著提高，移动成本大幅降低 45%。真实世界的实验证明了我们的系统具有推广和部署的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770612</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ELSA：一款足部大小的动力假肢，可在各种运动任务中重现踝关节动态</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770576</link>
      <description><![CDATA[动力踝足假肢可以模拟自然的运动动力学，从而解决下肢截肢者佩戴被动假肢时通常会遇到的步态不平衡和推进力不足的问题。尽管取得了重大进展，但现有的动力假肢往往因结构高度过高、设计笨重、重量过重以及噪音过大而受到阻碍，限制了其广泛应用。这项研究介绍了 ELSA（高效轻型弹簧踝关节），这是一款重量轻（1.15 公斤）且紧凑（11 厘米高）的动力踝足假肢，体积与鞋子相当，能够在整个步态周期内提供净正机械能。这种集成水平是通过弹簧和执行器机制协同工作的创新布置实现的。这种混合架构为用户提供了以下选择：主动行走，借助推进能量辅助；再生行走，可能允许收集能量为设备电池充电；或完全关闭（被动）。该原型已在台式实验和涉及四名截肢参与者的试验中得到验证。这些测试涵盖了各种场景，包括在跑步机上行走和日常行走任务。此外，还进行了敏感性分析，以评估不同的控制参数如何影响提供的机械能和由此产生的步态性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770576</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脉冲神经网络在视觉位置识别中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770562</link>
      <description><![CDATA[在机器人技术中，脉冲神经网络 (SNN) 因其尚未实现的潜在能效和低延迟而受到越来越多的认可，尤其是在神经形态硬件上实现时。本文重点介绍了 SNN 在视觉位置识别 (VPR) 方面的三项进步。首先，我们提出了模块化 SNN（模块化 SNN），其中每个 SNN 代表一组不重叠的地理上不同的位置，从而为大型环境提供了可扩展的网络。其次，我们提出了模块化 SNN 的集合，其中多个网络代表同一位置，与单网络模型相比，准确性显著提高。我们的每个模块化 SNN 模块都很紧凑，仅包含 1500 个神经元和 474k 个突触，由于体积小，非常适合集成。最后，我们研究了序列匹配在基于 SNN 的 VPR 中的作用，这是一种使用连续图像来改进位置识别的技术。我们在一系列数据集上展示了我们的方法的竞争性能，包括与传统 VPR 技术相比更高的集成响应度以及与具有可比基线性能的 VPR 技术相比更高的序列匹配 R@1 改进。我们的贡献突出了 SNN 对 VPR 的可行性，提供了可扩展且强大的解决方案，并为其在各种能量敏感型机器人任务中的应用铺平了道路。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770562</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tac-Man：基于触觉的无先验操作铰接物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770602</link>
      <description><![CDATA[将机器人融入以人为中心的环境（例如家庭）需要高级操作技能，因为机器人设备需要与门和抽屉等铰接式物体互动。机器人操作铰接式物体的关键挑战是这些物体内部结构的不可预测性和多样性，这使得基于显性和隐性物体运动学先验的模型不充分。它们的可靠性因交互前的模糊性、不完善的结构参数、与未知物体的接触以及不可预见的干扰而大大降低。在这里，我们提出了一种无先验策略 Tac-Man，专注于在操作过程中保持稳定的机器人与物体接触。Tac-Man 不依赖物体先验，而是利用触觉反馈使机器人能够熟练地处理各种铰接式物体，包括具有复杂关节的物体，即使受到意外干扰的影响。在现实世界的实验和广泛的模拟中都得到了证明，它在动态和变化的环境中始终取得近乎完美的成功，优于现有方法。我们的结果表明，仅凭触觉感知就足以管理各种铰接式物体，与基于先前的方法相比，它具有更高的稳健性和泛化能力。这强调了详细接触建模在复杂操作任务中的重要性，尤其是对于铰接式物体。触觉感知方法的进步大大扩展了机器人在以人为中心的环境中的应用范围，尤其是在难以获得精确模型的情况下。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770602</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形结构超分辨率几何广义断层触觉感知：应用于人形面部</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770598</link>
      <description><![CDATA[电阻抗断层扫描 (EIT) 触觉传感有望实现接触丰富的机器人系统的全身覆盖，在传感器几何形状方面具有广泛的灵活性。然而，尽管存在基于深度学习的重建方法，但低空间分辨率限制了其实际应用。本研究引入了 EIT-GNN，这是一种图结构数据驱动的 EIT 重建框架，可在机器人无限制外形尺寸的大面积触觉感知中实现超分辨率。EIT-GNN 将任意传感器形状表示为网格连接，然后采用变压器编码器和图卷积神经网络的双重架构来最好地管理这种几何先验知识，从而实现准确、通用且参数高效的重建过程。作为概念验证，我们使用大面积面部形状传感器硬件展示了其应用，该硬件代表了人类/类人解剖学中最复杂的几何形状之一。大量实验，包括模拟研究、烧蚀分析、单触压痕测试和潜在特征分析，证实了其优于替代模型的优势。该方法的有益特性通过应用于人形头部运动的主动触觉伺服控制得到了证明，为将具有复杂设计的触觉传感器集成到机器人系统中铺平了新道路。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770598</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DREAM：分散式实时异步概率轨迹规划，实现混乱环境中无碰撞多机器人导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10771711</link>
      <description><![CDATA[对于许多多机器人任务而言，在具有静态和动态障碍物的杂乱环境中实现无碰撞导航至关重要。动态障碍物也可能具有交互性，即它们的行为会根据其他实体的行为而变化。我们提出了一种用于动态障碍物交互行为的新表示方法和一种分散式实时多机器人轨迹规划算法，该算法可以避免机器人间碰撞以及静态和动态避障。我们的规划器模拟了动态障碍物的行为，并考虑了交互性。我们考虑了静态障碍物的感知不准确性和动态障碍物的预测不准确性。我们处理队友之间的异步规划以及消息延迟、丢失和重新排序。我们使用 25400 个随机案例在模拟中评估我们的算法，并使用 2100 个随机案例将其与三个最先进的基线进行比较。与最佳基线相比，我们的算法在单机器人中仅用 0.28 倍的时间实现了高达 1.68 倍的成功率，在多机器人中仅用 0.36 倍的时间实现了高达 2.15 倍的成功率。我们在真实的四旋翼飞行器上实现了我们的规划器，以展示其在现实世界中的适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10771711</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在不确定的时期使用平移-倾斜-变焦相机实现亚像素平台精度</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770604</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种自校准平移-倾斜-变焦 (PTZ) 摄像机系统模型的新方法，该方法特别适用于使用机动低成本 PTZ 摄像机进行远程多目标跟踪。传统上，由于平移/倾斜测量不精确或平移/倾斜单元与视频流之间缺乏同步，此类摄像机系统无法提供从像素到平台框架中方向的精确映射。使用结合平移/倾斜测量的仅方向​​光束调整 (BA)，我们可以校准摄像机内在特性、滚动快门特性和平移/倾斜机制，并获得视频流和平移/倾斜遥测之间的时钟同步。我们将得到的方法称为平移/倾斜摄像机外部和内部估计 (PTCEE)。在一项全面的模拟研究中，我们表明，所提出的估计方案可以在各种摄像机设置中以亚像素精度识别模型参数。利用来自 BA 的地标图，我们提出了一种实时估计摄像机方向的方法，并在真实世界数据上展示了像素级映射精度。通过提出的校准和定位方案，PTCEE 能够在许多低成本系统中实现摄像机机动期间的高精度目标跟踪，而这在以前仅限于具有专门硬件的高端系统。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770604</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于被动性的分布式遥操作控制与速度/力可操纵性优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770601</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种基于分布式被动性的双边遥操作控制，用于优化协调远程冗余机械手在任务执行过程中的速度/力可操作性。遵循领导者-跟随者范式，该控制将本地触觉设备与领导者远程机械手连接起来，并协调所有领导者和跟随者远程机械手。该方法新颖之处在于通过两层辅助系统协调远程机械手的姿势同步任务和可操作性优化任务之间的潜在冲突。第一层将姿势同步约束解耦为可分离的位置和方向约束，第二层在位置和方向约束下优化可操作性。该方法通过在不知道机械手动态参数的情况下为机械手设计平滑的控制，具有很强的鲁棒性。最后，该控制使双边遥控操作器输出严格被动，以实现与人类用户和环境的稳定物理交互。对比实验验证了所提出的控制在存在时变通信延迟的情况下的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770601</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带柔性执行器的髋关节-膝关节-踝关节康复外骨骼：从人机交互控制到临床评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758200</link>
      <description><![CDATA[虽然康复外骨骼已被广泛研究，但对于有效解决偏瘫患者双侧运动不均匀问题的系统设计原理却知之甚少。本文开发了一种由串联弹性执行器 (SEA) 驱动的多关节下肢外骨骼，并系统地探索了偏瘫患者康复机器人的设计理念。外骨骼有六个动力关节，用于髋-膝-踝配置的两个下肢，每个关节都包含一个定制的轻量级 SEA 模块。为外骨骼辅助行走设计了一个统一的面向交互的控制框架，包括步态生成、任务调度和高级关节级控制。闭环设计提供了系统的解决方案来满足偏瘫康复需求，并为双侧下肢提供行走辅助。此外，提出了一种多模板步态生成方法来解决外骨骼辅助行走引起的运动学改变，并以迭代方式增强外骨骼对患者特定运动学变化的适应性。针对健康个体和偏瘫患者进行了实验，以验证外骨骼系统的有效性。临床结果表明，外骨骼可以实现机械透明性，方便运动，并实现协调的关节间运动，从而辅助双侧步态。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758200</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FAST-LIVO2：快速、直接的 LiDAR-惯性-视觉里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757429</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了 FAST-LIVO2，这是一种快速直接的 LiDAR-惯性-视觉里程计框架，旨在在 SLAM 任务中进行准确而稳健的状态估计，从而实现实时机器人应用。FAST-LIVO2 通过高效的误差状态迭代卡尔曼滤波器 (ESIKF) 集成 IMU、LiDAR 和图像数据。为了解决 LiDAR 和图像测量之间的尺寸不匹配问题，我们采用了顺序更新策略。使用直接方法进行 LiDAR 和视觉数据融合可进一步提高效率：LiDAR 模块无需提取特征即可注册原始点，而视觉模块无需依赖特征提取即可最大限度地减少光度误差。LiDAR 和视觉测量都融合成统一的体素图。LiDAR 模块构建几何结构，而视觉模块将图像块链接到 LiDAR 点，从而实现精确的图像对准。来自 LiDAR 点的平面先验可提高对准精度，并在过程中动态细化。此外，按需光线投射操作和实时图像曝光估计可增强鲁棒性。在基准和自定义数据集上进行的大量实验表明，FAST-LIVO2 在准确性、稳健性和效率方面优于最先进的系统。关键模块经过验证，我们展示了三个应用：突出实时功能的无人机导航、展示高精度的机载测绘以及展示密集测绘适用性的 3D 模型渲染（基于网格和基于 NeRF）。代码和数据集在 GitHub 上开源，以造福机器人社区。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757429</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多机器人持续监控：在充电限制下最小化延迟和机器人数量</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757438</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们研究了用于持续监控任务的多机器人路径规划。我们考虑机器人电池容量有限且放电时间为 $D$ 的情况。我们将要监控的区域表示为加权图的顶点。对于每个顶点，机器人访问之间的最大允许时间都有一个约束，称为延迟。目标是找到可以满足这些延迟约束的最小机器人数量，同时确保机器人定期在充电站充电。该问题的决策版本已知为 PSPACE 完全。我们为该问题提出了一个 $O\left(\frac{\log D}{\log \log D} h \log \rho\right)$ 近似算法，其中 $\rho$ 是最大和最小延迟约束的比率，$h$ 反映顶点与充电站的距离与其延迟约束的比率。我们还提出了一种基于定向越野的启发式算法来解决这个问题，并通过经验证明它通常比近似算法提供更高质量的解决方案。我们扩展了我们的结果，为给定固定数量的机器人最小化最大加权延迟的问题提供了一种算法。我们在巡逻场景和野火监测应用中的大型问题实例上评估了我们的算法。我们还在基准实例上将这些算法与现有的求解器进行了比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757438</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抓取、查看和放置：利用策略结构优先实现有效的未知物体重新排列</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757428</link>
      <description><![CDATA[我们专注于未知物体重新排列的任务，其中机器人应该将物体重新配置为由 RGB-D 图像指定的期望目标配置。最近的研究通过结合基于学习的感知模块探索未知物体重新排列系统。然而，它们对感知错误很敏感，而对任务级性能的关注较少。在本文中，我们旨在开发一种在感知噪声中对未知物体重新排列的有效系统。我们从理论上揭示了嘈杂的感知以解耦的方式影响抓取和放置，并表明这种解耦结构对于提高任务优化性很有价值。我们提出了抓取、观察和放置 (GSP)，这是一个具有与先前解耦结构的双循环系统。对于内循环，我们学习一种用于自信的手持物体匹配的观察策略。对于外循环，我们学习一种由任务级奖励引导的、意识到物体匹配和抓取能力的抓取策略。我们利用基础模型 CLIP 进行物体匹配、策略学习和自我终止。一系列实验表明，GSP可以以更高的完成率和更少的步骤进行未知物体的重排。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757428</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用强化学习实现冗余装载机起重机末端执行器笛卡尔速度控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758199</link>
      <description><![CDATA[装载机起重机具有多个驱动关节，是需要人类操作的复杂系统。开发先进的辅助功能（例如笛卡尔空间中的末端执行器速度控制）可以充分利用机器的速度和潜力，其中执行器限制、负载平衡和奇异性以及其他复杂影响由自动化功能处理。为此，本文提供了一种基于强化学习的策略优化工作流程，用于使用大规模、并行的正向运动学调用来训练和评估控制器。对闭环模型进行蒙特卡洛评估，以检查装载机起重机整个操作范围内的稳定性和性能，以便在真实机器上安全部署。我们的方法不需要任何显式的逆运动学模型，也没有复杂或硬编码的执行器限制或目标。提供了在真实装载机起重机上的模拟和实验结果，以展示我们的方法与基于雅可比逆的方法相比的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758199</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在时间延迟的情况下，采用 RCM 和空间约束的被动双侧手术远程操作</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758206</link>
      <description><![CDATA[双边传送装置的主要问题是存在通信延迟，这可能会破坏系统的稳定性。我们正在双边主从手术装置中解决这一挑战，其中外科医生使用触觉设备作为主机器人来操纵通用操纵器（跟随机器人）持有的手术器械。跟随机器人配备了一个细长的工具，该工具通过一个小切口进入患者体内，那里可能存在敏感结构。这些结构可能包括手术期间需要保护的器官、动脉或静脉。为了应对这一挑战，我们提出了一个双边控制框架，该框架已被证明能够保持被动性，确保主机器人和跟随机器人之间的有界跟踪误差，并施加与敏感结构相关的远程运动中心和空间约束，所有这些都存在恒定和可变的通信延迟。在虚拟术中环境中使用肾脏及其周围血管的点云的实验结果证明了我们的控制方案在各种通信延迟情况下的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758206</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>