<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE关于机器人技术的交易 - 新TOC</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>TOC警报出版＃8860</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>空中多接触相互作用的光学触觉传感：设计，集成和评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770588</link>
      <description><![CDATA[用于多重检测的分布式触觉传感对于各种空中机器人相互作用任务至关重要。但是，无人机上的当前接触传感解决方案仅利用单最终效应器传感器，并且无法提供分布式的多键传感。设计为轻松安装在无人机的底部，我们提出了一个具有较大且弯曲的软感应表面，空心结构和新的照明系统的光学触觉传感器。即使相距仅2厘米，也可以使用我们的软件管道同时检测到多个接触，该管道提供了实际数量的3-D接触位置（MM）和3-D力量向量（N），精度为1.5 mm和0.17 n。我们证明了传感器在船上和实时的可靠性和可靠性，首先与两个演示有关，首先是对不同栖息的依从性的估计以及随后的重新调整和降落在僵硬的范围上，其次是稀疏障碍物的映射。我们的分布式触觉传感器的实现代表了能够在复杂环境中与之互动和导航的多功能机器人的全部潜力迈出的重要一步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770588</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过长尾多视图采样将单次视图计划与单个次要视图集成</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770612</link>
      <description><![CDATA[现有的视图计划系统要么使用次要视图（NBV）采用迭代范式，要么依赖于设定的视图规划（SCVP）网络的一击管道。但是，这些方法都不能同时保证3-D未知对象的高质量和高效重建。为了应对这一挑战，我们提出了一个关键的假设：鉴于有关未知对象的更多信息，SCVP网络的预测质量有所提高。提供了两种提供额外信息的方法：首先，利用从NBV获得的感知数据，其次是在扩展的多视图输入数据集中培训。在这项工作中，我们引入了一条新型的组合管道，该管道在激活提出的多速激活（MA-）SCVP网络之前，该管道结合了单个NBV。 MA-SCVP在我们的长尾采样方法生成的多视图数据集上进行了培训，该数据集解决了不平衡的多视图输入的问题并增强了网络性能。与最先进的系统相比，广泛的模拟实验证明了我们的系统表现出显着的表面覆盖率增加，运动成本降低了45％。现实世界实验证明了我们系统在概括和部署的能力合理性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770612</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ELSA：一个脚大小的假体在各种运动任务中繁殖踝部动力学</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770576</link>
      <description><![CDATA[动力的脚踝 - 脚假肢提供了模仿天然运动动力学的潜力，从而解决了与步态不平衡和不足的推进相关的问题，通常由下肢截肢截肢的人戴着被动假体装置经历。尽管取得了重大进展，但现有的动力假肢通常会因其大量的建筑高度，笨重的设计，过度的重量和噪音水平而阻碍，从而限制了其广泛的采用。这项工作提出了ELSA（高效且轻巧的弹簧踝），轻巧（1.15千克）和紧凑型（11厘米高）的脚踝 - 脚脚假肢，在鞋子的体积内，能够在步态周期内提供净正机械能。通过在协同作用中运行的弹簧和执行机制的创新安排实现了这种整合水平。这种混合体系结构为用户提供了积极行走的选择，并提供推进能源援助。再生，有可能允许能量收获来为设备电池充电；或完全关闭（被动）。该原型在台式实验中已得到验证，并通过涉及四名截肢参与者的试验进行了验证。这些测试涵盖了各种情况，包括跑步机和日常的移动任务。此外，进行了灵敏度分析，以评估不同的控制参数如何影响提供的机械能和结果步态性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770576</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尖峰神经网络在视觉场所识别中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770562</link>
      <description><![CDATA[在机器人技术中，尖峰神经网络（SNN）因其在很大程度上未实现的势能效率和低潜伏期而越来越多地认可，尤其是在神经形态硬件上实施时。本文重点介绍了Visual Place识别（VPR）中SNN的三个进步。首先，我们提出模块化SNN（模块化SNN），其中每个SNN代表一组非重叠的地理位置上的位置，为大环境启用可扩展网络。其次，我们介绍模块化SNN的集合，其中多个网络代表同一位置，与单网络模型相比显着提高了准确性。我们的每个模块化SNN模块都是紧凑的，仅包括1500个神经元和474K突触，因此由于其尺寸很小，因此非常适合结合。最后，我们研究了序列匹配在基于SNN的VPR中的作用，该技术使用连续图像来完善位置识别。我们在一系列数据集上展示了我们的方法的竞争性能，包括与传统的VPR技术相比，对结合的响应能力更高，而序列匹配的R@1改进率更高，而不是具有可比的基线性能的VPR技术。我们的贡献突出了SNN对VPR的生存能力，提供了可扩展和健壮的解决方案，并为其在各种能量敏感的机器人任务中的应用铺平了道路。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770562</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TAC-MAN：触觉的无铰链物体的无效操纵</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770602</link>
      <description><![CDATA[将机器人整合到以人为中心的环境中，例如房屋，需要先进的操纵技巧，因为机器人设备将需要与门和抽屉等明确的物体互动。机器人操纵对物体的主要挑战是这些物体内部结构的不可预测性和多样性，这些结构是基于对象运动学先验的模型，无论是显式和隐性的，而且不足。交互前的歧义，不完美的结构参数，与未知物体的相遇以及不可预见的干扰会大大降低它们的可靠性。在这里，我们提出了一种先前的策略，即TAC-MAN，重点是在操纵过程中保持稳定的机器人对象接触。在不依靠对象先验的情况下，Tac-Man利用触觉反馈来使机器人能够熟练地处理各种铰接的物体，包括具有复杂关节的物体，即使受到意外干扰的影响。在现实世界实验和广泛的模拟中，它始终在动态和多样化的设置中取得了近乎完美的成功，表现优于现有方法。我们的结果表明，仅触觉感知就足以管理各种铰接物体，提供比先前的方法更大的鲁棒性和概括。这强调了复杂的操作任务中详细的接触建模的重要性，尤其是在铰接对象中。触觉信息的进步可以显着扩大以人为中心的环境中机器人应用的范围，尤其是在难以获得准确模型的地方。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770602</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于几何形状概括性层析成像触觉传感的图形结构超分辨率：应用于人形面孔</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770598</link>
      <description><![CDATA[电阻抗断层扫描（EIT）触觉感应对富含接触的机器人系统的全身覆盖范围有很大的希望，从而提供了广泛的传感器几何图形。但是，尽管现有的基于深度学习的重建方法，但低空间分辨率仍限制了其实际使用。这项研究介绍了EIT-GNN，这是一种图形结构的数据驱动的EIT重建框架，该框架在机器人的无界形态上实现了大区域触觉感知的超分辨率。 EIT-GNN代表任意传感器形状到网格连接中，然后采用了变压器编码器和图形卷积神经网络的双重结构，以最好地管理此类几何知识知识，从而实现准确，广义和参数效率的重建过程。作为概念验证，我们使用大面积的脸部传感器硬件演示了其应用，这代表了人/人形解剖学中最复杂的几何形状之一。一组广泛的实验，包括仿真研究，消融分析，单触摸凹痕测试和潜在特征分析，证实了其优于替代模型的优势。该方法的有益特征是通过其在人体机体头运动的主动触觉控制中的应用来证明的，这为将触觉传感器与复杂的设计集成到机器人系统中的新方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770598</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梦想：在混乱环境中，分散的实时异步概率轨迹计划，用于无碰撞的多机器人导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10771711</link>
      <description><![CDATA[对于许多多机器人任务，具有静态和动态障碍的混乱环境中无冲突导航至关重要。动态障碍也可能是互动的，即它们的行为会根据其他实体的行为而变化。我们为动态障碍的互动行为和分散的实时多机器人轨迹计划算法提出了一种新颖的表示，从而允许避免Interobot碰撞以及静态和动态障碍物的避免。我们的计划者模拟了动态障碍的行为，并考虑了交互性。我们说明了动态障碍的静态和预测不准确性的看法不准确。我们处理队友和消息延迟，下降和重新排序之间的异步计划。我们使用25400个随机病例在模拟中评估算法，并使用2100例随机病例将其与三个最先进的基线进行比较。与最佳基线相比，我们的算法最高可实现高达1.68倍的成功率，在单机器人中使用低至0.28×时间的时间低至2.15倍的成功率。我们在实际四键上实施计划者，以显示其现实世界的适用性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10771711</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在不确定的时代，使用Pan -tilt -Zoom摄像机实现子像素平台精度</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770604</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种新的方法，用于自我校准Pan – Tilt-Zoom（PTZ）摄像头系统模型，该模型专门适合使用操纵低成本PTZ摄像机的远程多坐标跟踪。传统上，由于不精确的平底/倾斜度测量值或在平底/倾斜单元和视频流之间缺乏同步，因此此类相机系统无法提供从像素到平台框架方向的准确映射。使用仅方向捆绑调整（BA），其中包含泛/倾斜测量值，我们校准摄像机内在，滚动快门特性以及泛/倾斜力学，并在视频流和板/倾斜遥测之间获得时钟同步。我们称之为生成的方法泛/倾斜相机外在和内在估计（PTCEE）。在一项彻底的仿真研究中，我们表明，所提出的估计方案在各种相机设置中都标识了具有子像素精度的模型参数。利用BA中的地标图，我们提出了一种实时估算摄像机方向的方法，并在现实世界数据上演示了像素级映射精度。通过提出的校准和方向方案，PTCEE在许多低成本系统中可以在相机操纵期间实现高精度目标跟踪，该系统以前保留给具有专门硬件的高端系统。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770604</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于速度/力可操作性优化的分布式远程操作的消极性控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770601</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一个基于分布式的被动性双边远程操作控制，以优化任务执行期间协调的远程冗余操纵器的速度/力可操作性。按照领导者 - 追踪器范式，该控件将本地触觉设备与领导者的远程操纵器连接起来，并协调所有领导者和追随者远程操纵器。该方法是在核对姿势同步任务与通过两层辅助系统为远程操纵器的可操作性优化任务之间的潜在冲突的新颖新颖。第一层将姿势同步约束分解为可分离的位置和方向约束，第二层在位置和方向约束下优化了可操作性。通过在不知道其动态参数的情况下为操纵器设计平滑的控件，方法是可靠的。最后，该控件使双边遥控器的输出严格被动地输出，以与人类用户和环境进行稳定的物理互动。比较实验在存在时变沟通延迟的情况下验证了拟议控制的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770601</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于软液压驱动的灵活性和兼容（DEXCO）的手，用于人体启发的精细操纵</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10771693</link>
      <description><![CDATA[人类具有出色的手机操纵技巧，利用了各种日常任务中的内插入互动（指内）和手指 - 环境相互作用。这些任务包括熟练的活动，例如拧灯泡，采摘和分类药以及手上旋转，到更复杂的任务，例如打开塑料袋，混乱的垃圾箱拾取和计数卡。尽管它在人类活动中的盛行，但在机器人技术中复制这些精细的运动技能仍然是一个重大挑战。这项研究通过引入灵巧和兼容（Dexco）手部系统来应对精细的操纵挑战。 Dexco手工模仿人类灵巧性，复制拇指，索引和中指之间的错综复杂的相互作用，并与骨手掌相互作用。可操纵精美的手持操作的关键在于其创新的软液压致动，这在紧凑的结构内达到了控制复杂性，敏捷性，合规性和运动准确性之间的平衡，从而增强了系统的整体性能。基于静液压分析的软液压驱动模型揭示了手关节的依从性，这也将进一步扩展到用于Dexco手动模拟的专用机器人操作系统（ROS）包装，考虑了运动和刚度方面。专用的速度和位置远程操作控制器设计用于实施实际的身体操纵任务。基准结果表明，指尖达到34.4 N的最大可重复手指强度，抓握循环时间小于2.04 s，最大重复性精度为0.03 mm。实验结果表明，Dexco手成功地执行了复杂的精细操纵任务，为将机器人操纵能力推向人类水平提供了有希望的解决方案。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10771693</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先前的 -  Slam：在大视点变化下启用视觉猛击以进行循环闭合</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770611</link>
      <description><![CDATA[现有的视觉同时定位和映射（SLAM）系统在重大视点变化下与循环封闭相互努力，例如正交或相反地重新审视同一位置。该限制主要是由于宏观位置定义和微观特征描述中缺乏视点不变性。基于至关重要的见解，几何信息比视觉信息更具视野不变性，我们通过利用由单眼猛击构建的地图中的地图元素的位置和共面性分布创建地图段，以克服基于帧的位置定义的局限透视风不变的球（先验）特征通过考虑局部表面透视扭曲的核算，以增强视角不变性，而无需昂贵的透视不变性估计或其他深度数据。我们进一步利用地图段和先前的特征来通过粗到1的几何一致性检查层次检测和纠正循环封闭。我们将新颖性整合到普遍的SLAM框架中，从而提出了先验Slam，从而在大型观点变化下实现了功能匹配和检索，视觉位置识别和循环封闭的最新性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770611</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>位置和方向超分辨率传感，具有成本效益且可维修的气压传感器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770605</link>
      <description><![CDATA[触觉传感器在机器人技术中的采用受到了高昂的成本和脆弱性的阻碍。我们设计并验证了一个经济高效且健壮的气压触觉传感器阵列，其材料成本低于80美元。与过去的工作不同，我们不会在晴雨表上塑造橡胶表面，而是将其保留为单独的元素，从而导致易于制造和维修的设计。使用机器学习技术来提高传感器的定位精度，从而将有效分辨率从6 mm（相邻气压计之间的距离）提高到0.284 mm。为了研究定位模型的鲁棒性，我们利用了一个电子杂货机器人抓手来横穿安装在一根手指上的传感表面上。在这些不受控制的设置下，我们达到了令人满意的平均实时定位分辨率在2.66 mm之内。此外，我们展示了一种新颖的实用应用：电子很多平行抓手模仿，从而推断出与传感器相对于多维数据集的方向。方向的范围分为四个类，经过训练的CNN-LSTM模型可以以86.91％的五倍跨验证精度进行预测。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770605</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拟人化手的反应性人工到机器人的灵巧移交</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770603</link>
      <description><![CDATA[人类机器人对象的切换对于机器人有效地满足人类与机器人互动和协作各个领域的人类需求至关重要，但仍然是一个重大挑战。平行jaw抓手机器人在移交中的掌握生成和运动计划中取得了显着的进展，而很少有研究使用拟人化的手来解决此问题，因此需要在闭塞情况下处理更高的碰撞概率和较低的接近空间。在本文中，我们提出了一个反应性的人向机器人灵巧的移切框架，用于拟人手。闭环框架采用有效的碰撞检测和掌握选择方法，以确保在非结构化环境中安全，平稳的运动。我们使用UR5机器人臂和基于呈现的框架实现交换系统，该框架可以在交换过程中对人的运动做出反应，从而推广到具有不同6DOF姿势的多种对象，并执行合适的抓紧配置。通过移交30个新对象，用于子模块评估的系统消融研究以及涉及八名参与者的用户研究评估，可以证明我们方法的普遍性，可靠性和效率。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770603</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速LIVO2：快速，直接的激光 - 惯性 - 视觉探空仪</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757429</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了Fast-Livo2，这是一种快速而直接的激光惯性 - 视觉探视框架，旨在在大满贯任务中进行准确稳健的状态估计，从而实现实时机器人应用。 Fast-Livo2通过有效的误差态迭代的Kalman滤波器（ESIKF）集成了IMU，LIDAR和图像数据。为了解决LiDar和图像测量之间的尺寸不匹配，我们采用了顺序更新策略。使用LIDAR和视觉数据融合的直接方法进一步提高效率：LIDAR模块在不提取特征的情况下注册原始点，而视觉模块将光度误差最小化而不依赖于特征提取。 LiDAR和视觉测量都融合到统一的体素图中。 LiDAR模块构建几何结构，而Visual模块将图像贴片连接到LIDAR点，从而实现精确的图像对齐。 LIDAR点的平面先验提高了对齐精度，并在此过程中动态地进行了精制。此外，按需射线播放操作和实时图像暴露估计增强了鲁棒性。基准和自定义数据集的广泛实验表明，快速LIVO2在准确性，鲁棒性和效率方面都优于最先进的系统。关键模块经过验证，我们展示了三个应用程序：无人机导航突出显示实时功能，空中映射显示高精度，以及3D模型渲染（基于网格和基于NERF的基于网状和NERF），展示了对密集映射的适用性。代码和数据集在GitHub上开源，以使机器人界受益。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757429</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>掌握，查看和地点：有效的未知对象重新排列与策略结构之前</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757428</link>
      <description><![CDATA[我们专注于未知对象重排的任务，其中机器人应该将对象重新配置为RGB-D图像指定的所需目标配置。最近的作品通过合并基于学习的感知模块来探索未知的对象重排系统。但是，它们对感知错误敏感，并且更少注意任务级的性能。在本文中，我们旨在在感知噪声中开发一个有效的物体重排的有效系统。从理论上讲，我们揭示了嘈杂的感知会以脱钩的方式影响掌握和放置，并且显示出这种脱钩的结构对于提高任务最佳性是有价值的。我们提出掌握，查看和位置（GSP），这是一个具有脱钩结构的双环系统。对于内部循环，我们学习了一个自信心对象匹配的策略。对于外循环，我们学习了一个掌握策略，以了解对象匹配和以任务级别奖励为指导的能力。我们利用基础模型剪辑进行对象匹配，策略学习和自我终止。一系列实验表明，GSP可以进行较高的完成率和更少步骤的未知物体重排。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757428</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>