<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于空中多接触交互的光学触觉传感：设计、集成和评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770588</link>
      <description><![CDATA[用于多力检测的分布式触觉传感对于各种空中机器人交互任务至关重要。然而，目前无人机上的接触传感解决方案仅利用单个末端执行器传感器，无法提供分布式多接触传感。我们提出了一种光学触觉传感器，可轻松安装在无人机底部，该传感器具有大而弯曲的软传感表面、空心结构和新的照明系统。即使相隔仅 2 厘米，也可以使用我们的软件管道同时检测到多个接触，该管道提供真实数量的 3-D 接触位置（毫米）和 3-D 力矢量（N），精度分别为 1.5 毫米和 0.17 N。我们通过两个演示展示了传感器在机载和实时中的适用性和可靠性，这两个演示涉及：第一，估计不同栖木的柔顺性以及随后在较硬的栖木上重新调整和着陆；第二，稀疏障碍物的映射。我们的分布式触觉传感器的实施代表着朝着充分发挥无人机作为能够在复杂环境中交互和导航的多功能机器人的潜力迈出了重要一步。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10770588</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用分布式多模态传感模块的体尺度机器人皮肤：设计、评估和应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758217</link>
      <description><![CDATA[机器人系统开始与人类共存，但由于身体缺乏触觉敏感性，无法像人类一样进行物理交互。各种研究已经开发出一种可扩展的触觉传感器，以实现体型机器人皮肤，但许多研究都面临着传感元件数量迅速增加或对各种触摸的敏感性有限的缺点。本文提出了一种体型机器人皮肤，由多模态传感模块和多层织物组成，同时利用超分辨率和断层扫描传感机制。这些机制在大面积上使用较少的传感元件，并相互补充，以感知人类可以感知的各种刺激。它们的测量结果被处理以编码触摸的时空属性，这些属性由经过训练的卷积神经网络解码以对触摸模态进行分类，同时它们的计算成本在设备上的计算中被最小化。机器人皮肤在商用机械臂上进行了演示，并将人类的触摸解释为触觉通信，表明它作为体型机器人皮肤具有进一步物理交互的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758217</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带柔性执行器的髋关节-膝关节-踝关节康复外骨骼：从人机交互控制到临床评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758200</link>
      <description><![CDATA[虽然康复外骨骼已被广泛研究，但对于有效解决偏瘫患者双侧运动不均一性的系统设计原理却知之甚少。本文开发了一种由串联弹性执行器 (SEA) 驱动的多关节下肢外骨骼，并系统地探索了偏瘫患者康复机器人的设计理念。外骨骼有六个动力关节，用于髋-膝-踝配置的两个下肢，每个关节都包含一个定制的轻量级 SEA 模块。为外骨骼辅助行走设计了一个统一的面向交互的控制框架，包括步态生成、任务调度和高级关节级控制。闭环设计提供了系统的解决方案来满足偏瘫康复需求，并为双侧下肢提供行走辅助。此外，提出了一种多模板步态生成方法来解决外骨骼辅助行走引起的运动学改变，并以迭代方式增强外骨骼对患者特定运动学变化的适应性。针对健康个体和偏瘫患者进行了实验，以验证外骨骼系统的有效性。临床结果表明，外骨骼可以实现机械透明性，方便运动，并实现协调的关节间运动，从而辅助双侧步态。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758200</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FAST-LIVO2：快速、直接的 LiDAR-惯性-视觉里程计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757429</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了 FAST-LIVO2，这是一种快速直接的 LiDAR-惯性-视觉里程计框架，旨在在 SLAM 任务中进行准确而稳健的状态估计，从而实现实时机器人应用。FAST-LIVO2 通过高效的误差状态迭代卡尔曼滤波器 (ESIKF) 集成 IMU、LiDAR 和图像数据。为了解决 LiDAR 和图像测量之间的尺寸不匹配问题，我们采用了顺序更新策略。使用直接方法进行 LiDAR 和视觉数据融合可进一步提高效率：LiDAR 模块无需提取特征即可注册原始点，而视觉模块无需依赖特征提取即可最大限度地减少光度误差。LiDAR 和视觉测量都融合成统一的体素图。LiDAR 模块构建几何结构，而视觉模块将图像块链接到 LiDAR 点，从而实现精确的图像对准。来自 LiDAR 点的平面先验可提高对准精度，并在过程中动态细化。此外，按需光线投射操作和实时图像曝光估计可增强鲁棒性。在基准和自定义数据集上进行的大量实验表明，FAST-LIVO2 在准确性、稳健性和效率方面优于最先进的系统。关键模块经过验证，我们展示了三个应用：突出实时功能的无人机导航、展示高精度的机载测绘以及展示密集测绘适用性的 3D 模型渲染（基于网格和基于 NeRF）。代码和数据集在 GitHub 上开源，以造福机器人社区。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757429</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>类肌肉驱动柔性鱼尾的变形控制与推力分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758228</link>
      <description><![CDATA[自然界中，鱼类进化出了复杂的肌肉系统，能够动态调节身体运动，从而实现高效敏捷的游动，这启发了机器鱼开发紧凑快速的柔性调节机制。现有的机器鱼主要采用被动柔性机构和可调刚度机构，但这些方法往往缺乏活鱼特有的动态调节能力。本文提出了一种新型仿生柔性鱼尾，可通过由长纤维复合材料制成的人工肌肉动态控制其变形。具体而言，鱼尾配备伺服电机作为唯一驱动关节，人工肌肉通过调节变形来间接调节刚度。建立了兼顾柔性和流体动力学的动力学模型，并专门开发了偏微分方程观测器来估计鱼尾的全状态。随后，构建了结合深度强化学习策略的变形控制框架，并通过轻量化设计成功部署在嵌入式平台上。仿真和实验结果验证了动力学模型、观测器和控制策略的准确性和有效性。尤其是，所提出的鱼尾结构展示了在各种频率下增强鱼类游泳模式推进力的能力，范围从 15% 到 203%。当组装成不受束缚的机器人原型时，变形控制可使原型的游泳速度发生变化，与被动柔顺相比，速度可降低 42% 或提高 37%。其快速调整能力和对不同频率的适应性代表了重大进步，这些进步在以前的研究中并未得到广泛报道。所获得的结果将为柔性机器人系统增强其灵活性和交互性提供一些重要见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758228</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用伪距离和无约束优化进行凸物体之间的碰撞检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758262</link>
      <description><![CDATA[碰撞检测问题在众多科学与工程领域中发挥着重要作用。本文提出了一种针对由多片隐式曲面包围的一般凸对象的碰撞检测方法。我们的方法基于两个关键思想：一是为具有凸性和平方可微性的隐式表示凸对象引入一种新的伪距离，称为$\delta$-距离；二是利用$\delta$-距离函数在实空间中构造一个虚拟势场，这样碰撞检测问题可以归结为无约束凸优化问题。该方法被扩展并应用于检测两个物体沿线性平移轨迹连续运动时是否发生碰撞，这是连续碰撞检测子问题之一的特例。我们使用C++语言实现了碰撞检测算法并进行了大量的实验，测试用例涉及平面、二次曲面、超二次曲面、超椭圆曲面、超二次曲面等曲面模型的物体及其碎片，包括静止和直线平移运动状态。实验结果表明，我们的方法性能良好，计算效率高，适用范围广。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758262</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>iFEM2.0：基于视觉的触觉传感器的密集三维接触力场重建与评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758225</link>
      <description><![CDATA[基于视觉的触觉传感器通过高分辨率触觉图像提供丰富的触觉信息，从而能够在传感器表面重建密集的接触力场。然而，准确重建三维接触力分布仍然是一个挑战。在本文中，我们提出了多层逆有限元法 (iFEM2.0) 作为重建密集接触力分布的稳健且通用的方法。我们系统地分析了 iFEM2.0 框架内的各种参数，并通过模拟和现场机械校准确定了适当的参数组合。我们的方法结合了多层网格约束和脊正则化来增强稳健性。此外，由于目前还没有现成的测量设备或三维接触力分布感知的标准指标，我们提出了一个涵盖准确性、保真度和抗噪性的基准，可以作为其他未来力分布重建方法的基石。提出的 iFEM2.0 在基于模拟和实验的评估中都表现出色。这种密集的三维接触力信息对于实现处理刚性和柔性材料的灵巧机器人操作至关重要。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758225</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过反应轨迹调制实现多个机械臂的实时协调</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758213</link>
      <description><![CDATA[高效协调多个机械臂对于在共享工作空间中实现安全和最佳操作至关重要。这不仅需要成功完成任务，还需要最大限度地降低重叠运动造成的碰撞风险。引入实时运动调制为这项协调任务增加了额外的挑战。在本文中，我们介绍了一种用于实时多臂协调的新型框架，主要贡献有两点：首先，基于模糊模型的运动原语，我们提出了一种通过从单个演示中学习来实现实时轨迹调制的方法。此功能允许机器人在线调节其运动，以顺利到达任意新的期望位置，而无需用户进行额外演示。其次，我们的框架采用了实时多臂协调策略，将轨迹调制方法与扩展的反应方法无缝集成。该策略使在共享工作空间内运行的多个机械臂能够动态调节其运动并以人类期望的方式同时执行任务，同时反应性地避免相互碰撞。在实验中，我们利用一组在共享工作空间中工作的机械臂来验证我们框架的有效性并与最先进的方法进行比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758213</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受蝗虫启发的机器人，能够通过优化的过渡控制实现连续爬行-跳跃-滑行运动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758220</link>
      <description><![CDATA[蝗虫具有多种运动模式，可在陆地和空中不断切换，具有很强的环境适应性。目前已开发出多种机器人来模仿蝗虫的跳跃滑翔运动，但由于结构和控制限制，在小尺度下，它们的机动性和过渡稳定性受到限制。在本文中，我们开发了一种受蝗虫启发的小型机器人（LocustBot），它不仅可以跳跃和滑翔，还可以爬行。我们提出了一种协调驱动机构，使 LocustBot 能够使用少量执行器进行跳跃滑翔。为了实现稳定的长距离移动，采用基于强化学习的优化控制来生成并跟踪机器人从起飞到着陆的位置和姿态。LocustBot 的跳跃滑翔距离达到 5.39 m，表明将弹簧驱动的跳跃与螺旋桨驱动的滑翔相结合的移动策略具有很高的能量利用效率。值得注意的是，即使没有高平台，该机器人仍然可以通过在水平面上连续爬行-跳跃-滑翔来实现较远的移动范围，因此优于最先进的跳跃滑翔机器人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758220</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多机器人持续监控：在充电限制下最小化延迟和机器人数量</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757438</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们研究了用于持续监控任务的多机器人路径规划。我们考虑机器人电池容量有限且放电时间为 $D$ 的情况。我们将要监控的区域表示为加权图的顶点。对于每个顶点，机器人访问之间的最大允许时间都有一个约束，称为延迟。目标是找到可以满足这些延迟约束的最小机器人数量，同时确保机器人定期在充电站充电。该问题的决策版本已知为 PSPACE 完全。我们为该问题提出了一个 $O\left(\frac{\log D}{\log \log D} h \log \rho\right)$ 近似算法，其中 $\rho$ 是最大和最小延迟约束的比率，$h$ 反映顶点与充电站的距离与其延迟约束的比率。我们还提出了一种基于定向越野的启发式算法来解决这个问题，并通过经验证明它通常比近似算法提供更高质量的解决方案。我们扩展了我们的结果，为给定固定数量的机器人最小化最大加权延迟的问题提供了一种算法。我们在巡逻场景和野火监测应用中的大型问题实例上评估了我们的算法。我们还在基准实例上将这些算法与现有的求解器进行了比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757438</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HARMONIOUS—类人反应运动控制和人形机器人多模式感知</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758235</link>
      <description><![CDATA[为了在人类密集的环境中安全有效地操作人形机器人，控制大量自由度 (DoF) 并同时考虑动态障碍物和人类接近度的问题仍未得到解决。在本文中，我们介绍了一种新的反应运动控制器，它可以控制人形机器人的两个手臂和三个躯干关节（总共 17 个自由度）。我们制定了一个二次程序，该程序寻求尊重多个约束的关节速度命令，同时最小化速度的大小。我们引入了一种新的障碍物统一处理方法，将视觉和接近度（碰撞前）和触觉（碰撞后）障碍物动态映射到运动控制器的附加约束上，以分布式方式分布在 iCub 机器人上身表面（具有 2000 个压力敏感受体）。这产生了一个仿生控制器：首先，产生一个具有全身视觉触觉意识的机器人，类似于近体空间表征，其次，产生类似人类的最小抖动运动轮廓。该控制器经过了大量的实验验证，包括物理的人机交互场景。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758235</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合式双轴倾转旋翼四平面过渡控制的统一增量非线性控制器</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10752979</link>
      <description><![CDATA[混合过驱动倾转旋翼无人驾驶飞行器 (TRUAV) 是一种多功能无人机，以其出色的抗风能力而闻名。然而，它们广泛的操作范围与推力矢量能力相结合，带来了复杂的控制挑战，这是由于非仿射动力学以及需要协调升力和推力以控制不同空速下的加速度。传统上，这些飞行器依靠具有两个或更多中间状态的开关逻辑控制器来控制转换。在本研究中，我们引入了一种创新的统一增量非线性控制器，旨在无缝控制过驱动双轴倾转旋翼四平面的整个飞行包线。我们的控制器基于增量非线性控制分配算法，可同时生成俯仰和滚转命令以及物理执行器命令。控制分配问题使用顺序二次规划 (SQP) 迭代优化算法解决，使其非常适合推力矢量飞行器典型的非线性执行器效率。控制器的设计集成了所需的滚转和俯仰角输入。这些所需的姿态角由控制器管理，然后在低速阶段传送给飞行器，此时飞行器保持其 6 自由度 (6-DOF)。随着空速的增加，控制器无缝地将重点转移到生成姿态命令以产生升力，从而平稳地忽略所需的滚转和俯仰角。此外，我们的控制器集成了攻角 (AoA) 保护逻辑，以减轻过渡期间机翼失速风险。它还具有偏航率参考模型，可实现协调转弯并最大限度地减少侧滑。我们提出的控制技术的有效性已通过全面的飞行测试得到证实。这些测试证明了从悬停飞行到前飞的成功过渡、垂直和横向加速度的实现以及恢复到悬停的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10752979</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用光纤束实现基于视觉的触觉传感器的小型化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746317</link>
      <description><![CDATA[基于视觉的触觉传感器最近变得流行起来，因为它们兼具低成本、极高空间分辨率和易于集成的特点，可以使用广泛使用的微型相机。然而，相关的视野和焦距很难封装在人形手指中。在本文中，我们使用光纤束来实现 15 毫米直径的外形尺寸，比普通人的指尖还要小。电子设备和相机也位于远程位置，进一步缩小了封装尺寸。该传感器的空间分辨率为 0.22 毫米，法向和剪切接触力的最小力分辨率为 5 mN。凭借这些特性，DIGIT Pinki 传感器适用于机器人和遥控数字触诊等应用。我们展示了它在前列腺触诊中的实用性，并表明它可以实现对幻影和离体组织的前列腺硬度的临床相关辨别。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746317</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有可变刚度能力的紧凑型模块化机器人手腕</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10745776</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一种具有可变刚度能力的两自由度机器人手腕，专为末端执行器与环境之间不可避免发生碰撞的情况而设计。为了增强环境适应性并防止物理损坏，手腕可以在低刚度模式下运行。然而，这种模式的灵活性可能会对稳定和精确的操纵产生负面影响。为了解决这个问题，我们提出了一种机器人手腕，它可以在被动低刚度模式（用于环境适应）和主动高刚度模式（用于精确操纵）之间切换。最初，我们开发了一个功能原型，可以在这些模式之间手动切换，展示手腕的被动低刚度和主动高刚度状态。该原型设计为轻型扁平型模块化设备，采用片状挠曲件作为运动导向，并将所有必要组件（包括执行器、传感器和控制单元）嵌入手腕模块中。基于功能原型，我们开发了一个改进版本，以提高耐用性和功能性。最终的手腕模块包含一个三轴力/扭矩传感器和一个阻抗控制系统来控制刚度。它的高度为 55 毫米，重为 200 克，并提供 232.4 倍的主动刚度变化。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10745776</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移动机器人机械和计算资源的协调控制方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746315</link>
      <description><![CDATA[移动机器人机械和网络部件的能量管理包括运行时同时运行的两个过程。这两个过程都可以显著提高机器人的电池寿命并进一步延长任务时间。在每个过程中，都会捕获和分析两个部件之一的能量消耗信息，以操纵机器人中的各种机械/计算执行器，例如电机速度和 CPU 电压/频率。在本文中，我们表明，由于机械和计算部分的相互依赖性，单独考虑管理它们并不一定会产生能量最优的解决方案；因此，需要运行时共同管理方案。我们提出了一种主动能量优化方法，其中利用动态训练的内部模型来预测移动机器人机械和计算部分的未来能量消耗，并在此基础上确定运行时的最佳机械速度和 CPU 电压/频率。地面轮式机器人的实验结果表明，与最先进的方法相比，总体能耗降低了 36.34%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746315</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>