<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>采用分布式多模态传感模块的体尺度机器人皮肤：设计、评估和应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758217</link>
      <description><![CDATA[机器人系统开始与人类共存，但由于身体缺乏触觉敏感性，无法像人类一样进行物理交互。各种研究已经开发出一种可扩展的触觉传感器，以实现体型机器人皮肤，但许多研究都面临着传感元件数量迅速增加或对各种触摸的敏感性有限的缺点。本文提出了一种体型机器人皮肤，由多模态传感模块和多层织物组成，同时利用超分辨率和断层扫描传感机制。这些机制在大面积上使用较少的传感元件，并相互补充，以感知人类可以感知的各种刺激。它们的测量结果被处理以编码触摸的时空属性，这些属性由经过训练的卷积神经网络解码以对触摸模态进行分类，同时它们的计算成本在设备上的计算中被最小化。机器人皮肤在商用机械臂上进行了演示，并将人类的触摸解释为触觉通信，表明它作为体型机器人皮肤具有进一步物理交互的能力。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758217</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带柔性执行器的髋关节-膝关节-踝关节康复外骨骼：从人机交互控制到临床评估</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758200</link>
      <description><![CDATA[虽然康复外骨骼已被广泛研究，但对于有效解决偏瘫患者双侧运动不均匀问题的系统设计原理却知之甚少。本文开发了一种由串联弹性执行器 (SEA) 驱动的多关节下肢外骨骼，并系统地探索了偏瘫患者康复机器人的设计理念。外骨骼有六个动力关节，用于髋-膝-踝配置的两个下肢，每个关节都包含一个定制的轻量级 SEA 模块。为外骨骼辅助行走设计了一个统一的面向交互的控制框架，包括步态生成、任务调度和高级关节级控制。闭环设计提供了系统的解决方案来满足偏瘫康复需求，并为双侧下肢提供行走辅助。此外，提出了一种多模板步态生成方法来解决外骨骼辅助行走引起的运动学改变，并以迭代方式增强外骨骼对患者特定运动学变化的适应性。针对健康个体和偏瘫患者进行了实验，以验证外骨骼系统的有效性。临床结果表明，外骨骼可以实现机械透明性，方便运动，并实现协调的关节间运动，从而辅助双侧步态。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758200</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>类肌肉驱动柔性鱼尾的变形控制与推力分析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758228</link>
      <description><![CDATA[自然界中，鱼类进化出了复杂的肌肉系统，能够动态调节身体运动，从而实现高效敏捷的游动，这启发了机器鱼开发紧凑快速的柔性调节机制。现有的机器鱼主要采用被动柔性机构和可调刚度机构，但这些方法往往缺乏活鱼特有的动态调节能力。本文提出了一种新型仿生柔性鱼尾，可通过由长纤维复合材料制成的人工肌肉动态控制其变形。具体而言，鱼尾配备伺服电机作为唯一驱动关节，人工肌肉通过调节变形来间接调节刚度。建立了兼顾柔性和流体动力学的动力学模型，并专门开发了偏微分方程观测器来估计鱼尾的全状态。随后，构建了结合深度强化学习策略的变形控制框架，并通过轻量化设计成功部署在嵌入式平台上。仿真和实验结果验证了动力学模型、观测器和控制策略的准确性和有效性。尤其是，所提出的鱼尾结构展示了在各种频率下增强鱼类游泳模式推进力的能力，范围从 15% 到 203%。当组装成不受束缚的机器人原型时，变形控制可使原型的游泳速度发生变化，与被动柔顺相比，速度可降低 42% 或提高 37%。其快速调整能力和对不同频率的适应性代表了重大进步，这些进步在以前的研究中并未得到广泛报道。所获得的结果将为柔性机器人系统增强其灵活性和交互性提供一些重要见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758228</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用伪距离和无约束优化进行凸物体之间的碰撞检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758262</link>
      <description><![CDATA[碰撞检测问题在众多科学与工程领域中发挥着重要作用。本文提出了一种针对由多片隐式曲面包围的一般凸对象的碰撞检测方法。我们的方法基于两个关键思想：一是为具有凸性和平方可微性的隐式表示凸对象引入一种新的伪距离，称为$\delta$-距离；二是利用$\delta$-距离函数在实空间中构造一个虚拟势场，这样碰撞检测问题可以归结为无约束凸优化问题。该方法被扩展并应用于检测两个物体沿线性平移轨迹连续运动时是否发生碰撞，这是连续碰撞检测子问题之一的特例。我们使用C++语言实现了碰撞检测算法并进行了大量的实验，测试用例涉及平面、二次曲面、超二次曲面、超椭圆曲面、超二次曲面等曲面模型的物体及其碎片，包括静止和直线平移运动状态。实验结果表明，我们的方法具有良好的性能，计算效率高，适用范围广。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758262</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过反应轨迹调制实现多个机械臂的实时协调</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758213</link>
      <description><![CDATA[高效协调多个机械臂对于在共享工作空间中实现安全和最佳操作至关重要。这不仅需要成功完成任务，还需要最大限度地降低重叠运动造成的碰撞风险。引入实时运动调制为这项协调任务增加了额外的挑战。在本文中，我们介绍了一种用于实时多臂协调的新型框架，主要贡献有两点：首先，基于模糊模型的运动原语，我们提出了一种通过从单个演示中学习来实现实时轨迹调制的方法。此功能允许机器人在线调节其运动，以顺利到达任意新的期望位置，而无需用户进行额外演示。其次，我们的框架采用了实时多臂协调策略，将轨迹调制方法与扩展的反应方法无缝集成。该策略使在共享工作空间内运行的多个机械臂能够动态调节其运动并以人类期望的方式同时执行任务，同时反应性地避免相互碰撞。在实验中，我们利用一组在共享工作空间中工作的机械臂来验证我们框架的有效性并与最先进的方法进行比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758213</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受蝗虫启发的机器人，能够通过优化的过渡控制实现连续爬行-跳跃-滑行运动</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758220</link>
      <description><![CDATA[蝗虫具有多种运动模式，可在陆地和空中不断切换，具有很强的环境适应性。目前已开发出多种机器人来模仿蝗虫的跳跃滑翔运动，但由于结构和控制限制，在小尺度下，它们的机动性和过渡稳定性受到限制。在本文中，我们开发了一种受蝗虫启发的小型机器人（LocustBot），它不仅可以跳跃和滑翔，还可以爬行。我们提出了一种协调驱动机构，使 LocustBot 能够使用少量执行器进行跳跃滑翔。为了实现稳定的长距离移动，采用基于强化学习的优化控制来生成并跟踪机器人从起飞到着陆的位置和姿态。LocustBot 的跳跃滑翔距离达到 5.39 m，表明将弹簧驱动的跳跃与螺旋桨驱动的滑翔相结合的移动策略具有很高的能量利用效率。值得注意的是，即使没有高平台，该机器人仍然可以通过在水平面上连续爬行-跳跃-滑翔来实现较远的移动范围，因此优于最先进的跳跃滑翔机器人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10758220</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多机器人持续监控：在充电限制下最小化延迟和机器人数量</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757438</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们研究了用于持续监控任务的多机器人路径规划。我们考虑机器人的电池容量有限且放电时间为 $D$ 的情况。我们将要监控的区域表示为加权图的顶点。对于每个顶点，机器人访问之间的最大允许时间都有一个约束，称为延迟。目标是找到可以满足这些延迟约束的最小机器人数量，同时确保机器人定期在充电站充电。该问题的决策版本已知为 PSPACE 完全。我们为该问题提出了一个 $O\left(\frac{\log D}{\log \log D} h \log \rho\right)$ 近似算法，其中 $\rho$ 是最大和最小延迟约束的比率，$h$ 反映顶点与充电站的距离与其延迟约束的比率。我们还提出了一种基于定向越野的启发式算法来解决这个问题，并通过经验证明它通常比近似算法提供更高质量的解决方案。我们扩展了我们的结果，为给定固定数量的机器人最小化最大加权延迟的问题提供了一种算法。我们在巡逻场景和野火监测应用中的大型问题实例上评估了我们的算法。我们还在基准实例上将这些算法与现有的求解器进行了比较。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10757438</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用邻域增强图进行拓扑几何不同路径计算及其在 3-D 系留机器人路径规划中的应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746348</link>
      <description><![CDATA[许多机器人应用受益于能够在给定的配置空间中计算多条测地线路径。现有范例是使用拓扑路径规划，它可以计算不同拓扑类中的最优路径。然而，这些方法通常需要非平凡的几何构造，这在 3-D 中成本过高，并且无法区分由于高成本/曲率区域或 3-D 中的棱柱障碍物而产生的不同拓扑等效测地线。在本文中，我们提出了一种使用新型邻域增强图概念来计算 $k$ 条测地线路径的方法，在该图上，图搜索算法可以计算多条在拓扑几何上不同的最优路径。我们的方法不需要复杂的几何构造，并且生成的路径不限于不同的拓扑类，这使得该算法适用于查找和区分测地线路径的问题。我们展示了我们的算法在规划具有电缆长度约束的 3-D 系留机器人的最短可行路径中的应用。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746348</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推进器辅助水下六足机器人稳定性准则及稳定性增强</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746339</link>
      <description><![CDATA[稳定性标准对于腿式机器人的运动规划和控制算法的设计至关重要。如果这些算法不能从理论上保证腿式机器人的稳定性，我们需要进行多次试验才能确定适合稳定运动的参数。然而，现有的大多数稳定性标准都是针对单腿驱动的机器人而设计的，不能应用于推进器辅助的腿式机器人。在这里，我们提出了一种推进器辅助水下六足机器人的稳定性标准，通过找到最大和最小允许推进器力并将其与当前推力进行比较来检查其稳定性。在此基础上，我们提出了一种通过调整推力值来增加机器人稳定性裕度的方法。这个过程称为稳定性增强。该标准使用优化方法将机器人身体的姿态、速度、加速度以及腿部关节的角度和角速度等多个变量转换为一种变量（推力），以直接判断稳定性。此外，稳定性增强方法易于实现，因为它只需要调整推力。这些提供了有关惯性力、流体力、推力、重力和浮力等多类力如何影响机器人稳定性的见解。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746339</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用光纤束实现基于视觉的触觉传感器的小型化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746317</link>
      <description><![CDATA[基于视觉的触觉传感器最近变得流行起来，因为它们兼具低成本、极高空间分辨率和易于集成的特点，可以使用广泛使用的微型相机。然而，相关的视野和焦距很难封装在人形手指中。在本文中，我们使用光纤束来实现 15 毫米直径的外形尺寸，比普通人的指尖还要小。电子设备和相机也位于远程位置，进一步缩小了封装尺寸。该传感器的空间分辨率为 0.22 毫米，法向和剪切接触力的最小力分辨率为 5 mN。凭借这些特性，DIGIT Pinki 传感器适用于机器人和遥控数字触诊等应用。我们展示了它在前列腺触诊中的实用性，并表明它可以实现对幻影和离体组织的前列腺硬度的临床相关辨别。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746317</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可变刚度假肢肘关节的设计、特性和验证</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746367</link>
      <description><![CDATA[直观地看，具有用户可控刚度的假肢可以模仿人类肌肉骨骼系统的固有行为，促进真实场景中安全自然的互动和任务适应性。然而，由于额外的复杂性、重量和所需的控制通道，假肢设计往往忽视了顺应性。本文重点介绍设计一种重量、尺寸和性能与假肢应用兼容的可变刚度执行器 (VSA)，并解决其在肘关节中的应用。虽然直接仿生方法建议采用主动肌-拮抗肌 (AA) 布局来复制具有弹性驱动的肱二头肌和肱三头肌，但这种解决方案并不是适应残肢各种形态的最佳方案。相反，我们采用 AA 布局来制作一个完全包含在用户前臂中的肘部假肢，以满足远端肱骨截肢患者的需要。此外，我们还介绍了这种设计的变体，其中两个电机分别位于上臂和前臂，以便更均匀地沿仿生肢体分布质量和体积，从而提高近端截肢患者的舒适度。我们对方法进行了描述和验证，表明这两种架构都符合肘部假肢的目标要求。该系统达到了所需的 120$^{\circ }$ 运动范围，实现了 [2, 60] N $\cdot$ m/rad 的目标刚度范围，并且可以主动举起高达 3 公斤的重量。与现有的肘部假肢 VSA 相比，我们的新设计可将重量减轻高达 50%，同时实现与最先进技术相当的性能。案例研究表明，被动和可变的柔顺性可以在现实世界中实现稳健、安全的交互和任务适应性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746367</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可穿戴下肢外骨骼，提高坐、站和行走效率</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746332</link>
      <description><![CDATA[坐、站和走是日常生活中保持独立性的基本活动。然而，衰老或下肢损伤会阻碍这些活动，对个人的自主性构成障碍。为了应对这一挑战，我们开发了 LM-Ease（下肢运动轻松），这是一款紧凑而柔软的可穿戴机器人，旨在提供臀部辅助。其目的是帮助用户进行坐、站和走等基本日常活动。LM-Ease 具有完全驱动的肌腱驱动系统，可在为坐、站和走动量身定制的辅助驱动曲线之间无缝过渡。该设备在用户从站到坐的过程中提供重力支撑，并在从坐到站和走动的过程中提供臀部伸展辅助拉力。我们的初步结果表明，使用 LM-Ease 后，健康的年轻人（n $=$ 8）的肌肉激活度显著降低：从站到坐的过程中平均减少 15.6%，从坐到站的过程中平均减少 17.8%。此外，使用 LM-Ease 后，参与者在地面行走时代谢成本降低了 12.7%。这些证据表明，LM-Ease 具有减少这些基本日常活动中肌肉激活和能量消耗的潜力。对于寻求帮助以增强下肢活动能力的个人来说，它可以作为一种有价值的工具，从而提高他们的独立性和整体生活质量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10746332</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有可变刚度能力的紧凑型模块化机器人手腕</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10745776</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一种具有可变刚度能力的两自由度机器人手腕，专为末端执行器与环境之间不可避免发生碰撞的情况而设计。为了增强环境适应性并防止物理损坏，手腕可以在低刚度模式下运行。然而，这种模式的灵活性可能会对稳定和精确的操纵产生负面影响。为了解决这个问题，我们提出了一种机器人手腕，它可以在被动低刚度模式（用于环境适应）和主动高刚度模式（用于精确操纵）之间切换。最初，我们开发了一个功能原型，可以在这些模式之间手动切换，展示手腕的被动低刚度和主动高刚度状态。该原型设计为轻型扁平型模块化设备，采用片状挠曲件作为运动导向，并将所有必要组件（包括执行器、传感器和控制单元）嵌入手腕模块中。基于功能原型，我们开发了一个改进版本，以提高耐用性和功能性。最终的手腕模块包含一个三轴力/扭矩传感器和一个阻抗控制系统来控制刚度。它的高度为 55 毫米，重为 200 克，并提供 232.4 倍的主动刚度变化。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10745776</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态环境中拓扑驱动的并行轨迹优化</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10706022</link>
      <description><![CDATA[在复杂动态环境中导航的地面机器人必须计算无碰撞轨迹，以安全有效地避开障碍物。非凸优化是一种实时计算轨迹的常用方法。然而，这些方法通常会收敛到局部最优解，并经常在不同的局部最小值之间切换，导致机器人运动效率低下且不安全。在这项工作中，我们提出了一种用于动态环境的新型拓扑驱动轨迹优化策略，该策略规划多条不同的规避轨迹以增强机器人的行为和效率。全局规划器迭代生成不同同伦类中的轨迹。然后，并行工作的本地规划器优化这些轨迹。虽然每个规划器共享相同的导航目标，但它们在本地被限制在特定的同伦类中，这意味着每个本地规划器都会尝试不同的规避动作。然后，机器人以滚动视界的方式执行成本最低的可行轨迹。我们在行人中导航的移动机器人上演示了我们的方法比现有的规划器可以实现更快的轨迹。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10706022</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAGICVFM-利用视觉基础模型进行地面交互控制的元学习适应</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10706036</link>
      <description><![CDATA[由于与地形的复杂动态相互作用，越野车的控制具有挑战性。准确建模这些相互作用对于优化驾驶性能非常重要，但相关的物理现象（例如滑移）太复杂，无法从第一原理进行建模。因此，我们提出了一种离线元学习算法来构建一个快速可调的残余动力学和扰动模型。我们的模型使用视觉基础模型 (VFM) 将地形图像处理为特征，然后使用深度神经网络 (DNN) 将这些特征和车辆状态映射到当前驱动矩阵的估计值。然后，我们将该模型与复合自适应控制相结合，实时修改 DNN 的最后一层，考虑到离线训练期间未捕获的剩余地形相互作用。我们为控制器提供了稳定性和鲁棒性的数学保证，并通过对履带式车辆和类似汽车的机器人进行模拟和硬件实验证明了我们方法的有效性。我们在户外不同斜坡上评估我们的方法，这些斜坡具有不同的滑移和执行器退化扰动，并与不使用 VFM 地形特征的自适应控制器进行了比较。我们在硬件实验和模拟中都显示出比基线有显著的改进。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10706036</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>