<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 8860</description>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Aug 2023 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>目录</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214175</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214175</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 14:01:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE 机器人学刊物信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214177</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214177</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 14:01:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于医疗微型机器人定位和远程驱动的图像集成磁驱动系统：调查</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214070</link>
      <description><![CDATA[磁性微型机器人是微创和无创治疗的有前途的工具。构建具有驱动-感知环路的系统是从基础研究到临床应用、从手动操作到自动操作的重要一步。此类系统包括用于跟踪活体内微型机器人的成像装置，以及用于操纵机器人的磁致动器。在这篇综述文章中，总结了各种具有成像模式的磁驱动系统的设计、特征和控制。从硬件和软件方面讨论了驱动-感知协作策略，旨在为临床场景中构建自动化图像引导系统提供范例。此外，还介绍了系统和外科医生同时参与手术时的解决方案。我们还讨论了已报道技术的优缺点、主要挑战以及该领域的潜在前景。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214070</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 14:01:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人辅助腔内和血管内手术的自主导航：系统评价</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10124062</link>
      <description><![CDATA[对微创手术的需求不断增加，加速了通过体腔和血管进行的腔内手术 (IP) 和血管内干预 (EI) 的采用。由于通过内腔和血管的导航相当复杂，因此人们越来越有兴趣建立用于 IP 和 EI 的自主导航技术以到达目标区域。当前的研究工作旨在提高导航阶段的自主水平（LoA）。自主导航的关键要素之一是运动规划 (MP) 技术。本文概述了 MP 技术，并根据 LoA 对它们进行了分类。我们的分析调查了不同临床情况的进展。通过使用 PRISMA 方法进行系统文献分析，该研究总结了相关工作并调查了临床目标、LoA、采用的 MP 技术和验证类型。我们确定了相应 MP 方法的局限性，并提供了提高动态腔内环境中算法鲁棒性的方向。 IP 和 EI 的 MP 可分为四个子组：节点、采样、优化和基于学习的技术，近年来基于学习的方法显着增加。该评论的贡献之一是确定了 IP 和 EI 机器人系统中阻碍更高水平自主导航的限制因素。未来，导航必将变得更加自主，将临床医生置于监督位置，以提高控制精度并减少工作量。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10124062</guid>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 14:01:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用引导矢量场的多机器人路径导航的自发排序排控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10113481</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种分布式引导矢量场 (DGVF) 算法，用于让一组机器人形成自发排序排，在 n 维欧几里德空间中沿着预定义的所需路径移动。特别是，通过为每个机器人添加路径参数作为附加虚拟坐标，DGVF算法可以消除矢量场消失的奇异点，并控制机器人接近闭合甚至自相交的期望路径。然后，相邻机器人和虚拟目标机器人通过虚拟坐标进行交互，从而实现所需的排；特别是，相对参数位移可以通过任意排序序列来实现。提供严格的分析以保证自发排序排从任何初始位置开始在共同期望路径上的全局收敛。使用三艘 HUSTER-0.3 无人水面舰艇 (USV) 进行二维实验，以验证所提出的 DGVF 算法的实际有效性，并进行 3D 数值模拟，以证明其在处理更高维多机器人路径导航时的有效性和鲁棒性任务和一些机器人故障。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10113481</guid>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 14:06:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CBSS：多智能体组合路径查找的新方法</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10109784</link>
      <description><![CDATA[传统的多智能体路径查找（MAPF）问题旨在计算多个智能体从各自的起始位置到预先分配的目的地的无碰撞路径集合。本文考虑了 MAPF 的通用版本，称为多智能体组合路径查找，其中智能体必须在到达目的地之前沿着其路径共同访问大量中间目标位置。该问题不仅涉及为多个智能体规划无碰撞路径，还涉及分配目标并指定每个智能体的访问顺序（即目标排序）。为了解决这个问题，我们利用 MAPF 的基于冲突的搜索 (CBS) 并提出了一种称为基于冲突的 Steiner 搜索 (CBSS) 的新方法。 CBSS 交织 1) CBS 中的冲突解决策略，以绕过 MAPF 中的维数灾难；2) 多种旅行商算法来处理目标排序中的组合，在访问所有目标时计算代理的最佳或有界次优路径。我们还开发了两种 CBSS 变体，它们在运行时间与解决方案最优性之间进行权衡。我们的测试结果验证了 CBSS 相对于基线的优势，即计算更便宜的路径并在运行时限制内提高最多 20 个代理和 50 个目标的成功率。最后，我们运行 Gazebo 模拟和物理机器人测试，以验证规划的路径是否可执行。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10109784</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 14:03:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有集中式和分布式架构的 3D 表面重建多机器人系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10106111</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种利用多个协作机器人来解决大规模未知环境表面重建问题的原始解决方案。当机器人在 3D 环境中前进时，机器人依靠通过 TSDF 表示获得的体积图来提取离散的不完整表面元素 (ISE)，并生成候选视点列表来覆盖它们。然后使用次佳视图规划方法，通过贪婪分配近似解决旅行商问题（TSP），然后迭代地将这些视点分配给机器人。开发并比较了两种多智能体架构，一种是集中式架构（TSP-贪婪分配或 TSGA），另一种是分布式架构（dist-TSGA），其中机器人在本地计算其地图并共享它们。在具有挑战性的 3D 环境中使用多个空中和地面机器人进行的广泛数值和现实世界实验表明了我们的体积地图表面表示的灵活性和有效性。这些实验还揭示了重建精度和表面完整性之间以及总行驶距离和执行时间之间的关系。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10106111</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 14:01:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化无人机补给调度以实现异构和持续的空中服务</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10105658</link>
      <description><![CDATA[随着目前无人机 (UAV) 技术的进步，飞行器在许多用途上变得非常有吸引力。然而，目前其采用的瓶颈不再是由于架构和协议的挑战和限制，而是由于它们可以依赖的能量有限。在本文中，我们在一群同质无人机的假设下设计了两种电源补给方案。此类计划旨在最大限度地减少专门为一组空中位置提供持续服务（即始终执行）的机队规模。首先，我们考虑要服务的空中位置与能源供应站等距的情况。在这种情况下，我们设计了一个简单的调度方案，我们将其命名为同质旋转补给（HoRR），我们证明该方案是可行且准确的，因为它使用尽可能少的无人机数量来保证空中服务的永久覆盖地点。然后，我们将这项工作扩展到空中位置分布不均匀的情况。在这个新场景中，我们证明了问题变得NP-hard，并设计了一种轻量级调度方案，分区异构轮换补给（PHeRR），它将HoRR的操作扩展到异构情况。通过数值分析，我们表明 PHeRR 提供了近乎精确的补给计划。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10105658</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 14:02:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多机器人非对抗性移动目标搜索的交叉熵正则化策略梯度</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10102606</link>
      <description><![CDATA[本文从多智能体强化学习 (MARL) 的角度研究了针对非对抗性移动目标问题的多机器人高效搜索 (MuRES)。 MARL 被认为是协作多智能体应用的一个有前途的研究领域。然而，将 MARL 应用于 MuRES 问题的主要瓶颈之一是多个学习代理引入的非平稳性。由于学习代理同时更新其策略，环境无法建模为静态马尔可夫决策过程，这导致深度 Q$ 网络和策略梯度（PG）等基本强化学习技术不适用。鉴于此，我们采用集中训练和分散执行方案，从而提出一种交叉熵正则化策略梯度（CE-PG）方法来训练学习代理/机器人。我们让机器人在执行过程中承诺预定的策略，收集轨迹，然后进行集中训练以改进相应的策略。这样，就克服了非平稳性问题，因为机器人在执行过程中不会更新其策略。在集中训练阶段，我们改进了规范的PG方法，通过添加交叉熵正则化项来考虑机器人之间的相互作用，其本质上是为了将机器人“分散”在环境中。广泛的仿真结果以及与现有技术的比较显示了 CE-PG 的优越性能，我们还在室内移动目标搜索场景中使用真实的多机器人系统验证了该算法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10102606</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 14:00:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度多智能体强化学习的非对称自玩智能异构多机器人捕捉系统</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10101687</link>
      <description><![CDATA[为了开发一种更强大、更智能的异构系统，用于安全和救援任务中的对抗性捕捉，在本文中，我们讨论了应用非对称自我游戏和课程学习技术来应对现代中不同机器人日益增加的异质性和数量的特点。异构多机器人系统（HMRS）。我们的方法基于演员批评家多智能体强化学习，提供了一个框架，可以实现异构多机器人团队之间的合作行为。这导致了 HMRS 的开发，用于涉及多个机器人团队和现实世界约束的复杂捕捉场景。我们进行模拟实验来评估不同机制对我们方法性能的影响，并进行现实世界实验来评估我们的系统在复杂的现实世界捕获问题中的性能。此外，还进行了一项桥接研究，将我们的方法与异构捕获问题中最先进的 S2M2 方法进行比较，并且我们的方法在对抗性设置中表现更好。结果表明，所提出的框架通过在训练过程中融合非对称自我对战和课程学习，能够在模拟和现实世界的现实约束下成功完成 HMRS 捕捉任务，从而为未来的大规模学习提供了方向。规模化智能安防救援HMRS。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10101687</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 14:01:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离线时间无关的多智能体路径规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10092929</link>
      <description><![CDATA[本研究研究了无法共享资源的多个智能体的一个新规划问题，称为离线时间独立多智能体路径规划（OTIMAPP）。给定一个图和一组起始目标对，要解决的问题是为每个智能体分配一条路径，以便每个智能体最终到达目的地而不会阻塞其他智能体，无论每个智能体何时开始和完成自己的操作。这种动机源于时间的不确定性，包括规划和机器人执行之间的现实差距。与传统的解决方案不同，多机器人路径规划的概念依赖于时序，一旦获得 OTIMAPP 解决方案，它们就可以在机器人动作之间无需任何同步的情况下执行。此外，理论上保证所有机器人最终都能到达目的地，只要它们避免机器人间碰撞。本研究试图从理论上和实践上建立OTIMAPP。具体来说，我们提出了问题的形式化、基于死锁分类的解决方案条件、显示 OTIMAPP 在计算上难以处理的计算复杂性、解决方案概念的实际松弛、基于多智能体寻路算法解决 OTIMAPP 的两种算法，实证结果显示大OTIMAPP实例可以在一定程度上解决，还有异步OTIMAPP执行的机器人演示。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10092929</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 14:03:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构机器人团队的能量感知、无碰撞信息收集</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10089205</link>
      <description><![CDATA[本文考虑安全协调配备传感器的机器人团队以减少动态过程的不确定性的问题，其中客观权衡信息增益和能源成本。优化这种权衡是可取的，但会导致机器人轨迹集中出现非单调目标函数。因此，常见的基于坐标下降的多机器人规划器失去了性能保证。此外，当受到机器人间碰撞避免约束时，处理非单调性的方法会失去性能保证。由于希望同时保留性能保证和安全保证，因此这项工作提出了一种分层方法，其中使用具有最坏情况性能保证的本地搜索的分布式规划器和基于控制障碍函数的分散控制器，以确保安全并鼓励及时到达传感位置。通过广泛的模拟、硬件在环测试和硬件实验，我们证明所提出的方法比基于坐标下降的算法在传感和能源成本之间实现了更好的权衡。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10089205</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 14:01:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DRL-VO：学习使用速度障碍物在拥挤的动态场景中导航</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10089196</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种新颖的基于学习的控制策略，对新环境具有很强的通用性，使移动机器人能够在充满静态障碍物和密集行人的空间中自主导航。该策略使用输入数据的独特组合来生成所需的转向角和前进速度：激光雷达数据的简短历史记录、附近行人的运动学数据以及子目标点。该策略在强化学习环境中使用奖励函数进行训练，该奖励函数包含一个基于速​​度障碍的新术语，以引导机器人主动避开行人并朝着目标移动。通过对多达 55 名行人的一系列 3D 模拟实验，该控制策略能够比最先进的模型在避免碰撞和速度之间实现更好的平衡（即更高的成功率和更快的平均速度）基于学习的政策，并且它还可以更好地推广到不同的人群规模和看不见的环境。一系列广泛的硬件实验证明了该策略能够直接在具有不同人群规模的不同现实环境中工作且零再训练的能力。此外，一系列模拟和硬件实验表明，该控制策略也可以在不同机器人平台上的高度约束的静态环境中工作，而无需任何额外的训练。最后，总结了可以应用于其他机器人学习系统的几个重要经验教训。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10089196</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 14:01:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同心管机器人的设计和制造：调查</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10086700</link>
      <description><![CDATA[多年来，同心管机器人（CTR）引起了广泛的研究关注，特别是由于它们在微创手术（MIS）中的应用。事实上，它们的小尺寸、灵活性和高灵活性为 MIS 带来了一些潜在的好处。该研究在 CTR 设计、制造、控制和应用方面带来了越来越多的发现和科学突破。不同的研究小组出现了许多原型，每个原型都有自己的设计和规格。本调查论文概述了 CTR 机电一体化方面的最新技术，包括管道、驱动单元和末端执行器的设计和制造方法。除了各种硬件和相关的制造方法之外，我们还向研究界提出了一种根据驱动单元架构对 CTR 进行分类的统一方法，以及一组用于评估未来 CTR 原型的规范细节。最后，我们还旨在强调 CTR 设计和制造的当前进展、挑战和前景。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10086700</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 14:01:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于运动生成的动态优化结构</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10086617</link>
      <description><![CDATA[优化结构是一种实时局部运动生成的几何方法，其中运动是通过几个表现出所需运动行为的微分方程的组合来设计的。我们将该框架推广到动态场景和非完整机器人，并证明基本属性可以保持不变。我们证明，使用简单的组件构造规则可以保证收敛到所需的轨迹并避免移动障碍物。此外，我们首次对优化结构和模型预测控制进行了定量比较，并表明优化结构可以生成具有更好可扩展性的相似轨迹，因此具有更高的重新规划频率（使用 7 自由度机械臂时高达 500 Hz） 。最后，我们提出了几种机器人的实证结果，包括具有 10 个自由度的非完整移动机械手并避免移动的人类，支持了理论发现。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10086617</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 14:01:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>