<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物 TOC 警报# 8860</description>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>目录</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10352328</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10352328</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEEE 机器人学刊物信息</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10352323</link>
      <description><![CDATA[无效的]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10352323</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ImMesh：即时 LiDAR 定位和网格划分框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10304337</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种新颖的光检测和测距（LiDAR）（惯性）里程计和建图框架，以实现实时同步定位和网格划分的目标。这个被称为立即网格划分（ImMesh）的框架由四个紧密耦合的模块组成：接收器、定位、网格划分和广播器。定位模块首先利用来自接收器的预处理传感器数据，通过将 LiDAR 扫描注册到地图来在线估计传感器位姿，并动态增长地图。然后，我们的网格划分模块采用注册的 LiDAR 扫描来动态增量重建三角形网格。最后，实时里程计、地图和网格通过我们的广播公司发布。这项工作的主要贡献是网格划分模块，它通过有效的体素结构表示场景，快速查找新扫描观察到的体素，并增量重建每个体素中的三角形面。这种体素网格划分操作是为了提高效率而精心设计的；它首先通过将 3-D 点投影到体素中包含的 2-D 局部平面来执行降维，然后通过拉、提交和推步骤执行网格划分操作，以增量重建三角形面。据作者所知，这是文献中第一个可以在线重建大规模场景的三角形网格的工作，仅依靠标准CPU而无需GPU加速。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10304337</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有所需变形行为的气动软执行器和机器人的形态设计</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10296178</link>
      <description><![CDATA[均质气动软机器人可以使用简单的输入压力产生复杂的输出运动，这是由于其形态形状通过同时调整结构特性和定向输入压力而使软材料局部变形到不同程度。迄今为止，形态形状的设计（逆问题）尚未得到完全解决。本文概述了一种几何-力学-优化集成方法，用于自动塑造气动软执行器或机器人，以实现所需的变形行为。我们没有将机器人的几何形状限制在任何预定义的规则形状内，而是使用 B 样条曲线来生成自由边界表面，并使用非线性机械建模和基于形状导数的优化来导航高维设计空间。我们的设计框架可以通过将主曲率和表面之间的最小距离作为罚函数施加几何约束，轻松地在形态演化过程中调节表面质量。还考虑了包括重力和末端执行器处的相互作用力在内的外力的影响，以推广同样追求负载能力的设计问题的方法。为了提高计算效率，在信赖域内构造次优化问题，其中基于梯度信息用一阶泰勒多项式逼近与位移相关的目标函数，以避免频繁执行耗时的非线性有限元分析。然后通过拟牛顿法结合回溯线搜索策略来解决次优化问题。我们展示了各种应用来验证我们的设计方法，包括用于基本伸展、弯曲和扭转运动的执行器，以及可以执行所需的平面内和平面外配置的连续机器人臂。我们还表明，我们的方法可以通过共同优化形态形状和气压来解决多个室的设计，以实现多个目标变形行为，这通过两个例子进行了验证。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10296178</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 13:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于大规模多智能体控制的分布式微分动态规划架构</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10288223</link>
      <description><![CDATA[本文提出了两种分散的多智能体最优控制方法，结合了微分动态规划（DDP）的计算效率和可扩展性以及乘子交替方向法（ADMM）的分布式特性。第一个是嵌套分布式 DDP，它是一个三级架构，它采用 ADMM 进行共识，采用增强拉格朗日层进行局部约束，并采用 DDP 作为局部优化器。第二个是合并分布式 DDP，它是一种双层架构，可通过 ADMM 解决共识和局部约束，进一步降低计算复杂度。这两个框架都是完全去中心化的，因为所有计算在代理之间都是可并行的，并且只需要本地通信。扩展到数千辆汽车和数百架无人机的模拟结果证明了算法的有效性。还说明了相对于其他 DDP 和顺序二次规划方法的大规模系统的卓越可扩展性。最后，在多机器人平台上进行硬件实验验证了该方法的适用性。补充材料中提供了包含所有结果的视频。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10288223</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 13:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲浪算法：混合动力水下飞行器波浪中敏捷安全的过渡策略</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10285129</link>
      <description><![CDATA[波浪中敏捷、安全的跨域是一个很有前途的功能，但也是混合式空中水下航行器（HAUV）的主要瓶颈。在本文中，我们为 Nezha-mini（我们预先开发的 HAUV 原型）提出了冲浪算法，以搜索有利于在波浪中起飞并避开危险波浪的动态窗口。首次通过车辆-波耦合动力学模型来表征和定义跨域窗口，即车辆位于波峰并向下游行驶的情况。新颖的冲浪算法由梯度感知器、限时动量梯度搜索、航向服务器和初始条件组成。哪吒-mini实时感知、搜索、跟踪动态窗口，直至触发起飞决策。规则波和不规则波的数值模拟和实验揭示了该算法的有效性。飞行器在起飞过程中保持良好的初始姿态和难以接近的波浪扰动，从而减轻了稳定性恢复和不确定性造成的推力干扰。与随机起飞情况相比，平均转场时间和能量消耗分别减少了59.2%和26.1%，且运动平稳、优美、风险低。该算法只需要基本的飞行控制器和惯性测量单元的数据，而不需要HAUV和波浪的先验参数，计算量和成本较低。与直接抵抗波浪扰动的自适应鲁棒控制器相比，本文从驾驭波浪的角度提供了一种具有启发性的策略。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10285129</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 13:16:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于无人机的语义测绘中主动学习的信息路径规划框架</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10264196</link>
      <description><![CDATA[无人机 (UAV) 经常用于空中测绘和一般监控任务。深度学习的最新进展实现了图像的自动语义分割，以促进大规模复杂环境的解释。常用的分割监督深度学习依赖于大量的像素标记数据，这注释起来既繁琐又昂贵。空中环境的特定领域视觉外观通常会妨碍使用在公开数据集上预先训练的模型。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的无人机总体规划框架，以自主获取信息丰富的训练图像以进行模型再训练。我们利用多个采集函数并将它们融合到概率地形图中。我们的框架将映射的采集功能信息结合到无人机的规划目标中。通过这种方式，无人机自适应地获取信息丰富的航空图像，并手动标记以进行模型重新训练。真实世界数据和逼真模拟的实验结果表明，我们的框架最大限度地提高了模型性能并大大减少了标记工作。我们基于地图的规划器优于最先进的本地规划。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10264196</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激光雷达点云上高效、一致的束调整</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10263983</link>
      <description><![CDATA[同时确定传感器位姿和场景几何形状是机器人视觉的一个基本问题，通常通过束调整（BA）来实现。本文提出了一种用于光检测和测距（激光雷达）传感器的高效且一致的束调整方法。该方法采用边缘和平面特征来表示场景几何，并直接最小化每个原始点到各自几何特征的自然欧几里德距离。该公式的一个很好的特性是可以解析求解几何特征，从而大大减少数值优化的维度。为了更有效地表示和解决由此产生的优化问题，本文采用并形式化了点簇的概念，它通过一组紧凑的参数（点簇坐标）对与同一特征相关的所有原始点进行编码。我们推导了基于点簇坐标的 BA 优化的封闭形式导数（高达二阶），并展示了它们的理论属性，例如零空间和稀疏性。基于这些理论结果，本文开发了一种高效的二阶 BA 求解器。除了估计激光雷达位姿之外，求解器还利用二阶信息来估计由测量噪声引起的位姿不确定性，从而实现激光雷达位姿的一致估计。此外，由于使用了点簇，所开发的求解器从根本上避免了优化所有步骤中每个原始点的枚举：成本评估、导数评估和不确定性评估。我们的方法的实现是开源的，以使机器人社区受益。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10263983</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 13:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过有界误差估计使用无人机机队定位部分隐藏的移动目标</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10252160</link>
      <description><![CDATA[本文考虑无人机 (UAV) 在某些感兴趣区域 (RoI) 上对移动目标的协作搜索和跟踪。感兴趣区域包含可能部分隐藏目标的障碍物。无人机不知道障碍物的位置，也无法确定障碍物何时限制了其视野。在本文中，没有构建 RoI 地图。这降低了计算复杂性，但使得选择合适的视角来观察 RoI 的特定部分变得困难。显示感兴趣区域的给定位置不存在目标是一项挑战。为了解决这个问题，我们为 RoI 的每个点引入一个可检测性集，作为从该点可见的所有无人机位置的集合。可探测性集对于无人机来说是未知的，并且当环境随时间变化时会随着时间而变化。我们假设每个可检测性集至少包含一个具有最小孔径的半锥体，这解释了目标永远不会被环境完全遮挡的事实。我们证明，有限数量的 $L$ 同时观测足以保证给定位置存在或不存在目标。这导致机队被分成几组 $L$ 无人机，这些无人机同时收集感兴趣区域特定区域的测量数据。假设状态扰动和测量噪声是有界的，则使用分布式集合成员估计器来评估潜在目标位置的集合估计。无人机的轨迹是使用模型预测控制方法设计的，以减少估计的不确定性。仿真说明了所提出的方法在存在未知静态或移动障碍物的情况下的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10252160</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 14:01:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>职位级别的冗余解决方案</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10246229</link>
      <description><![CDATA[增加机器人系统的自由度 (DoF) 使它们更加通用和灵活。这通常会使系统在运动学上变得冗余：主要操纵或交互任务并不能完全确定其联合机动。需要额外的约束或目标来解决不确定的控制和规划问题。最先进的方法将任务按层次结构排列，并使用投影仪将较低优先级任务与较高优先级任务在速度或扭矩级别上分离。我们通过确定独立于主要任务的配置空间的子空间，开发了一种在位置级别上进行冗余解析和解耦的方法。我们称它们为正交叶状结构，因为它们在某种意义上与任务自运动流形正交。该方法可以更好地洞察机器人运动学和控制问题的拓扑特性，从而提供全局视图。导出了正交叶状结构存在的条件。如果不满足条件，我们仍然会通过数值优化来寻找近似解。可以在这些正交叶状结构上定义坐标，并且可以将其用作用于控制的附加任务变量。我们在模拟中表明，我们可以在不需要投影仪的情况下使用这些坐标来控制系统，并且我们在七自由度机器人上通过实验验证了该方法。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10246229</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:03:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LSTP：腿式和腿轮式系统的长期短期运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10230883</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种适用于各种地面机器人类型和形态的混合运动规划和控制方法。我们的两步方法使用基于采样的规划器来计算近似运动，然后将其输入数值优化以进行细化。基于采样的阶段找到一个由接触时间表和关键帧序列组成的长期全局计划，即稳定的全身配置。随后，优化在短期规划范围内细化解决方案，以满足所有非线性动力学约束。所提出的混合规划器可以计算单独轨迹优化或采样规划器难以实现的场景的计划。我们提出了穿越具有挑战性的地形的任务，这些任务需要发现接触时间表、导航非凸障碍物以及协调多个自由度。我们的混合规划器已应用于三种不同的机器人：四足机器人、轮式四足机器人和腿式挖掘机。我们在现实世界和模拟中验证了我们的混合运动规划器，产生了我们用以前的方法无法实现的行为。结果表明，在硬件上实时计算和执行混合运动计划是可能的。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10230883</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 14:01:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于离散力学和互补约束的空中机械臂时间最优切换轨迹规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10224341</link>
      <description><![CDATA[规划空中机器人的时间最佳轨迹对于许多无人机应用至关重要，例如救援任务和包裹递送，这些应用近年来得到了广泛的研究。然而，它仍然面临一些挑战，特别是在将特殊任务要求以及空中机器人的动力学纳入规划时。在这项工作中，我们研究了空中机械手以时间最优的方式从移动的移动机器人拾取包裹的情况。我们提出了一种利用离散力学和互补约束框架的优化框架，而不是手动设置接近轨迹，这使得很难确定在动态限制内完成所需任务的最佳总行程时间。在所提出的方法中，通过离散变分拉格朗日力学考虑系统动力学，根据我们的实验提供可靠的估计结果。切换机会是根据期望的互补性约束自动确定和安排的。最后，通过数值模拟和我们自行设计的空中机械臂的硬件实验验证了所提出框架的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10224341</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 14:00:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爬行软机器人利用轮腿和多模式运动实现高陆地机动性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214024</link>
      <description><![CDATA[如何有效地穿越复杂地形对于移动软机器人来说仍然是一个尚未解决的挑战，因为它们的可变形身体限制了它们对环境施加的力的大小。为了实现高机动性，本文演示了一种配备轮腿的气动软爬行机器人，能够进行多模式运动以越过各种障碍物。该软体机器人由能够多种模式弯曲变形的气动软体执行器作为身体，以四个相同的被动单向向前旋转的多辐轮腿作为肢体。身体执行器和轮腿的协同作用使机器人能够实现多种爬行步态，包括壁虎爬行和尺蠖爬行。单一步态或多种步态的组合，以及身体的形状变形，使机器人能够导航各种障碍物，如密闭空间、倾斜表面、间隙和楼梯，或通过绕过障碍物来避开障碍物。我们的研究大幅提高了气动软体爬行机器人的机动性，从而为软体机器人在搜救、勘探、巡检等障碍物场景中的潜在应用提供了新途径。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10214024</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 14:01:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仿鱼运动噪声抑制人工横向线阵实时速度矢量解析</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10205497</link>
      <description><![CDATA[过去十年，机器鱼在很多方面都得到了快速发展。然而，速度测量问题尚未得到完全解决，这限制了机器鱼的自主性。为此，本文开发了一种受鱼类感觉器官启发的人工侧线（ALL）传感器。通过测量敏感元件的变形，感知机器鱼周围的局部流场。根据鱼状运动的特点，提出一种整流罩结构来抑制鱼尾摆动引起的湍流噪声和偏航运动噪声。这种结构保证了ALL传感器测量的流量更接近粘性效应下的层流。此外，为了测量机器鱼速度的大小和方向，通过在机器人表面安装多个传感器来组装ALL传感器阵列来感知流场分布。接下来，提出了一种基于运动学的阵列系统融合方法，通过求解超定运动方程获得机器鱼的实时速度矢量。所提出的 ALL 阵列系统在自由游动的机器鱼上进行了测试，我们的方法实现了 0.018 m/s 的平均绝对误差、0.951 的线性度 ($R^{2}$) 和 0.085 m 的位置跟踪误差。此外，整流罩结构还可将信噪比提高 116%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10205497</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 14:03:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有一个、两个或三个转子故障的四轴飞行器的统一被动容错控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10197544</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一种适用于四轴飞行器的统一被动容错控制（FTC）方法，该方法不依赖于一个、两个相邻、两个相对或三个转子故障的故障信息。统一控制意味着被动FTC能够覆盖从四轴飞行器无故障到转子故障的情况，而无需控制器切换。为了实现被动FTC的目的，将转子故障建模为作用于四轴飞行器系统虚拟控制的集总扰动。估计的干扰直接用于无源 FTC。同时，设计了改进的控制器结构，实现了针对两转子和三转子故障的被动FTC能力。为了避免控制分配从无故障控制切换到FTC，使用动态控制分配。此外，还分析了最多三个转子故障时的闭环稳定性。为了验证所提出的统一被动 FTC 方法，首次进行了室外实验，证明悬停四轴飞行器能够使用所提出的控制器从一个转子故障中恢复并恢复其任务，即使两个相邻、两个相对或三个转子发生故障，无需任何转子故障信息或控制器切换。实验结果可以在此视频中查看：https://youtu.be/N1OudPXFXnE。源代码位于 https://github.com/RflyBUAA/DegradedControl.git]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10197544</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:02:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>