<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>IEEE 机器人学报 - 新目录</title>
    <link>http://ieeexplore.ieee.org</link>
    <description>出版物编号 8860 的目录提醒</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>梅森投票定理对纯平动质心估计的普遍性和应用</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506568</link>
      <description><![CDATA[工业和服务机器人执行的许多操作任务中都广泛需要重新排列物体。与拾取和放置操作相比，通过平面推动重新排列物体被认为更节能、更安全。然而，由于物体的物理属性未知，将物体重新排列到目标位置很难实现。尽管机器人可以利用多模态传感数据来估计新物体的动态，但确切的估计误差界限仍然未知。在这项工作中，首先，我们展示了一种仅使用位置控制的机械臂和视觉传感器来获得新物体质心 (CoM) 估计误差界限的方法。具体来说，我们将梅森投票定理扩展到在没有摩擦和物体形状准确信息的情况下进行物体 CoM 估计。可能的 CoM 位置单调缩小到凸区域，扩展投票定理保证在存在接触法线估计误差和推动执行误差的情况下，凸区域包含 CoM 基本事实。对于物体平移任务，现有方法通常假设推动器-物体系统的物理属性和全状态反馈可用，或采用迭代推动执行，这限制了平面推动在真实世界中的应用。在本文中，通过接触法向误差界限分析假设推动器和物体之间的名义摩擦系数，我们利用估计的凸区域和零矩双边推动方法（Gao et al.，2023）来选择物体纯平移的接触配置。确保所选接触配置能够容忍 CoM 估计误差。实验结果表明，最多仅需两次受控推动即可将物体准确平移到目标位置。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506568</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用基于自适应密度的交互技术利用群体机器人捕获异质目标</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506641</link>
      <description><![CDATA[同质群体机器人因其在完成各种应用中的复杂任务时具有鲁棒性、灵活性和可扩展性而受到广泛研究的兴趣。本文重点介绍如何使用群体机器人捕获异质目标，并强调它们的不同优势。这些目标包括弱者、强者和群体移动的个体，其中较强的目标体型较大、体力较强、抵抗能力较强。我们的目标是开发一种自适应控制器，使群体机器人能够自组织和分配以捕获目标，同时根据目标强度调整包围厚度和机器人组大小。我们利用基于密度的交互产生的局部隐式信息，通过自适应分配和转换机制来改善机器人间和机器人与目标之间的交互。通过涉及多达 50 个物理机器人和一个人控变压器的数值模拟和实验，验证了我们方法的可行性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10506641</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过细分实现碰撞约束下的可行半无限规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10505800</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种用于一般关节机器人轨迹优化的半无限规划 (SIP) 求解器。这些问题比标准非线性规划更具挑战性，因为涉及无数个非凸碰撞约束。以前基于约束采样的 SIP 求解器无法保证满足所有约束。相反，我们的方法对关节体运动使用保守界限，以确保整个优化过程中解决方案的可行性。我们进一步使用细分来自适应地减少保守运动估计中的误差。综合起来，我们证明了我们的 SIP 求解器在接近 SIP 问题最优解的同时保证了可行性，最高可达用户提供的任意精度。我们在模拟中针对几个轨迹优化问题展示了我们的方法，包括工业机器人手臂和无人机。结果表明，我们的方法可以在几分钟内生成无碰撞的局部最优轨迹。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10505800</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 13:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软连续机械手形状控制的 PH-Gauss-Lobatto 降阶模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10505796</link>
      <description><![CDATA[软质和超弹性材料具有弹性和柔韧性，是一类软连续操纵器 (SCM) 的特征。后者描述了一种具有无限自由度 (DoF) 的机器人结构，可用于移动和操纵。然而，这些几何特征是建模和控制问题的根源。在本文中，研究了一种基于毕达哥拉斯曲线 (PH) 的降阶模型 (ROM)，该模型依赖于高斯-洛巴托积分法，用于 SCM 的建模和控制。这首先允许基于具有预定义长度的 PH 参数曲线降低 SCM 运动学的维度，其次允许从其控制多边形开发形状运动学控制。使用高斯-洛巴托积分法可以独立移动 PH 曲线控制点，同时保留 PH 的长度和最小曲线能量特征。这些特征对于实时控制 SCM 的形状非常重要。所提出的方法已在仿生软连续象鼻机器人上进行了数值和实验验证。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10505796</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 13:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受肌肉骨骼机械智能启发的高度仿生机器人肩部的开发和特性</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10502134</link>
      <description><![CDATA[本文对现有的传统和高度仿生机械臂进行了全面分析，强调了当前高度仿生设计中普遍存在的尺寸、运动范围和负载能力之间的权衡。为了克服这些局限性，本文对人类肩部进行了深入探索，重点研究了生物肩关节内的机械智能，例如不完整的球窝结构、肱桡关节和肩关节的耦合稳定性以及肩关节的自锁机制。这些智能特性可以潜在地增强机器人关节的稳定性和灵活性，同时保持其紧凑性。为了验证这些潜在的好处，本文介绍了一种新型的高度仿生机器人肩关节，它可以精确复制人类的肌肉骨骼结构，从骨骼和韧带到软骨、肌肉和肌腱。这种新颖的设计融合了生物关节中的机械智能。本文通过严格的模拟和实证研究，证明了上述机械智能显著提高了机器人肩关节的灵活性和负载能力。此外，大量的操作实验证实了所提出的高度仿生机械臂的稳健性和可行性。值得注意的是，所提出的机械臂可实现 46.25% 的肩关节屈曲/伸展、105.43% 的内收/外展和 99.23% 的旋转，并可承受 4 公斤的有效载荷，并可打开需要超过 1.5 Nm 的扭矩才能扭转手柄的门。因此，本文不仅验证了在解构人体肩关节时发现的内在机械智能，而且还为一种新型高度仿生机械臂的开创性设计做出了贡献，大大突破了当前机器人技术的界限。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10502134</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 13:15:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用过滤强化学习为无人机在不确定环境下进行安全多智能体运动规划</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496239</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们考虑了在混乱、不确定的工作空间中为无人机进行安全的多智能体运动规划的问题。针对这个问题，我们提出了一个易于处理的运动规划器，它基于强化学习 (RL) 和基于约束控制的轨迹规划的优势。首先，我们使用单智能体 RL 从到达目标但可能并非无碰撞的数据中学习运动规划。接下来，我们使用凸优化、机会约束和基于集合的方法进行约束控制，以确保安全，尽管工作空间、智能体运动和感知存在不确定性。所提出的方法可以处理智能体的状态和控制约束，并以高概率强制避免它们之间以及与工作空间中的静态障碍物发生碰撞。所提出的方法产生了一个安全、实时可实施的多智能体运动规划器，与仅基于学习的方法相比，它更易于训练。数值模拟和实验证明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10496239</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 13:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仿生变形四旋翼飞行器受鹰爪启发，可实现动态抓取</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10495172</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种新颖的仿生变形四旋翼飞行器设计，其灵感来自鹰爪在捕食时的形态。四旋翼飞行器的臂能够垂直折叠以实现动态抓握，模仿鹰爪从张开到闭合状态的过渡。这种过渡是通过中央伺服电机的旋转和 20 个连杆的相关运动实现的。由于框架采用闭环多连杆结构，当臂折叠时，四旋翼飞行器的螺旋桨保持固定方向，从而允许系统在任何臂旋转角度下保持稳定。分析整个框架的几何特性以确定连杆的关系和约束，这在实验飞行器制造中很重要。为了处理抓握过程中可能出现的物理特性变化和外部干扰，应用了自适应滑模控制器。为了处理抓握任务中未知大小的物体，提出了一种用于自适应形态的导纳滤波器。在飞行过程中，我们提出的变形四旋翼飞行器能够快速或连续地平稳过渡到其范围内的任何配置。实验结果表明，四旋翼飞行器能够以 0.4 m/s 的速度动态抓取各种未知物体，无需额​​外工具，并且能够灵活地穿越狭窄空间和栖息。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10495172</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 13:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过仿生优化提高仿生机器人肘部和前臂系统的性能</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10495209</link>
      <description><![CDATA[本文描述了一种创新的机器人肘部和前臂系统设计的制定和验证，反映了人类肌肉骨骼系统复杂的生物力学。传统的机器人模型往往低估了软组织的重要功能，软组织在紧凑性、安全性、稳定性和运动范围之间提供了折衷。相比之下，这项研究提出了生物关节的整体复制，包括骨骼、软骨、韧带和肌腱，最终形成一个仿生机器人。这项研究强调了人类肘部和前臂的紧凑和稳定结构，这归因于三骨框架和多种软组织。该方法包括对人体解剖学的详尽检查，随后对软组织对原型机器人肘部和前臂系统稳定性的贡献进行理论探索。评估结果揭示了机器人关节和人类关节之间的运动范围有显著的相似性。机器人肘部模拟了生物肘部 98.8% 的活动范围，扭矩容量高达 11.25 N $\cdot$ m（伸展）和 24 N $\cdot$ m（屈曲）。同样，机器人前臂实现了人类前臂 58.6% 的旋转范围，产生 14 N $\cdot$ m（旋前）和 7.8 N $\cdot$ m（旋后）的强大输出扭矩。此外，原型表现出了强大的承重能力，可以承受 5 公斤哑铃负载而不会产生明显位移。它展示了超过 4 公斤的有效载荷能力和快速行动能力，例如以 0.74 Hz 的速度举起 2 公斤哑铃并以 3.2 m/s 的末端执行器速度击打乒乓球。这项研究强调，详细的生物力学研究可以解决现有的机器人设计障碍，优化性能和拟人化相似性，并重申传统的解剖学原理。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10495209</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 13:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GJK++：利用加速方法实现更快的碰撞检测</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494919</link>
      <description><![CDATA[碰撞检测是机器人技术、计算物理学和计算机图形学等各个领域的一个基本问题。一般来说，碰撞检测是作为计算几何问题来解决的，所谓的 Gilbert、Johnson 和 Keerthi (GJK) 算法是目前最常用的解决方案。虽然 GJK 于 1988 年推出，但它仍然是计算两个 3-D 凸几何之间的距离或碰撞的最有效解决方案。多年来，它被证明是高效、可扩展和通用的，可对广泛的凸形状进行操作，从简单的图元（球体、椭圆体、盒子、圆锥体、胶囊等）到涉及数千个顶点的复杂网格。在本文中，我们介绍了几种加速凸几何之间的碰撞检测和距离计算的方法，利用这两个问题本质上是优化问题这一事实。值得注意的是，我们确定 GJK 算法是凸优化中成熟的 Frank-Wolfe (FW) 算法的一个特定子案例。通过调整最近将 Polyak 和 Nesterov 加速与 FW 方法相结合的研究，我们还提出了两种经典 GJK 算法的加速扩展。通过对涉及日常生活物体的数百万对碰撞进行广泛的基准测试，我们表明这两个加速 GJK 扩展显著降低了碰撞检测的总体计算负担，从而使计算时间提高了两倍。最后，我们希望这项工作能够显著降低现代机器人模拟器的计算成本，从而加速严重依赖模拟的现代机器人应用程序，例如强化学习或轨迹优化。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494919</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越倒立摆：腿部运动的任务优化简单模型</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494916</link>
      <description><![CDATA[降阶模型 (ROM) 因其简单性而在在线运动规划中很受欢迎。良好的控制 ROM 可以捕捉完整动态的关键任务相关方面，同时保持低维。然而，在降阶空间内进行规划不可避免地会限制整个模型，因此我们牺牲了机器人的全部潜力。在腿部运动社区中，这导致了对更好模型扩展的搜索，但其中许多扩展需要人类直觉，并且不存在评估模型性能和发现新模型的原则性方法。在这项工作中，我们提出了一种模型优化算法，该算法可自动合成 ROM，针对用户指定的任务分布和相应的成本函数进行优化。为了展示我们的工作，我们优化了双足机器人 Cassie 的模型。我们在模拟中表明，最佳 ROM 将 Cassie 的关节扭矩成本降低了 23%，并将其步行速度提高了 54%。我们还展示了硬件结果，真实机器人在平地上行走时扭矩成本降低了 10%。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494916</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速准确的深度环路闭合和重新定位，实现可靠的 LiDAR SLAM</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494918</link>
      <description><![CDATA[回环闭合和重定位是通过解决姿势估计漂移和退化问题来建立可靠且稳健的长期 SLAM 的关键技术。本文首先在统一框架内制定回环闭合和重定位。然后，我们提出了一种新颖的多头网络 LCR-Net，以有效地解决这两项任务。它利用新颖的特征提取和姿势感知注意机制来精确估计 LiDAR 扫描对之间的相似性和 6-DoF 姿势。最后，我们将 LCR-Net 集成到 SLAM 系统中，并在户外驾驶环境中实现稳健且准确的在线 LiDAR SLAM。我们通过回环闭合和重定位衍生的三个设置对我们的 LCR-Net 进行了全面评估，包括候选检索、闭环点云配准和使用多个数据集的连续重定位。结果表明，LCR-Net 在这三个任务中都表现出色，超越了最先进的方法并表现出卓越的泛化能力。值得注意的是，我们的 LCR-Net 无需使用耗时的稳健姿态估计器，就能超越基线方法，因此非常适合在线 SLAM 应用。据作者所知，LCR-Net 的集成产生了第一个具有深度闭环和重新定位功能的 LiDAR SLAM。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494918</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CATNIPS：通过神经隐式概率场景避免碰撞</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494911</link>
      <description><![CDATA[我们引入了神经辐射场 (NeRF) 到等效泊松点过程 (PPP) 的变换。这种 PPP 变换可以严格量化 NeRF 中的不确定性，特别是用于计算机器人在 NeRF 环境中导航时的碰撞概率。PPP 是概率占用网格到连续体积的泛化，是辐射场底层体积光线追踪模型的基础。基于这种 PPP 表示，我们提出了一种机会约束轨迹优化方法，用于 NeRF 中的安全机器人导航。我们的方法依赖于称为概率不安全机器人区域的体素表示，该表示将机会约束与 NeRF 模型在空间上融合，以促进快速轨迹优化。然后，我们将基于图的搜索与基于样条的轨迹优化相结合，以通过 NeRF 产生机器人轨迹，保证满足用户特定的碰撞概率。我们通过模拟和硬件实验验证了我们的机会约束规划方法，与 NeRF 环境中的轨迹规划先前的研究相比，该方法表现出了更优异的性能。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10494911</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 13:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 RL 的自适应控制器，可实现软体机械臂的高精度伸展</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478622</link>
      <description><![CDATA[由于软机器人具有随机行为和材料依赖性，因此对软机器人进行高精度控制具有挑战性。虽然强化学习已应用于软机器人，但要实现任务执行的精确度还有很长的路要走。传统上，强化学习需要大量数据才能收敛，这些数据通常来自训练环境。然而，尽管在训练环境中表现出很高的准确性，但由于训练与现实之间的差距，强化学习策略在现实中往往达不到要求，而且软机器人的随机性加剧了其性能。这项研究为软机器人控制中强化学习的实施铺平了道路，以实现任务执行的高精度。提出了两种利用强化学习策略的样本高效自适应控制策略。这些方案可以克服随机性，弥合训练与现实之间的差距，即使在避障等具有挑战性的任务中也能达到所需的精度。此外，还会对气动驱动室造成故意和可逆的损坏，从而改变软机器人的行为，以测试我们解决方案的适应性。尽管造成了损害，但在大多数情况下仍能达到所需的准确度，而无需重新训练 RL 策略。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478622</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 13:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悬挂有效载荷空中机器人的冲击感知规划与控制</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478625</link>
      <description><![CDATA[带有缆绳悬挂有效载荷的四旋翼飞行器在冲击感知规划和控制方面面临巨大挑战。该关节系统具有双重运动模式，取决于缆绳是否松弛，并且呈现出复杂的动力学。因此，在保持缆绳可伸缩特性的同时实现可行的敏捷飞行仍然是一项具有挑战性的任务。在本文中，我们提出了一种新颖的冲击感知规划和控制框架，以解决运动模式切换造成的潜在影响。我们的方法利用增强拉格朗日方法来解决具有非线性互补约束的优化问题，从而确保轨迹可行性和高精度，同时保持效率。我们进一步提出了一种混合非线性模型预测控制方法来解决敏捷飞行中的模型不匹配问题。我们的方法已在模拟和实验中得到全面验证，与现有方法相比表现出卓越的性能。据我们所知，我们是第一个在真实实验中成功执行空中有效载荷系统自动多运动模式切换的人。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478625</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感知冲击的双手捕捉大动量物体</title>
      <link>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478626</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了动态操控中最具挑战性的任务之一——捕捉大动量移动物体。除了准静态操控之外，处理高动态物体可以显著提高机器人与周围环境交互的能力。然而，快速移动的物体和接近的机器人之间不可避免的运动不匹配将产生巨大的冲击力，从而导致接触不稳定，并对物体和机器人造成不可逆转的损坏。为了解决上述问题，我们提出了一个在线优化框架：1）估计和预测物体的线性和角运动，2）通过顺序二次规划在物体的每个表面上搜索并选择最佳接触位置以减轻冲击，3）使用多模轨迹优化（MMTO）同时优化两个机器人的末端执行器运动、刚度和接触力，4）基于间接力控制器在柔性机器人系统上实现冲击感知捕捉运动。我们在模拟中验证了脉冲分布、接触选择和影响感知 MMTO 算法，并在真实世界实验中展示了所提出的框架的优势，包括捕捉具有明确运动、受限运动和自由飞行运动的大动量运动物体。]]></description>
      <guid>http://ieeexplore.ieee.org/document/10478626</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 13:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>